第30話：魔石の問題点

　魔石は欠陥品である。魔石の起動に成功した私はその結論に至ってしまった。

　いや、まったく使い道がない訳ではない。ない、けれども……頭が痛い。今後の計画が一気に崩れてしまうかもしれない。思わず頭を抱えてしまう私にガッくんが不思議そうに聞いてくる。

「そこまで気にする事っすか？　アニス様」

「……するよ。あのね、魔石が厄介な点は〝魔法使いにしか使えない〟のに〝魔法使い〟にとっての最大の利点である魔法を潰すんだよ」

　現時点の仮説で、魔石を使うのには身体強化、しかも魔石と適応する魔力じゃないといけない。

　まず、この時点で平民がそのまま魔石を使う事は出来ない。平民には身体強化の前提となる内に宿す精霊の活性化を行う事が出来ないから。

　そして魔石は身体強化で活性化して生まれた魔力、名前をつけるなら〝染色魔力〟と結びつく事で起動する。染色魔力を糧に魔石は力を発揮し、染色魔力を更に魔石特有の魔力に塗り替えてしまう。

「ここで問題が発生するの。魔石の効果を発揮し続けるには染色魔力を生成しなければならない。だけど魔力の保有量には限りがある。体内の染色魔力が増えてしまえば、通常の魔力……染色魔力に対して色のついていない素の状態の魔力の保有量が減ってしまう。ここまではいいね？」

「……な、なんとか」

「魔力を一色に染めちゃうと、しかも魔石特有の色に染めちゃうと途端に通常の精霊による魔法行使が難しくなる。つまり、精霊が寄ってこなくなる！　魔法使いにしか使えないのに、魔法使いの魔法を封じてくる！　なんて厄介な素材なの、魔石！」

　うがーっ！　と私は頭を抱えて悲鳴を上げてしまった。魔石を王国占有の技術にしたかったって言うのに、魔石を使う為の前提にパレッティア王国の利点すらも潰してしまう。天然ものはこのままじゃダメだ！　とてもじゃないけど利用出来ない！

「逆にガークのように魔法を主体としない者ならば、むしろ望ましい事かもしれませんが……魔法を封じるという点が、致命的にダメですね」

「そうか……？　魔石を使う為には必要な事なんだろ？」

「ガーク……」

　ナヴルがガッくんの返答に頭が痛いと言わんばかりに額を押さえてしまった。私も同じ気持ちだった。

「……あのね、ガッくん。君、一応末席とは言え貴族なんだからさぁ……」

「へ？」

「まったくだぞ、ガーク。お前が身内ならば拳の一発でも入れてる所だ」

「なんで!?」

「なんで、だと？　いいか、ガーク。貴族にとって魔法の腕前はステータスなんだぞ？　魔法が使えるという誉れがあってこそ、貴族は貴族たり得るんだ。確かにその恩恵を誤解して横暴に振る舞う者もいるが、王姉殿下や女王陛下が動いてくださったお陰で行き過ぎた特権意識は無くなりつつある。しかし、それはそれとしてだ。だからといって貴族にとって魔法の腕前が良縁な相手かどうかを計る為の指標である事には変わらないんだぞ？」

　懇々と説教を始めたナヴルの気迫に押されて、ガッくんは見る見るうちに小さくなってしまった。自業自得なので止めない。

　そう。だから魔石はダメなのだ。魔石は魔法使いにしか使えないのに、魔法を封じなければ得られない力だ。貴族からの評価ははっきり言って良くないと思う。これが致命的で、魔石を欠陥品と呼ぶしかない理由だ。

　私の魔学の発表や、ユフィの即位によって精霊への神聖視も少しずつ薄れてはいる。でも魔法の腕前は精霊への神聖視が薄れても廃れない価値だ。結婚相手として優秀な魔法使いを囲い込みたい、というのはこれからも息づいていく価値観だろう。

　魔石はそんな価値観に真っ向から喧嘩を売っている。強さの為に誇りを捨てるのか、と言われても仕方ない仕様だ。こんな扱いにくい素材だったんだ、天然魔石……。

「ま、待てよ！　お、俺だって魔法の腕前が良縁に繋がるという話ならわかるぞ！　でもよぉ、皆がそうだって訳じゃねぇだろ！」

「……むっ」

「俺みたいに魔法の腕に自信が無くて、結局持ってても宝の持ち腐れになってる事なんて珍しい例じゃないだろ。それだったらあのハルフィスだって少し前では落第生の扱いだったんだぞ？」

　……ガッくんの言いたい事は、わかる。わかってしまう。それでも私は静かに首を左右に振る。

「ガッくん。それは真理で、間違いなく正しい事だよ。実際に国の問題として取り上げられてもおかしくない。だから必要としている者の手に渡るなら良いだろうって私も思う。でも、個人の立場では賛成しても、王族に連なる者としては頷けないんだ」

「……なんでですか」

「それが伝統を守る事にも繋がるからなんだよ。魔石を認めるって事は、下手をすれば魔法なんて無くて良いって事に繋がっちゃう。私だって良い物だから広めたいって気持ちはある。でも、それを広める事が面白くない人は絶対にいる。かつて魔道具がそうであったようにね？」

　魔石の性質は嫌でも魔法使いである貴族の神経を刺激するだろう。元々、魔石の元となる魔物はパレッティア王国では不倶戴天の天敵だ。その力を自分達が良いように利用するならまだしも、その魔物を狩る為に己の誇りを捨てよ、と言ってしまうのは難しい話だ。

「それにだよ、ガッくん。今回はフェンリルの亜種の魔石という良質なものだったからここまでの力を出す事が出来たというのもあると思うんだよ。それに魔力の相性だって厳選される。そこまでして導入されるべきかと聞かれると、私は頷けない」

「……いや、まぁ、開発者のアニス様が言うならそうだとは思うんですけど。なんか変な空気にしちゃってすいません……」

「私も突っかかりすぎたな。……しかし、ガーク。お前はやはりもう少し貴族としての体面を保つ為にだな？」

「だーっ、わかりました、わかりましたから！　反省してますー！」

　またナヴルの説教が炸裂しそうになった所で、ガッくんが両手で耳を塞いで聞こえない振りをし始めた。

　二人のやりとりに苦笑していると、つい、と服の袖を引っ張られた。振り向けばシャルネだった。彼女は心配そうに私の顔を覗き込んでる。

「シャルネ？」

「あの……王姉殿下が落ち込んでるんじゃないかと、そう思ってしまって……」

「あぁ……。まぁ、今のままだと使えないって事がはっきりわかったから良いんじゃないかな。見ての通り、欠陥品だけど活かせない訳じゃない。何か方法だってあるのかもしれない。だから諦めた訳じゃないよ」

　大丈夫と言うように私はシャルネの頭を撫でた。確かに落ち込んではいるけれどね、けれど、成功は成功だ。その上でわかった事がある。行き詰まってしまったけれども、こんなのよくある事だ。

「諦めなければ道は開ける。それに決してここで頑張った事は無駄にならない。だから大丈夫だよ」

「……はいっ！」

「そうですね。それに見方によっては、この技術が尚更帝国にとって不要の産物となった訳ですから」

「あぁ、うん。魔法使い以外は今の所使えないからね……」

　身体強化の技術が前提にある以上、今の時点では魔法使いでなければ魔石は使い物にならない。つまり、どうあっても帝国には模倣が難しい技術になるしかない。

　しかし、どうしたものかなぁ。このままだと魔石を用いた技術は魔法使いに忌み嫌われる技術となりかねない。折角、起動に成功したって言うのに。

　トマスも難しい顔をしている。流石にトマスも魔石を素材として使うのは初めてだ。どう使ったものか、悩んでるんだろう。……その時、私の脳裏に閃きが過った。

「…………あっ、そうだ！」

「はい？」

「どうしました？」

「わからない事は専門家に聞けば良いんだ！」

　＊　＊　＊

　次の日の休日、王都に戻る日となった。私は離宮に戻るなり目的の人物――レイニを探していた。

　魔石の事がわからないなら、実際に魔石を持っている人に聞いて意見を貰えば良い。私自身、魔石に似た効果を発揮出来る魔刻印を刻んでいるけれど、魔石そのものではない訳で。なら、ここはヴァンパイアとして魔石を持つレイニに話を聞くべきだと考えた。

　離宮に戻ってきて、真っ先にレイニについての確認を取る。侍女からレイニは自室で休んでいるとの事だったので、すぐさまレイニの部屋へと向かった。

「レイニ、今良いかしら？」

『――あ、アニス様!?　ちょ、ちょっと待って……！』

　ドアをノックすると、随分と切羽詰まったレイニの返事が戻ってきた。しかも、なんだか中が騒がしい。でも騒がしかったかと、思えばすぐに静かになった……。

　あ、やば。なんかこれ、心当たりがある気がする。そんな私の予感は的中していた。レイニの私室には、頬を紅潮させたレイニと澄ました顔のイリアがいた。

「……もしかしなくとも、私ってお邪魔した？」

「えぇ、それはもう。なんとも間の悪い人だと思います」

「イリア様！」

「呼び捨てで良いと言ってるのに……直りませんね、レイニも」

　するり、とまるで蛇のようにイリアの腕がレイニの腰を引き寄せ、絡め取るように抱き締めたレイニの耳元でイリアが囁く。すると火が付いたようにレイニが顔を真っ赤にして、けれど力が抜けてしまったのかイリアにされるがままになっている。

　信じられないと言うような表情を浮かべ、涙目になりながら口をぱくぱくさせているレイニ。その姿になんだか共感と憐れみを抱いてしまったけれど、敢えて触れてやらない。触れられた方が心に来るというのは私もよくわかるから……！

「それで……レイニに用事があったんだけど……」

「はい！　是非とも！　こんな人放っておいてお茶にしましょう！　アニス様！」

「あら、酷い」

　イリアの腕から抜け出し、ぷりぷりと怒りながらレイニがお茶の用意を始める。イリアは悪びれた様子もなく椅子に座ってしまった。私は苦笑しながらイリアに倣うように席についた。

「……それで？　どうされたんですか、まず真っ先にレイニを訪ねて来るとは珍しい」

「んー。ちょっと魔石の研究で困った事があってね。レイニに意見を伺いたいと思って」

「魔石の研究で何かあったんですか？」

　お茶の用意を進めながら、レイニが顔だけこちらに向けて問いかけて来る。

「ちょっとね。お茶の用意が出来てから詳しく説明するよ」

「わかりました」

　レイニのお茶の用意が終わるまで待ってから、私はレイニとイリアに魔石の起動実験の結果と、その実験でわかった内容と問題点を伝えた。

　私が話し終えた頃には私が飲んでいたお茶が無くなったので、レイニが淹れ直してくれている。お茶を淹れ終わったレイニが席について、自分の唇に指を当てた。

「成る程……お話はわかりました。魔石を使おうとするとそんな問題点が出てきてしまったんですね……」

「うん。今回の一件で魔石の調査が不十分だったなって痛感してさ。だから、まずはレイニから話を聞いてみようと思ったんだ」

「そうですか。何かお力になれればと思うのですが……」

「魔石の起動には、その属性に適合する魔力でなければダメで、その適合する魔力は身体強化が前提となる、ですか。……しかし、レイニの場合はどうなるのですか？」

「私の場合ですか？」

「はい。レイニは意識して魔石の力は使えていると思いますが、身体強化を使っている訳ではないのではないですか？」

　イリアの指摘にレイニが悩ましげな表情を浮かべて唇に指を当てる。暫く唸った後、レイニが口を開く。

「言われてみればそうですけど、私の場合は既に魔石が体内にあって、魔力が最適化されてるんじゃないでしょうか」

「魔力が最適化されてる？」

「はい。えっと、魂の中にある精霊が周囲の精霊と共鳴する事で魔法になるってお話ですけど、私の中の精霊って多分、もう変質しきっちゃってるんじゃないかと思うんですよ」

「……成る程」

　レイニは自分の胸元に手を添えながら言う。リュミ曰く、この世界の魂には多かれ少なかれ、精霊が宿っている。私のような例外を除けば。

　レイニもヴァンパイア覚醒前に魔法を使う事が出来たという。それはつまり、レイニにも魂の中に精霊がいた筈。或いは宿っていた精霊がヴァンパイアの魔石で変質していた可能性もあるけど、それはもう検証する事は出来ない。

「ヴァンパイアが特殊な例かもしれないので、他の魔石に応用出来る話かと言われるとそうじゃないかもしれないんですけど……でも、アニス様の例もそういう意味では私と同じですよね？」

「私が？」

「はい。ドラゴンになれ、という呪いを受けてるからドラゴンの魔石を素材とした刻印紋と相性が良いって言ってましたよね？　それが私のヴァンパイアの魔石の状態ととても似た状態だって」

「まぁ、そうなんだよね。でも、私はそもそも魂に精霊がないって言われる稀人らしいから、私も特殊な例なんだよねぇ」

「……今まで例外が周りにいすぎたせいで、まさか魔石がそんな厄介な代物だとは思わなかったというのが自然の成り行きに思えて来ましたね」

　ぼそっと呟いたイリアの指摘に私とレイニは思わず顔を見合わせて苦笑してしまった。

　確かに言われてみれば、私、ユフィ、レイニは揃って異例の存在とも言える。よくもまぁ、こんな異例ばかりが離宮に集まったと感心する程だ。

「話は戻すけど、それだとレイニには無色である魔力はないって事？」

「いえ、そうではないと思います。多分、そうじゃないと魔道具が動かないので」

「うん？」

「魔道具って色んな精霊石を使ってますよね？　でも、例えば火の精霊石に無理矢理、風属性の魔力って込められると思います？」

「……どうなんだろ、そもそも試した事ないや。イリアはどう思う？」

「出来たとして普通やりませんよね、そんな事。つまり日常的に無意識であれば、例え魔石が体内に存在しても、魔力はどの色にも染まってないんじゃないでしょうか？」

　魔道具を動かしている精霊石の種類は様々な種類があるけれど、確かに言われてみれば異なった属性の魔力を入れてみる、なんて発想は思い付かなかった。する必要があるかと聞かれれば、する必要がない。興味自体はあるけれど。

　とにかく、魔道具を動かせる以上、染色魔力ではない無色の魔力はヴァンパイアであるレイニの体内には存在している事の証明になる。実際、この仮説が正しいかどうかは実験してみないとわからない事だけど。

「じゃあ、染まってない無色の魔力があるとして話を進めるけれど、どの段階で色がつくと思う？」

「……魔法を使おう、って思ったらじゃないでしょうか？　どうしても意識しないと魔法って使えないですし。それは魔石の力も、刻印紋の力も同じですよね？」

「……確かに。つまり、無意識であれば魔力は特定の色には染まらない……？　だから魔石を意識しちゃうと魔石の魔力に引っ張られて、制御が上手くいかなくなる……？」

　レイニの仮説はかなり当を得ている意見なんじゃないだろうか。魔法や魔石の力は使おうと思った意志に反応する。つまり魔力を意識してしまった段階で魔力の無色性は失われてしまう。

　魔石の場合、この魔力を引っ張ろうとしてくる力がある為、意識が嫌でも魔石に向いてしまう。こうなると魔法を使おうとする魔力すらも魔石に引っ張られてしまってるのかもしれない。

　この仮説が正しいのだとすれば、とても厄介な問題だ。魔石を使う、という段階で既に魔法を通常通りに使う事を諦めなければいけないからだ。

「……改めて言われれば当然の話かもしれませんね、それ」

「ん？　なんでさ、イリア」

「魔石は精霊石の亜種ですが、魔物が精霊を捕食する事で魔石となるのですよね？　私達の魔法は精霊によるものですから、魔石を使おうとすれば精霊の力が捕食されてしまうのは当然の摂理なのでは？」

「……あぁっ!?　本当だ!?」

　イリアの指摘に私は愕然としてしまった。そうだ、言われてみればそうじゃん！　だから精霊が由来の魔法の力と、精霊を喰らう事で効果を発揮する魔石の力の関係性は、魔石側が優位なのか！

　しかも、これって自分が提唱した説じゃん！　なんで気付かないのさ、私!?

「……あれ？　これ、詰んでない？　いや、開き直れば有用なものなんだけど、絶対貴族には不評でしょ、魔石の仕組みって」

「アニスフィア様は本当、精霊信仰に喧嘩を売るのが好きですね……」

「売りたくて売ってる訳じゃないよ!?」

　信心厚い訳じゃないけど、不信心って訳でもないんですけど!?　それなりには精霊には感謝してるんだよ!?

　そんな私の弁明にレイニは誤魔化すように曖昧に笑い、イリアに至っては鼻で笑ってくる始末。う、うぅ！　ち、違うんだってばぁ！

気に入っていただければブックマークや評価を頂ければ嬉しいです。

第31話：似たもの同士の腐れ縁

　見落としていた魔石の問題に気付いた後もレイニとイリアと話をしたけれど、根本的に魔石の力が精霊の力を捕食する事で成立しているのでは、パレッティア王国での普及が難しいんじゃないかという結論に纏まりそうだった。

　灯台下暗しというか、言われてみればそんなの当たり前よね、っていじけてたらイチャつくのに邪魔だから出て行けと、やんわりイリアに追い出された。私の扱いが酷い！

「ユフィ！　イリアが酷いんだよ！」

「……一体どうしたんですか、アニス」

　王城に上がっていたユフィが戻って来るなり、私はユフィに泣きついた。流石に今回の一件は堪えてしまった。

　私からレイニ達と話した内容を伝えると、ユフィは苦笑を浮かべた。

「確かに精霊省がまた眉を顰めるようなお話ですね」

「うぅ、だから喧嘩売りたくて売ってる訳じゃないんだよ……」

「はいはい。よしよし」

　私だってユフィが帰ってきたから、ユフィに甘えるもん！　というか、切実にかなりショックで落ち込んでしまってる。致命的な失敗ではないけど、次々と浮き彫りになる問題に凄い疲労感が襲いかかって来る。

「ユフィ……」

「なんですか、アニス」

「……キスしたい」

「……弱ってますねぇ」

　よしよし、と頭を撫でてからユフィが私の唇を啄むようにキスする。そのまま何度か啄む音を立てながらユフィがキスをしてくれて、私は甘えるようにユフィに身を委ねる。

　キスの感触で頭がふやけていくような、ふわふわするような感覚に酔いしれていく。するとユフィが困った顔でキスを止めてしまった。

「……ユフィ、なんで止めるの？」

「食べちゃいますよ？」

「……いいよ、どうせ休みだもん」

　私達が座っていたのはベッドの上だった。どうせ後は休日で寝るだけなんだし、食べるならお好きにどうぞ、って拗ねてるとユフィが苦笑したまま頭を撫でてくれる。

「本当に落ち込んでますね」

「……致命的な失敗だったら、もうどうにかする事を考えるしかないじゃない？　でもさぁ、今回の失敗はそうじゃない。成果はあったんだ、ちゃんと色んな事がわかって、その上で難しいって話だからさ……やった事には意味があったけど、なんか無闇に疲れたっていうか、やる気を削がれたって言うかさ……」

　ユフィの胸元に顔を埋めてうりうり押し付けていると、ユフィが寝かしつけるように膝枕の態勢に入った。

　ユフィの指が私の髪を梳きながら頭を撫でる。その感触が心地良くて自然と瞼が下りて来る。

「ですが、そのおかげで人工魔石を作る際の注意点がわかった訳じゃないですか」

「……そう、だけどさ」

　天然魔石の問題がわかったからこそ、人工魔石を加工する際の注意点がわかった。それは確かに大きい。今後の開発において何よりも価値がある情報だ。

「天然魔石の問題は、あれは精霊の魔力を糧にするから。でも、人工魔石はあくまで精霊石を魔法という形で加工して、魔法を刻み込むようなもの。天然魔石で起きた問題は発生しない……」

　私が想定している人工魔石の使用用途は、精霊石に保存したい魔法を保存し、それを魔力を注ぎ込む事で起動して使うイメージだった。つまり従来の魔道具と運用そのものは変わらない。

　ただ、行き過ぎれば人工魔石と言えども天然魔石のような状況になってしまう可能性が考えられる。先にリスクを知っておくのはとても大事だ。

「天然魔石を用いようとした実験がなければ気付けなかったかもしれません。それに天然魔石の利用方法も信仰の面を考えれば好ましく受けとって貰えない事は確かですが、選択肢はあっても良いじゃないですか。ガークは強く望んでいるのでしょう？　魔石による武器を」

「……うん。ガッくんは、魔法にあんまり拘ってないからさ」

　ユフィの言う通りだと思う。選択肢は色々あって良いんだ、魔石が精霊信仰の観点から見て好ましくないものだとしても、それでも利用価値がある力だという事は間違いない。

　むしろ帝国に渡さない技術としては切り札と言っても良い。仮に帝国に流出したのだとしても、運用する事が出来ない欠陥品だ。王国では使うのを躊躇う、忌避してしまうだけで運用が出来ない訳じゃない。

　わかってる、頭ではわかってるんだ。でも気持ちはどんどん沈み込んでいく。

「アニスがショックを受ける事なんてないんですよ」

「……でも」

「……そもそも、どうしてそんなにショックを受けているのですか？」

　ユフィに問いかけられて、私は自分の気持ちを確かめるように探っていく。

　けれど考えが纏まらない。だから、つい思った事がそのまま口から出ていってしまう。

「魔石の力が有効活用出来たら……ガッくん達に強くなって貰えるって思ってたから」

「ガーク達の為に魔石を有効活用したかったのですか？」

「だって、守りたいんだ」

　ユフィのお腹に額をくっつけるようにして、私は身を丸める。口から出てくるのは、私のどうしようもない願いだ。

「私、昔みたいに飛び出してたら皆に怒られるし、頭ではもう守られる立場なんだってわかってる。……でも、嫌なんだ。力があるのに守られてなきゃいけないのが。直接守る事が許されないのなら、私は何かを開発する事でしか皆の力になれないんじゃないかって」

　私が内心を吐露しても、ユフィは何も言わずに頭を撫でてくれる。ユフィの手の感触に目を細めながら、私は思いを吐き出し続けてしまう。

「私、せめて傍にいる人は死んで欲しくないって……でも、私が思い付く事ってやっぱり、受け入れて貰うのには時間がかかるでしょ？　だからもどかしいんだ。もどかしくて、苦しいんだ……」

「暗殺未遂の事をまだ気にしてたんですか」

「気にするよ。だって、誰かが死んだっておかしくなかったんだ。そうならないようにしようって言っても、起きる時は起きちゃう。人でも、魔物でも、命の危機はいつやってくるかわからない。だから、私は……――」

「――まったく、貴方は本当に馬鹿ですね。そんな事だろうと思いましたがっ」

「あいたぁっ!?」

　突然、思いっきり額に手刀を落とされて、私はユフィの膝から転げ落ちた。更にはベッドからも落下して悶絶してしまう。なんでいきなりぶたれたの!?　額が割れそうなぐらいに痛いんだけど!?

「アニスの悪い癖ですよ、それ」

「い、痛い……く、癖？　何が？」

「思い込んだら周りの声が聞こえなくなる所です。それでも、まだ踏み止まろうとしている所を見れば、改善しようという現れなのでしょう。……ですが、良くしようとしているのが評価出来るからといって甘い顔をしてしまえば貴方は勘違いするでしょうね」

　ユフィがベッドから降りて、膝をつくようにして私を見下ろす。額を押さえながらよろよろと起き上がると、膝をついたユフィと目線がほぼ同じになる。

「確かに魔石の性質を受け入れられない者達はこの国には多いでしょう。不要だと言う声も絶対上がります。人工魔石に転用出来る技術なのであれば、わざわざ天然魔石の研究まで続ける必要はない、そういう声は上がるでしょう。――でも、それだけじゃない可能性だってあるでしょう？」

「……それは、そうだけど」

「〝そうだけど〟を貴方は信用しなさすぎです。良いじゃないですか、それでも魔石の研究は続けたいって言っても。この研究はいずれ国の為になるって主張しても良いんです」

　ユフィが私の頬に手を伸ばして、包み込むようにして撫でる。ユフィの言葉は私に言い聞かせるみたいで。その言葉が私を思っての言葉だとわかるから温かく感じてしまう。

「反対の声は大きくても、貴方の声を確かに聞く人がいます。貴方ばかりを優先出来ないのは女王として当然の話ですが、私個人としては貴方がやりたい事を応援します。なのに、貴方はその声からも耳を閉ざすつもりですか？」

「……それは」

「少なくともガークは、それでも望むと言ったのでしょう？　私も推奨とまでは行きませんが、今後必要になる技術だと言われれば頷きましょう。一考の価値がある、と」

「でも……」

「でもも何もありません。反対されるなら思いっきり反対されれば良いんです。賛成の意見がアニスだけなら私でも退けなければならないでしょう。でも、誰かが望むかもしれない可能性から目を背けて、受け入れられないんだろうって思い込んで塞ぎ込むつもりですか？」

　ユフィの言葉に、私は思わず唇をキュッと引き結んでしまった。目の奧が熱を持って、涙を押し上げてくる。私は否定するように力なく首を左右に振る。

「貴方はちゃんとわかってます、もう昔とは違うんだと。もう反対されるばかりじゃないと。貴方の気持ちも、考えも、ちゃんと尊重したいと思う人がいます。だから恐れないでください。アニスだって、もう自分の考えや意見を押し通したいだけじゃないのでしょう？」

「……うん」

「なら、貴方の〝魔法 〟を信じて。貴方が全てを救えなくても、貴方が救えない誰かを救う人が必ずいます。貴方の魔法は、そんな誰かの手を届かせる為のものでしょう？」

　ユフィの言葉に私は目を閉じて、小さく頷く。そのままユフィの胸に飛び込むように抱きつく。

　飛び込むように抱きついてもユフィは何も文句を言わない。ぽんぽんと一定のリズムで私の背中を撫で続けてくれる。その感触に零れた涙を誤魔化すように顔を押し付ける。

「……ユフィはすぐ私を甘やかすし、幸せにするからダメだと思う。私、ふやけて、蕩けて、消えちゃいそうだ」

「えぇ。だから馬鹿な事を言ったり、するなら怒ります。甘いだけじゃないんですから」

「……怒られちゃったね、私」

「当たり前です。もう貴方の願いも、命も、何もかも一人のものじゃないんですから。だから信じてあげてください、アニス。時代は変わりつつあるのです。それでも絶対に認められるとは言えませんが、頭ごなしには否定させませんから」

「うん……」

　私はそのままユフィに身を委ねて、甘えるように目を閉じた。この温もりに溺れていたいと、そう願うままに。

　＊　＊　＊

　ユフィにたっぷり慰められて、なんとか翌日には私も復帰した。魔石の問題は頭が痛い。あまり受け入れられるものではない事もわかってる。それでも、研究していく価値はある。この研究はパレッティア王国の為になる技術だと。

　それを伝えていく努力を、そして魔石の性質をどうにか出来ないか調べる事が私に出来る事だ。そんな風に気合いを入れ直していると、離宮に珍客がやって来た。

「アニスフィア王姉殿下、お客様がお見えになっています」

「え？　客？」

「――アニス様！　いるのでしょう！　話は聞かせて貰ったわよ！」

「ティルティ!?」

　サロンでユフィ達とお喋りしていると、侍女が報告してきた客人の来訪。誰だろう？　と首を傾げていると、制止しようとしている侍女達を振り切って現れたのは腐れ縁の友人、ティルティだった。

「ティルティ、なんで離宮に？　引きこもりの貴方がどういう風の吹き回し？」

「呼ばれたからよ！　あぁ、ユフィリア女王陛下。ご機嫌麗しゅう」

「よく来てくれました、ティルティ」

「え？　ユフィがティルティを呼んだの？」

　ユフィが驚きもなく、普通にティルティを迎え入れているので首を傾げてしまう。いつティルティを呼んだんだろう？　というか、侍女を振り切って入ってくるんじゃない。

　ティルティを止めようとした侍女達に下がるように指示を出して、ティルティを席に座らせる。そのティルティの背後にはいつものメイドが影のように付き従っている。

「先程、ユフィリア女王陛下から報せを受けとりまして、その足で向かって来たのよ」

「せめて返事を出すなり、先触れをしてから来なさいよ!?」

「貴方に言われたくないわ！　それよりも聞いたわよ！　魔石の研究を始めて行き詰まったんですって!?　なんで私に話を持って来ないのよ!?」

　ばん、と机を力強く叩くティルティ。すると、それで手を痛めたのか自分の手を抱えて呻いている。相変わらずの貧弱っぷりね……じゃなくて！

「ユフィ、ティルティに話したの？」

「えぇ。魔石に関して詳しいのはアニスやレイニを除けば彼女ですからね」

「……それはそうだけど」

　基本的にやりたくない事は殺されてもやらないようなティルティだ。健康診断は引き受けて貰っているけれど、それはティルティの利益にもなっているから引き受けているだけだ。

　でも、魔石の話題なら確かにティルティが食いつくか。これも盲点だった。まぁ、腐れ縁で友人だとは思ってるけれど、仲が良いかと言われると断定はしたくないというか……。

「話を持っていくも何も、普段引き籠もってるから顔も出て来なかったのよ」

「酷いわね、私と貴方の仲じゃない」

「機密が絡んでるんだから話す人は選ばなきゃいけない事ぐらいわかるでしょ!?」

「そんな事、言われなくてもわかってるわよ!?」

「逆ギレされた!?　あぁ、これだからテンションが高いティルティは苦手なんだ！　人の話を聞かないんだから！」

「……アニスがそれを言うのですか？」

「似たもの同士ですよね……」

「ただの同族嫌悪です」

　外野のユフィ、レイニ、イリア、うるさいよ！

「いいから私も混ぜなさいよ！」

「はぁ？」

　私はティルティの口から飛び出た言葉にそんな声が出てしまった。いきなり来て何を言うのか。

「私も魔石の研究に混ぜなさいよ、アニス様！」

「二回も言わなくてもわかるわよ！　貴方も大概、唐突に無理を言うわね!?」

「ダメなの？」

「…………」

　……悔しくも忌々しい事に、とても不本意だけど、魔石の研究は刻印紋の技術を確立する際に携わったティルティを招いた方が心強いと思ってしまう。

「……でも引き籠もりじゃない、貴方。私、今は王都にいるって訳じゃないのよ？」

「魔学都市に付いていけって言うなら行くわよ？」

「正気!?　熱でもあるの!?」

「失礼ね!?」

「ジメジメキノコ令嬢が何言ってるのよ！」

　日光を浴びるのすら嫌がる貧弱が何を言い出すのか！　いや、外に出ようとする事は良い事だけれどね!?

「良いんじゃないでしょうか？　アニス」

「ユフィ、まさかそのつもりでティルティを呼んだの？」

「愛娘の事で頭を悩ませていると噂のクラーレット侯爵への貸しにもなりますし、何よりアニスの報告を受けて考えたのです。今、この国で一番魔石を求めているのはティルティのような者達だと」

「……え？」

「魔石は精霊によって染められた染色魔力を糧にします。なら、上手くこの原理を利用すればティルティの体質にも使えるのではないかと思いまして」

「……あぁっ!?　そういう活用方法ね！」

　ティルティは先天的に魔法を使おうとすると、魂の魔力バランスを崩して狂気に陥ってしまうという厄介な体質だ。パレッティア王国の貴族の中には少なからず、ティルティのような症状を抱えている者達がいる。

　ティルティの場合は魔法を使うと過剰に精霊に魔力を持って行かれてしまうのが原因だ。だからティルティは魔法を呪いだと罵る程に忌み嫌っている。魔石を使う際の魔法が封じられるデメリットはティルティにとっては望む所でしかない。

　転じて、魔石はティルティのような症状に悩まされる人達の希望になるかもしれない。そこまで考えてユフィはティルティを呼んでくれたのかもしれない。

「私自身、別に体質を治そうとは思ってないのだけどね。魔法を使えなくなるならそれはそれで構わないですし？　魔石の研究は面白そうと思ってるわ。ユフィリア女王陛下は私の知恵を借りたい、そして私を正式な立場につける事でお父様に恩を売りたい。私が正式に国の組織に加わるなら父上も手放しで歓迎するでしょうね？」

「引き籠もりの問題児だもんね……」

「ありがとう」

「褒めてないよ!?」

　でも、魔石の研究だけじゃなくてもティルティが来てくれると助かるのは事実だ。彼女の知識は私とは分野が違う為、別視点で意見を貰いやすい。それにユフィやレイニの健康診断が出来る稀有な人材でもある。

　ティルティとは根本的に思想が合わないけど、だからといって拒否感がある訳じゃない。むしろ手を取り合えると思える相手だ。一緒に研究が出来るなら、これほど心強い相手はいない。

「……というか、困ったなら私を呼びなさいよ。そんな面白そうな研究なんだから、私を呼べば良かったじゃない。一応、これでも貴方の数少ないだろう友人なんですから」

　ふん、と鼻を鳴らしてそっぽを向くティルティ。その頬が僅かに赤らんでいるのは、元々肌が病的に白いのでわかりやすい。

「……私、ティルティよりは絶対に友達多いからね？」

「う、うるさいわね！　とにかく、手を貸してあげるって言ってるのよ！　ほら、喜びなさいよ！」

「流石に不敬なんじゃないの!?」

　互いにきゃんきゃん言い合いながら掴み合う。そんな紆余曲折もありながら、ティルティが魔巧局に合流する事が決まったのだった。　

「転生王女と天才令嬢の魔法革命」の書籍版、第一巻の発売は1/18日です！　そちらもどうかよろしくお願い致します！

気に入っていただけたらブックマークや評価ポイントを入れて頂けると嬉しいです。

第32話：魔女の魔石考察

「……えーと、今日から魔巧局に入る事になったティルティ・クラーレットだよ。仲良くして……仲良く出来る？　ティルティ？」

「人の事を何だと思ってるのよ？　……こほん、ご紹介に与りましたティルティ・クラーレットよ」

　魔学都市に出発前に魔巧局のメンバーにティルティを紹介する事になったんだけど、この女、普段の紫色のドレスの上に白衣のローブを纏う所までは良い。ただ、日よけの為なのか黒いヴェールで顔を隠して、挙げ句の果てに日傘まで差してるので凄く目立つ。

　ひと目見て感じる威圧感に誰もが目を奪われ、呆気に取られている。一番顔色が悪いのは貴族事情に明るいと思われるナヴルだ。クラーレットという家名を聞いた瞬間、すぐさま顔色を変えていた。

「……失礼致しました。私はナヴル・スプラウトと申します。失礼ですが、クラーレット侯爵家のお嬢様で間違いないでしょうか？」

「そうよ？　悪名高きクラーレット侯爵令嬢よ、それが何か？」

「い、いえ。悪名などと……高名な薬師としてお名前をお聞きした事がございまして」

「ふぅん……？」

　慌てたように弁明するナヴルを見て、くるりと日傘を回してから興味が失せたようにティルティは言葉を濁した。本当に絶望的に人付き合いが悪い……！

　

「私の腐れ縁だし、侯爵令嬢だって言っても見ての通り引き籠もりのダメ人間だから。適当に扱ってくれればいいわよ」

「そんな事言っちゃって良いんですか……？　その、侯爵令嬢ですので失礼に当たるのでは……？」

　私のティルティの扱いにシャルネがオドオドした様子で聞いてくる。シャルネが気になってるのはティルティ本人もだけど、その背後に控えるメイドにも意識が向いてるみたいだ。

　ティルティの背後には相変わらず専属のメイドが影のように立っている。まるで無表情で、先程から微動だにしない。普段会う時は影が薄くて注目する事がなかったんだけど、改めて観察すればどこかティルティと似ている気がする。

　メイドの髪色はティルティの髪色よりも少し暗い紫色だけど、背丈もほぼ一緒だし、多分少し変装したりヴェールで顔を隠してしまえばティルティと見間違ってしまうかもしれない。もしかして、影武者だったりする……？

「全員の名前はアニス様から聞いているわ。確か、貴方はシャルネ・パーシモン子爵令嬢だったわね？」

「は、はい！」

「私は別に侯爵令嬢として敬って欲しい訳でもないし、そもそも社交会に顔も出してないような女よ。平民のように扱えとは言わないけれど、適当に付き合ってくれれば目くじらは立てないわ。というより、必要以上に構わないでくれるかしら？」

「早速やったわね、この陰険ジメジメキノコ女！」

「うるさいわねぇ……」

　面倒くさそうに呟きながら日傘をくるくる回しているティルティ。このコミュ症め……！

「仕様が無いでしょ、どうせ侯爵令嬢として扱われてもボロ出すもの。最初からそういう風に扱ってくれた方が私も楽だし、無駄な労力は払わせない方がお互いの為でしょ？　何が不満なの？」

「……あぁ、アニス様の同類か」

「ちょっとガッくん？　その不名誉な認識を止めてくれる？」

　ガッくんが納得の表情を浮かべた事に苛ついてしまった。こんな陰気な奴と一緒じゃないし！

　ナヴルは頭を抱えて溜息を吐いている。平然としているのはプリシラとトマスだった。二人は顔を見合わせて、うんうんと頷き合っている。いつからそんなに仲良くなったの？

「この手の自分の趣味に没頭するような方は王姉殿下で慣れておりますからね」

「……そうだな」

「貴方達も私をこいつと一纏めにするの!?」

「根っこの部分はそっくりだと思うぞ？」

　トマスの指摘に私は思わず愕然としてしまう。そんな……そんな事がある筈が……！　いや、ちょっと、ちょっとだけ否定出来ない気もするけど、それだけは嫌だ……！

「どうでも良いけれど、顔合わせも終わったのだったら出発しないの？」

「アンタのせいでこうなってるんでしょうが!?」

「お嬢様、私達は荷がございますので馬車で向かいます。くれぐれも他人様のご迷惑にならないよう、お願い申し上げます」

「はいはい、わかってるわよ……」

「本当にわかってんの!?」

　表情を変えずにメイドが言うと、流石のティルティも面倒くさそうにしている。私が怒鳴っても、まるで気にした様子も見せない癖に！

　結局、このまま話していても仕方ないと、出発しようとしたんだけど……。

「ちょっと、もうちょっとどうにか詰められないの？　このエアバイクとやらは」

「わざわざ私の後ろに乗って言う？」

「他の人は嫌じゃない……男だし」

「ダメ女なんだから気にする必要ある？　と言うか、傘閉じなさいよ！」

「えぇ……？」

　本当にコイツ、魔学都市に連れて行っても大丈夫なのかしらね!?

　そんな事もありながら、エアバイクを走らせて魔学都市まで戻ってきたんだけど、私の後ろに乗っていたティルティはと言うと……。

「……ぅぇ……っ……気持ち悪……」

「嘘でしょ……？　エアバイクでも酔うの、ティルティ」

　エアバイクに手を置いて、真っ青な顔で背を曲げていた。まさかの乗り物酔いだよ、エアバイクって馬車とかに比べれば全然酔わない乗り物だと思うんだけど!?

　結局、具合が戻るまでシャルネが付いて看病する事になり、私はプリシラと一緒にドラグス伯に帰還の報告や、王都で受けとった書類などを渡す。

　ナヴルとガークは騎士団に顔を見せに行き、トマスは宛がわれた私室へと向かった。

「……本当にティルティ、大丈夫かしらね？」

「クラーレット侯爵令嬢とはお付き合いは長いのですか？」

「幼少期からの腐れ縁よ。……まぁ、唯一の幼馴染みかしらね？」

　ドラグス伯への報告や書類などを渡し終えてから都庁に戻る道すがら、プリシラが私とティルティの関係について尋ねて来た。

　ティルティとの付き合いは長い。イリアを除けば一番長い付き合いになる相手だ。ただ付き合いが長いからといって、心の底から仲が良いとは言えないけれど。

「どうにも思想が噛み合わなくてね。嫌な奴ではないし、薬師としての腕は確かだし、私とは別の分野での専門家だから認めてはいるけれどね」

「成る程」

「……まぁ、ティルティが来てくれるなら助かるのは事実よ。ただ、ティルティは見ての通り、身体が弱いから。まったく薬師が不養生してどうするのかしらね？」

「心配されているのですか？」

　プリシラの問いかけに、私は思わずぴたりと言葉を止めてしまった。なんとなく頬を掻いてしまう。

「……認めたくないけど、あれでも友人だから」

「そうですか。では、誠心誠意を込めてお世話させていただきますね」

「そうして貰えると助かるわ」

　そのままプリシラとの会話は途切れ、私達は都庁へと戻ってくる。けれど都庁の外から声が聞こえてきた。話をしているのはティルティ、シャルネ、トマスの三人だった。

　ティルティはもう体調が戻ったのか、何やら二人に聞き込んでいるようだ。すると私に気付いたのか、ヴェール越しに視線を向けて来た。

「戻ってきたわね、アニス様。早速だけど色々試して良いかしら？　二人から魔石の起動実験の事を聞いていたのだけど、やっぱり実際に試してみたいわね」

「試すのは良いけれど、もう体調は良いの？」

「地に足が付いてれば大丈夫よ」

　どういう理屈よ、それ。思わず溜息が零れてしまう。

「……まぁ、いいわ。ティルティって雷属性の適性あるの？」

「使えない事はないわよ」

「……ちなみに一番得意なのは？」

「闇」

「……そうよね」

「なんで納得したのよ？」

「はいはい。プリシラ、悪いけれどフェンリルの魔石を持ってきて貰える？」

「畏まりました」

　一礼してプリシラが都庁の中に入り、フェンリルの魔石を持ってきてくれた。

　私はフェンリルの魔石を封じている箱の封を解いて、フェンリルの魔石を出す。フェンリルの魔石を覗き込んだティルティが興味深げな視線を向けている。

「ふぅん、これがフェンリルの魔石ねぇ？」

「身体強化を使ってから魔力を流して見て。雷属性を使えるなら、それを意識してかしらね？　上手く起動したら魔力が逆流してくると思うから……そしたらセレスティアルを貸すから魔力を放出して」

「わかったわ。それじゃあ、試してみるわよ」

　楽しそうに声を弾ませながらティルティがフェンリルの魔石に触れた。魔石に触れていたティルティだけど……変化が起きたようには見えない。

　起動に失敗した？　と訝しげにティルティを見ていると、ティルティは静かに魔石に何度か触れ直しながら観察しているようだった。

「……どう？」

「……そうね」

　私が問いかけると、どこか上の空のまま返事をされる。一度手を離したり、近づいて見たりしていたティルティだったけれど、満足したのかフェンリルの魔石から手を離して立ち上がった。

　フェンリルの魔石が起動したようには見えない。つまり、ティルティの魔力ではフェンリルの魔石は起動出来ないのかしら？

「アニス様、貴方がやってみて？」

「はい？　私？　私じゃ起動出来ないと思うわよ？」

「普通にやったらね。だからドラゴンの魔力を流してみて欲しいのよ」

「……なんでまた？」

「反応が見たいのよ」

「……わかったわ」

　ティルティに促されるまま、私はフェンリルの魔石に触れながら刻印紋に意識を集中させる。私の魔力を呼び水にして目覚めた刻印紋のドラゴンの魔力を身体に置き換えていき、それをフェンリルの魔石に流そうとする。

　瞬間、フェンリルの魔石から雷が迸り、私の手が弾かれてしまった。まるでシャルネが起動させた時みたいな反応だ。

「いったっ」

「……やっぱりね」

「わかっててやらせたの!?」

「予想しただけよ。ほら、手を出しなさい。治してあげるわよ」

　ティルティが私の手を取り、さっと治癒魔法を使って治してしまった。さして痛い訳ではなかったけれど、完全に痛みが取り払われた。

「……珍しいね、ティルティがそんな気軽に魔法を使うなんて」

「必要経費よ。それに面白い事もわかったもの」

「何がわかったの？」

　私は立ち上がりながらティルティに問いかける。同じように立ち上がったティルティだけど、ヴェール越しでもティルティが笑っているのだろうな、というのが伝わってきた。

　何故なら、ティルティが肩を震わせていたからだ。この反応をしている時のティルティは好奇心を刺激されている時だ。あまりよろしくない。

「――生きてるわ」

「は？」

「この魔石、生きてるのよ」

　生きてる？　魔石が？　ティルティの言葉に私は思わず眉を寄せてしまった。

「勿論、生物としては死んでるわ。そうね、ただ核としての機能は生きてるって意味よ」

「つまり？」

「この核はまだ〝生きよう〟としてる。謂わば休眠状態なのよ、そこに〝適応する魔力〟を流せば起きるわ。生きようとする為に、生かそうとする為にね」

「それって、どういう……？」

「この魔石はまだ核として生きてる、身体があった頃のように。適応する魔力の持ち主、自分を生み出した本体を、或いはそれに近しい者を本体だと誤認して守ろうとしているのよ」

　ティルティに言われて、思わず思い出したのはアルくんだった。レイニの魔石を奪い、ヴァンパイア化したアルくん。

　確か、あの時のアルくんはヴァンパイアの力が再生能力に偏っているような気がしたけれど……それは馴染んでないだけじゃなくて、魔石が適応する魔力の持ち主を生存させようとした結果だったら？

「そもそも魔石が生まれる環境というのは弱肉強食よ。生存の為に魔石が生まれる程の力を求める。そこに結びつくのは生きたいという本能よ。魔石の元が精霊だと言うのなら、魔石は精霊が〝その魔石を持つ生物が生きる為に最適化した力を振るえる〟ようになったものだと考えれば説明はつくわね」

「……私に魔力を流させた訳は？」

「ドラゴンの魔力は魔石が由来の魔力よ、そりゃ自分が〝塗り替えられてしまう〟かもしれない魔力なんて受け付ける訳ないじゃない」

　やっぱり魔石同士の魔力は相性が悪いというか、生み出される経緯から考えても反発するのね。

「でも、私は色んな魔物の魔石を砕いて混ぜたりして作った魔薬を使ってたわよ？」

「それは貴方が薬という形で体内に摂取したからじゃないかしら？　体内で極小の生存競争が行われた結果、魔石を取り込んだのでしょう。魔薬を使うと気分が昂揚する副作用って、体内で起きた生存闘争による本能的な昂揚なんじゃないかしら？」

　腕を組み、指を立てながらティルティは己の仮説を述べていく。

「体内に取り込まれた魔石は本能的に取り込んだ者の力になる。でも、取り込んだ魔石の性質は身体に必ずしも合致するものじゃない。だから適合しない魔石は自分に合わない魔力の保持者に取り込まれると、魔石としての機能を失う。その後、変質する前の精霊として回帰するか、或いは消滅してしまうんじゃないかしら？　だから魔薬の効果は永続的ではないし、身体に魔石を定着させる刻印紋は人間が魔石を扱う上での正解なんでしょうね」

「……相性が良い魔石同士での魔力なら適合も有り得るって事？」

「えぇ。だから魔石持ちの魔物って一匹一種の奴が多いんじゃないのかしら？　類似した個体を取り込めば取り込む程、個体としての力が増していく。そう考えれば魔物が魔物を襲おうとする生態にもある意味、納得がいくわ」

　ティルティの言う通り、魔石持ちの魔物は同一個体が複数出現する事はあまり無い。基本的に一匹一種であり、だからこそ魔石持ちと戦って勝利した者は魔石を討伐の証明として名誉の証としてきた。

　それが生存本能によって形成された魔石が、更なる力を得る為の本能的な習性なのだとしたら魔石持ちの生態も納得が行く。

「つまり……適応する魔力を持っている人間は、魔石にとって〝新たな身体〟と見なされるって事？」

「そうね。でも、あくまで魔石の在り方は魔物の為の在り方であって、人が扱う為の在り方じゃない。だから精霊によって染められた魔力は喰らい尽くされるし、人が扱うように最適化されたものじゃないから簡単には扱えない。あぁ、本当に――まさしく〝呪い〟だわ！」

　ヴェールの下に隠され、うっすらとしか見えない筈のティルティの表情は恍惚としたものに変わっているのがよくわかった。

　そして、まるで恋をしているかのように彼女は喜悦を感じさせる声で高らかに叫んだ。　

気に入っていただけましたらブックマークや評価ポイントを頂けると嬉しいです。

『転生王女と天才令嬢の魔法革命』書籍版第一巻は1/18日発売予定です。

こちらもどうかよろしくお願い致します。

Another Story：呪われ令嬢は斯く語りき　01

二部三章の幕間のお話、誰の視点か決めかねたので三人称となっております。

尚、このお話には本編で一部、主張されていたものと矛盾する内容が出ます。

敢えて作者がそういう書き方をしていますが、本編の内容の否定などではありませんのでご注意ください。

　魔学都市アニスフィア。

　魔学を生み出した王女にして現女王の義姉、アニスフィア・ウィン・パレッティアの名前を取って建設が進められている都市である。

　このお話は、魔学都市の主であるアニスフィアが不在となった魔学都市での一幕である。

　＊　＊　＊

「はぁ？　アニス様が暫く戻って来れない？」

　やや不機嫌そうな声で、王都から報せを持って来たシャルネに返事をしたのはティルティだ。ティルティの前には書類が積まれており、彼女の隣ではプリシラが書類を整理して小分けにしている。

　アニスフィアが不在の間、代理を買って出たティルティ。だが、彼女は基本的に引き籠もりの人嫌いだ。流石にアニスフィアと比べれば仕事の進みは格段に遅い。

　それに、あくまで代理なのでアニスフィアが戻らないと処理が出来ない書類もある。なのでティルティの仕事は自分の権限で判断出来る書類をプリシラに分けさせ、その内容を精査する事しか出来ない。

　緊急の案件があればプリシラが王都に向かう事になっているが、今の所はそんな書類は回ってきていない。

「王都に留まるって、また問題でも発生したの？」

「いえ、魔学降誕祭の打ち合わせで暫く王都に留まらないといけないとの事で……」

「魔学降誕祭……あぁ、あれね。魔学を祝っての祭りだったかしら？」

「おや、ティルティ様も把握しているとは」

「嫌でも耳に届くわよ、あれだけ大きな祭りならね」

　プリシラがティルティをからかうように会話に混じって来る。からかわれた事を気にも掛けないのか、鼻を鳴らしながらティルティが返答する。

　王都で行われる祭りは近年、とても規模が大きくなり、盛況となっている。その切っ掛けは、魔道具を普及させた祭りで間違いないだろう。

　魔道具の利便性を知らしめ、空中円舞を披露した祭典は今でも王都の民の語り草になっている。あれ以降、アニスフィアとユフィリアの空中円舞が披露された事はないが、代わりに騎士団がエアバイクを使用している姿が日常的に見られるようになった。

　それは民に未来への展望に期待を抱かせ、活気づかせる事となった。その活気が更に高まると予想されているのが魔学降誕祭だ。

「でも、魔学降誕祭ってアニス様はほぼ関わらないって言ってなかったかしら？」

「それが、アーイレン帝国のルークハイム皇帝が魔学降誕祭に是非とも参加なさりたいらしく。恐らくその案内役になりそうだとか、皇帝に贈呈する魔剣の最終確認など、仕事で戻って来れないとの事で」

「うわ、面倒くさ……よくもまぁ、アニス様も働くものよね」

　心底面倒だと言うようにティルティは溜息を吐いた。薄らと透けた黒いヴェールで隠された顔はこれでもかと眉を寄せている。そんなティルティの様子にシャルネは曖昧な苦笑で返す事しか出来なかった。

　するとティルティは暫し、何かを考え込むように黙り込む。そして顔を上げるなり、こう呟いた。

「ふぅん。じゃあ暫くは好きにやれるわね……ねぇ、シャルネ？」

「はい？」

「暫く私に付き合いなさい。書類仕事も飽きた所だしね」

「えっ」

　＊　＊　＊

　日が落ちて、本日の都市の建設作業も終わった頃。都庁の一室にはティルティによって集められた者達がいた。シャルネ、プリシラ、そしてモニカの三人だ。

　モニカは普段、あまり顔を合わせていないシャルネとプリシラが気になっているようで、何度か視線を向けている。それはシャルネも同じなので、どうにも居心地が悪くなってしまう。

「よし、集まったわね。それじゃあ授業を始めるわよ」

　集まった面々を見渡したティルティが、手を叩いて注目を集めながら言う。その押しの強さに流されたままであったシャルネは果敢にも手を上げた。

「……あの、ティルティ様」

「何？」

「授業って、何故私とプリシラさんまで……？」

　ティルティがモニカに魔法の手ほどきをしている事はシャルネも知っていた。けれど、何故それに自分とプリシラまで巻き込まれているのかがさっぱり理解出来ない。

　シャルネの質問にティルティはこれ見よがしに溜息を吐く。そして先程の押しはどこまで行ったのか、気怠げな声で返事をする。

「貴方達、学院に通ってないでしょう？」

「えぇ、まぁ……」

　シャルネは学院に上がる前に侍女として王城に上がったし、プリシラも学院には通っていない。元孤児だったモニカだって当然の如く、貴族学院で教育を受ける機会なんてある筈がない。

「貴方達は魔法を使えるけれど、ちゃんとした教育を受けていない。だから私がその穴を埋めてあげようって言うのよ。むしろ感謝して欲しいぐらいだわ」

「何故ですか？　モニカはともかく、私達の面倒まで見るなどと、ティルティ様にとっては決して楽な仕事ではないかと思われますが」

　淡々とプリシラがティルティへと問いかける。お世辞にも愛嬌があるとは言えないティルティだ。人嫌いの気すらもある彼女が何故、教師役を引き受けるのかがわからない。

　まだモニカならわかる。彼女の成長は魔学都市の建設作業の効率化に繋がるからだ。今回、何故シャルネとプリシラを巻き込んだのか、当事者の二人も疑問に思っていた所だった。

　そんなプリシラの問いかけに溜息交じりにティルティが返答する。

「これでも魔巧局の一員よ。今後、自分達の為になる事に繋がるなら労力を惜しまないわ。貴方達に半端なままでいられるのは、私にとって不利益だから」

「は、半端……ですか」

「ふん。そろそろモニカにも授業の意味を叩き込もうと思ってた所だし、丁度良いから纏めて授業してあげようって言うのよ。まず、そこからにしましょうか。さて、モニカ？」

「は、はい」

　ティルティから名前を呼ばれたモニカはびくり、と肩を揺らしながらもティルティを真っ直ぐに見つめていた。

「魔法とは何かしら？」

「ま、魔法とは……精霊様の力を借り受け、魔法という形で顕現させたものです」

「及第点ね。アニス様が色々と発表したお陰で色々な意見や議論が出ている所ではあるけれど、その最低限の認識が出来ていれば問題ないわ。では、次。シャルネ」

「は、はい」

「魔法適性とは？」

「えっと、魔法適性とはその人が使える魔法の種類……適合する精霊との親和性の事です」

「よろしい。ではプリシラ、魔法適性の数は後天的に増やせるかしら？」

「……不可能、と教えられていますが？」

　プリシラが少しだけ眉を寄せながらティルティからの問いに答える。プリシラの答えは、シャルネやモニカにとっても同じ答えだった。

　魔法適性の数は貴族にとってステータスの一つだ。だからこそ、まず最初に適性検査が行われて自らが扱える属性を探る。この数が多ければ優秀とされるが、アニスフィアの母であり、先王太后であるシルフィーヌのように風の属性しか適性を持たないままに卓越した例外もいる。

　シルフィーヌは風魔法の名手であり、王国最強の名を背負っていた事がある。故に魔法適性の数は絶対のものではないが、あるに越した事はないとされる。

「その返答は正しくもあり、そして同時に間違いでもあるという所ね」

「えっ!?」

　だからこそ、シャルネはプリシラの解答に対して返答したティルティに驚いてしまった。そんなシャルネの驚きを無視し、ティルティは解説を始めた。

「確かに元から適性のない精霊との相性を、後天的に上げられる訳ではないわ。ただ、一つ落とし穴があるの」

「落とし穴……？」

「えぇ。貴方達は検査で自分の適性を知ったと思うのだけど……魔法を使うに当たって大事な事は何かしら？」

「……魔法の詳細なイメージを描けるかどうか、ですか？」

　シャルネはティルティの問いに自信なさげに答える。魔法を使うのに大事なのは魔法のイメージを練り上げ、精霊に伝えられるかどうかだ。正しくイメージが届けば精霊は魔法として力を与えてくれる。

　シャルネにとって適性がない属性とは、そのイメージの詳細が浮かばない、または噛み合わないといった、そんな感覚だ。使えたのだとしても、得意の属性と比べれば魔力を消費しやすい。

「そう。魔法の詳細なイメージを描けるかどうか、でもここには二つの段階が存在すると私は考えているわ」

「二つの段階ですか？」

　ティルティは二本の指を立てながら頷く。

「最初の段階は今言った適性の有無よ。そもそも上にすら登れない、使うのが難しい段階ね。そして、次の段階は無知かどうかよ」

「……無知かどうか？」

「〝まったく使えない〟のと〝使えるけれど苦手〟では大きな差があるのよ。で、私の見立てで適性属性が少ない奴が引っかかるのは、この〝使えるけれど苦手〟の方よ。意外と〝まったく使えない〟方が珍しいと言い切ってもいいわ」

「……ですが、使えないという結果は同じでは？　それなら得意な属性を伸ばした方が良いと思うのですが」

　プリシラが眉を寄せたままの表情でティルティに問いかける。プリシラの返答にティルティは鼻を鳴らした。

「だからちゃんと教育を受けない奴は属性が偏るのよ。元々偏ってたのだとしてもね、ちゃんと正確に自覚しておかないとダメなの。すぐに楽な方に逃げてるのと一緒。確かに苦手なものは苦手なまま、後天的に変えられるようなものじゃない。でも理解してるのと理解してないのとでは、やはり違うのよ」

「……それは、何故ですか？」

　おずおずとティルティに対してモニカが手を上げながら問いかける。モニカの問いにティルティは紙を手に取り、そこに六芒星を含んだ円を描く。

「これは、魔法を使用する際によく観測される、発光現象による〝陣〟よ。魔道具にも応用される事が多いのだけど……何故、六芒星で描かれると思う？」

「…………偶然？」

「お馬鹿」

「あうぅ」

　ティルティがちょい、と指を降ろすと小規模の風の鎚が答えたモニカの頭を打った。モニカが少し涙目になりながら頭を押さえている。

「まぁ、間違ってはいないのだけど」

「だったらなんで叩いたんですか!?」

「それを考えるのが魔法使いに必要な事だからよ。魔法を使う際に精霊は発光現象を起こし、この六芒星の魔法陣を描く性質がある。この六芒星はそれぞれの精霊の属性を現しているのではないかと考えられているわ」

「六芒星ですから、光、闇、火、土、水、風の精霊という事ですか？」

「そうよ。亜種の精霊もいるけれど、それはあくまで変質した結果であって六属性のどれかに属しているのは間違いない。つまり、この六芒星は世界を象っているとも言える。精霊とは世界を象るもの、そして魔法はその精霊を自在に操る術と考えられるわ」

　思わずシャルネ、プリシラ、モニカから感嘆の息が零れた。確かに〝そういうもの〟だと思っているのと、〝何故そうなるのか？〟と知っているのとでは話が違う、と。

「魔法は精霊の性質を知る事にあるわ。何が出来て、何が出来ないのか。魔法使いの技量を決めるのはセンスと知識よ。だから無知である者は魔法適性が偏りやすいわ。〝使えるのに使えない〟と、そんなケースもある。だから教育は必要なの」

「成る程……」

「――そして、このお話は同時に無意味よ。必要がないと思ったら忘れて貰っても構わないわ」

『……はい？』

　感心していたシャルネ、プリシラ、モニカの声が完全に一致した瞬間だった。

「もう一度言って上げましょうか。最終的にこの授業は無意味になるわ」

「む、矛盾してませんか……？」

「そうよ、矛盾しているわ。――魔法はね、そういうものなのよ。それを知る為の授業なの」

「……仰る意味がわかりません。具体的な説明を求めます」

　流石にプリシラが顔を顰めてティルティを見つめている。そんなプリシラに対してティルティは鼻を鳴らす。

「言葉通りよ、意味がないから」

「意味がないのであれば、教えても無駄では？」

「違うわよ。意味がないのと、無駄である事は魔法において同じ事じゃないわ」

「え、っと……？」

「シャルネ、魔法において大事な事は詳細のイメージを描く事と答えたわね？　そうよ。だからこの授業には意味があり、そして無意味でもあるわ。けれど無駄じゃない。貴方達が知る事が大事なのだから。私が無意味だと言ったけれど、貴方達は私の話に意味があったと思ったから戸惑ったのでしょう？」

「……そうだと教えられれば、そうだと思うのが自然かと思いますが」

「ふん。いい？　覚えておきなさい」

　不満げに言ったプリシラに対して、嘲笑するかのようにティルティは言い放った。

「他人の思想の受け売りで魔法を使ってる段階で、そこで止まるのよ。生来の適性の有無はどうしようもない。けれど、魔法が〝何であるのか？〟と定義出来るのは自分だけよ。他人の思想は有益、でも、それは自分の思想を研ぎ澄ます為のもの。知識を蓄える事は無駄じゃない。ただ、その思想に倣うだけなら無意味。――それが〝魔法〟よ」　

――あの子は言った。魔法は〝願い〟だと。

――あの人は言った。魔法は〝祈り〟だと。

――私はこう言った。魔法は〝呪い〟だと。

Another Story：呪われ令嬢は斯く語りき　02

　ティルティの衝撃的とも取れる発言の後も授業は普通に続いた。しかし、シャルネは上の空になってしまっていた。お陰で授業の内容の半分も聞き取れたかどうか。

　シャルネが気になっていたのは他の人達の反応だった。プリシラは無表情に見えるけれども、どこか不満そうに授業を聞いていた。モニカは特に何も気にした様子は無さそうだった。

　そんな不穏な空気の授業が終わり、次の日になった。シャルネは廊下を歩きながら、昨日の授業について思いを馳せていた。

（どうしてティルティ様はあんな教え方をするんだろう……？）

　ティルティの授業のやり方は、プリシラほどではないけれどもシャルネも反発を覚えそうだった。今から教える事に意味なんてない、けれど無駄にはならない。結局どっちなのかはっきりしない。

（他人から教えられた通りに魔法を使うのは、そんなに悪い事なのかな……）

　もし、それが悪いと言うのならアニスフィア達がやっている事を否定されたようにシャルネは感じてしまうのだ。

　誰もが魔法を使いやすいように魔法を解析する。実際にその偉業を担ったのはユフィリアや魔学省のハルフィスだが、切っ掛けとなったのはアニスフィアだ。

　それをシャルネは尊敬していた。けれど、ティルティの言い様ではそれが無意味だと言っているように聞こえる。

　それがシャルネの心に小さくない反発心を生み出していた。どこか気分がスッキリしないまま、シャルネは廊下を進む。

「あぁ、シャルネ。丁度良かったわ」

「え？」

　曲がり角を曲がった所で、その先にいたティルティに見つかった。

「あの、私に何か？」

「アニス様が戻ってくる前に工房が完成したら、貴方の弓を作ろうと思ってたのよ」

「私の弓……例の魔石を用いたものをですか？」

「その試作品ね、だから打ち合わせをしたかったの。今、時間あるわよね？」

　それは肯定しか求めていない問いかけだった。実際、特に予定もなかったシャルネは頷いた。アニスフィア付きの侍女であるシャルネは、主が不在であれば割り当てられた仕事というものはない。

　好んでティルティと一緒にいるような気分ではなかったが、シャルネはあくまで子爵令嬢。身分が上の侯爵令嬢であるティルティに逆らうような事は出来ない。どんなにティルティが自分の身分を気にしていないとしても、シャルネには気にしないという事は出来なかった。

　そのまま無言で二人で歩く事になったシャルネとティルティ。その間、シャルネはずっと気まずいままだった。つい、何度も視線をティルティに向けてしまう。

　けれどティルティはシャルネに興味がないのか、視線を向ける事はない。そのままシャルネが黙っていると、ティルティから声をかけてきた。

「そんなに私の授業が気に入らなかったかしら？」

「……っ、別に、そういう訳じゃないです」

「別に気を使わなくて良いわよ？　嫌われるつもりでやったもの」

　あっさりと言ったティルティにシャルネは信じられないという思いで視線を向ける。ヴェール越しで顔は見えないが、ティルティの視線は自分に向いている事がシャルネにはっきりとわかった。

「……わざとなんですか？」

「えぇ」

「どうしてですか？」

「一から説明しないと意図まで読み取れない？」

　わかる訳ない、思わずシャルネは心の中で呟いた。そもそも、ティルティは他人との友好的な関係を築こうとしない。本心をはぐらかそうとするような人の考えをシャルネに読み取れる訳がない。

　シャルネが答えあぐねていると、ティルティが小さく溜息を吐いた。

「まぁ、良いわ。別に隠しているような事でもないし、話してあげる。私はね、魔法が嫌いなのよ」

「……それは、なんとなく聞いています」

「貴方、昔の私について聞いた事あるかしら？」

「昔のティルティ様……ですか？」

　それは知らない、とシャルネは眉を寄せた。流石に何か事情があるという事は聞いている。クラーレット侯爵家という身分の高い家に生まれたものの、婚約者もいない、社交会にも顔を出さないという事は知っている。でも、その理由や経緯まではシャルネは知らない。

「私はクラーレット侯爵家の唯一の汚点、そう言われてたのよ。今もだけどね」

「……汚点？」

「私の体質はアニス様から少しぐらい聞いているでしょう？　私は魔法を使うと加虐性が増したり、理性のたがが外れるのよ。魔法を使えば暴走しやすいって事ね。だから貴族令嬢として、私は落第も良い所なのよ」

　思わずシャルネは息を止めてティルティの表情を見た。ティルティの表情に陰りはない、ただ事実を語っている程度にも見える。

　けれど、それはパレッティア王国の貴族としては異端の反応だ。普通、貴族の令嬢にとって魔法が使える事は評価項目になる。

　ティルティはその評価をどうでも良いと、そして魔法そのものを嫌っている。だからこそ昨日の授業での態度に繋がるのかとシャルネは納得する。

「そんな体質だから私は魔法が精霊から賜った加護だとか、貴族である証明だなんて思ってない。魔法を使える事は呪いで、人の身に余る力なのよ。使える奴は運が良かっただけ。運が良くない奴にとって魔法は迫害の対象になり得る」

「そんな……」

「私みたいな体質の奴に限らない。例えば、平民の身分に身を窶した貴族との間に生まれた平民の子供、それが魔法の才能を持っている事もまた不幸の種になる。貴族という枠組がなければ、魔法は恩恵たり得ないのよ」

　ティルティの言葉にシャルネは反論の言葉を持たなかった。魔法の力はパレッティア王国で権威や尊敬の象徴として扱われている。けれど、それは決められた枠組の中にあってこそ成り立つもの。

　異端は嫌われる。今は少しずつ、精霊や魔法への絶対視が和らぎつつあるが、それでも最近になっての事だ。それまで、異端とされていた人達の扱いは酷かった。それはシャルネには縁遠い世界の話だった。

「なんであんな授業のやり方をしたのかって言えば、貴方達の固定観念を壊す為よ。魔法は深く広く、究められるのはごく一部。今までは精霊への信仰こそが正しい魔法の深奥への迫り方だと思われていた。それもまた事実よ、けれど全てじゃない」

「……全てじゃない」

「大事なのは魔法を〝どう定めるのか〟決める意志よ。だからこそ自分を知り、魔法を知り、世界を知る。魔法を磨くだけで究められる奴もいれば、信仰心に殉じて魔法の極みに辿り着く奴もいる。最初から極みを知る位置にいる奴もいれば、まったく何も持たないくせに魔法という真理を解体していく奴もいる。だからね、魔法における〝他者からの価値観〟なんて、そのまま倣うだけならその程度なのよ」

　くるり、とティルティは足を止めてシャルネの胸に指を当てる。とん、と胸を押されたシャルネは少しだけ後ろに下がってティルティの顔を見上げる。

「他人からの受け売りなんて無意味よ。えぇ、これは極論。でも覚えておきなさい。自分の意志を貫く為に必要な受け売りは、それは自分の中にあるものから来ているの。自分の為にならない教えは忘れちゃっていい。ただ意志を貫く者にだけこそ、魔法の真理の鍵は与えられるわ」

「……最初からそう言ってくれれば、反発なんてなかったんじゃないですか？」

「放牧されてる家畜にでもなりたいの？　与えられた物だけを食んでても意味がないわよ。魔法は魔の法則を知る事によって成り立つ。私達が目指す究極は魔物のような領域なの」

「ま、魔物……」

「そう、つまりアニス様やユフィリア様ね。人の道でも外れるのが手っ取り早いのよねぇ」

　ケラケラと笑うティルティにシャルネは口元を引き攣らせて黙り込んでしまった。あまりにも不敬が過ぎる態度にシャルネがどう反応して良いか困ってると、ティルティが落ち着いた表情を見せた。

　暗い赤色の瞳は、まるで底無しの闇に思えた。その深奥を覗き込んでしまったシャルネは思わず肩を震わせた。このまま引き摺り込まれてしまいそうになり、目を逸らす事が出来ない。

「人を辞めれば良い、って訳じゃないわよ。〝誰もこれだけは人に譲れない〟って拘りよ。アニス様やユフィリア様はね、外れるべくして外れただけなの。人は誰しも己の内に怪物を飼っている。それを目覚めさせるか、手なずけるかは自分次第よ。よく覚えておきなさい、シャルネ」

　そっとティルティはシャルネの肩に手を置いて、耳元で囁くように言った。

「――〝人でなし〟である事は、意外と隣り合わせなのよ。私達」

　＊　＊　＊

「……何か、落ち込んでるのか？」

「へ？」

　シャルネはまだ建設中のトマスの工房へとやってきていた。まだ未完成ではあれど、ほぼ完成に近い工房はトマスの持ち込んだ道具などが搬入されつつある。

　ここではアニスフィアが生み出したい魔道具が次々と作られる事となるだろう。その生産拠点となる工房は、夢の宝箱と言っても良いのかもしれない。

　ティルティに言われるまま、自分が将来使う事になるだろう弓……〝魔弓〟と呼んでも良いだろう新たな魔道具の製作の為、トマスとの打ち合わせに来ていた。

　肝心のティルティは用事があるからとさっさと退散してしまった。それでティルティの指示を受けていたトマスはシャルネと打ち合わせをしていたが、不意にトマスが話題を変えてシャルネに問いかけたのだ。

「あの、その……」

「どうにも表情が冴えてないように見える。……疲れているなら急ぎじゃない。また別の機会にしても良いが」

　トマス・ガナという男は無愛想な男だ。鍛冶師で力仕事も多いからなのだろうが、その体には筋肉がつき、人よりも大柄に見える。その容姿は人に圧迫感を与える事があるとトマスは知っていた。

　だからこそ、トマスは貴族令嬢というだけではなくて、シャルネという少女をどう扱って良いのか分かりかねていた。

　トマスの問いかけに対して、シャルネは沈黙してしまっている。どう答えれば適切なのか悩んでいるようだった。シャルネが言葉を発するまでトマスは静かに構えている。

「……ごめんなさい」

「いや、いい。……悩み事があれば聞くぐらいは出来るが」

　普段、アニスフィアやユフィリアといった規格外の者達と話している為か、シャルネのように年相応の表情を見せている姿は親しみが湧きやすい。

　だからこそ悩んでいるなら、とついお節介にもなりそうな提案をしてしまった。アニスフィアがここにいれば、トマスってなんだかんだでお人好しだよね、と言われてしまいそうだ。

「……トマスさんにとって、魔法ってなんだと思いますか？」

　きゅっ、と。自分の膝の上で拳を握ったシャルネがトマスへと問いかける。

　シャルネから問われた内容にトマスは少しだけ眉を上げた。一度、目を伏せて腕を組む。暫し、言葉を選ぶ為に黙り込んでいたトマスはゆっくりと口を開いた。

「……魔法は貴族のもので、俺達にとっては……そうだな。便利で、怖いものだ」

「怖いもの？」

「あぁ。魔法の力は凄い、平民の俺達には逆立ちしたって使えないものだ。実際、だから魔法を使える貴族ってのは凄いし、それが俺達の生活の役に立ってくれてるなら感謝するべきだと思う。……同時に、それが俺達に向けられると考えると、恐ろしいな」

「そんな……」

　シャルネの呟いた言葉には複数の意味が込められた響きがあった。そんな事はしないという、反発心にも似た怒り。そして、魔法を使えるという事は恐れられる象徴にもなるという事に対しての驚き。

　シャルネの実家の領地であるパーシモン子爵領は、実に牧歌的な領地と言えた。狩りを主体とした獣の肉と、そして現れる魔物から得る素材が主な収入源だ。その収入で買った肥料などで農地を潤していく、そんな生活を送っていた。

　パーシモン子爵が温厚な人物だったのも、領地が牧歌的になった一因であろう。だからこそ領主への感謝や尊敬はあっても、その魔法の腕前が畏怖の対象になり得るというのがいまいちシャルネにはわからなかった。

「シャルネは、俺の知る貴族らしさがないからな」

「貴族らしさ……？」

「平民は顎で使って当然、そんな貴族が多いのさ。王都だけかは知らんが」

　トマスにとって貴族とは横暴であり、不敬を働けば自分達の生活など簡単に脅かせる相手だった。トマス自身、貴族に思う事があり、忌み嫌っていた時期があった。

　アニスフィアとの出会いでトマス自身の貴族への嫌悪感は和らいではいるものの、嫌悪感と畏怖は同じものではない。貴族への蟠りは減っても、身分の差による壁そのものまで変わった訳ではない。

「貴族が貴族たる由縁は魔法だ。その魔法は平民にとっては使えない、圧倒的な力だ。簡単に俺達をどうにかしてしまえるような、な」

「……」

「シャルネがそういう事をする奴じゃないってのはわかるさ。それでも、魔法があるってだけで俺達は違う生き物だって思う時がある」

　違う生き物。トマスの言葉はシャルネに少なくない衝撃を与えた。

　貴族も、平民も。敬い、敬われる関係はあっても同じ人だ。少なくともシャルネはそう思っている。

　領地が飢饉で苦しかった時期も、貴族だとか、平民だとか、身分なんか関係なかった。

　誰もが働かなければ明日の糧を得る事は出来ない。だから手を取り合い、苦境を乗り越えようとした。

　領民は家族のようなものだ。血のつながりはなくても、それでも守るべき人達だ。貴族である自分は、だからこそ率先して立たなければならないとシャルネは思っていた。

　だからこそ魔法の力は素晴らしい力だと、そんな力を授かったのだから自分が頑張らなきゃいけないと、そう思っていた。

　でも、――魔法の力は、そうじゃない事もある。人に恐れられ、互いの距離を遠ざけかねない物にもなり得るのだとシャルネはこの時、初めて実感した。

『――〝人でなし〟である事は、意外と隣り合わせなのよ。私達』

　先程、ティルティに呟かれたその言葉が、シャルネの耳にこびり付くようにして離れる事はなかった。

Another Story：呪われ令嬢は斯く語りき　03

　――魔法を扱う者は心せねばならない。自分が扱うその奇跡をなんとするのか。

　シャルネにとって魔法とは、貴族として鍛え、学び、育てなければならないものだった。貴族の義務を果たすためにはどうしても魔法の力が必要になるからだ。

　パレッティア王国では魔物が多数生息している。定期的に騎士や冒険者が間引きをしなければ溢れかえってしまうほどに。その間引きですらも追いつかなかった時、または強力な魔物が出た時にはスタンピードが発生してしまう。

　人々を魔物から守るのは貴族の役割だ。シャルネはまだ幼い少女だが、飢饉によって貧しくなってしまった領地の為に出来る事を積極的にしていた。

　狩りに参加していたのもその一環だ。しかし、狩りとはいえ危険がない訳じゃない。狩りの途中でいつ魔物に襲われるかもわからない。それでも彼女が参加できていたのは魔法使いだからである。

　――シャルネにとって魔法は生きていく為に必要な手段であった。その力を授けてくれた精霊に、そして自分の代まで力を引き継がせてくれたご先祖様には感謝を捧げなければならないと思って生きてきた。

　シャルネはパレッティア王国ではごく普通の、あえて分類するなら良識のある貴族の娘である。だからこそ、そんな彼女に対するティルティの忠告は、今までの価値観を揺るがしてしまうものだった。

　魔法の力は過ぎれば人に仇なすものへと変わる。故に律しなければならない。それが貴族としての務めだと。

　悲しい事だが、つい近年まで貴族は腐敗していたと言っても良い。魔法は貴族の権威の象徴となり、権威に溺れた者達はやがて己の欲望を満たす事を目的としてしまう。

　魔法は尊い精霊からのありがたい加護。それは良いものではあっても悪いものではない。悪とするなら、それは悪しき事に使ってしまう人の心の弱さなのだと。

　しかし、ティルティは言う。魔法を究めるという事は、人から外れていく事なのだと。

　それはアニスフィアとユフィリアという二人の例を挙げると否定出来なくなってしまう。

「……魔法とは、自分にとって何なのか、かぁ」

　だからティルティは考えろと言ったんだろう、とシャルネは思う。人の教えや考えに感銘を受けて、その手法に倣う事は間違いではないと。

　でも、それだけでは足りない。魔法は自分の力、自分の願いや意志が編み出すものであるからこそ。魔法を何とするのか、その定義は自分で見つけなければならない。

　全ての教えに意味はある。そして、同時に意味がないと言ったティルティの言葉は正しい。正しさはいつだって、自分の心の中にしかない。

「私が信じる……魔法」

　不意に、シャルネは弓を引きたくなってしまった。

　シャルネは弓が好きだ。得意であるのと同時に好きな事でもあった。

　シャルネの魔力は多いとも少ないとも言えない、ごく一般的な量と言われている。だから何でも魔法で解決すれば良いとは考えておらず、むしろ出来るだけ節約するように言われていた。

　そしてシャルネは弓と出会った。弓を引く為の身体強化や、魔力を矢に乗せる必要はあっても、魔法だけで獣を狩ろうとするよりは魔力の消費が少ない。

　実際、弓はシャルネに合っていたのだろう。弓の腕は幼いながらも領内で一番ではないかと囁かれる程だった。

　それはシャルネにとってささやかな自信である。けれど、弓の腕前は貴族令嬢として評価されるようなものではない。

　侍女として王城に上がる為に弓は置いてきてしまった。それは必要な事だとわかっていたけれど、それでも心の中で弓への思いは存在していた。

「……引きたいな」

　弓を引く感覚に没頭したかった。難しい事を考えず、ただ当てる為に全神経を集中させるあの感覚に。

　好きだったから得意になったのか、得意だったから好きになったのか。どちらが先かシャルネにはわからない。

　でも、あの感覚が落ち着くし、好きなのだ。シャルネは一度、手放してしまった。そして改めて思い馳せる事で気付く。

　自分は本当に弓が好きだったという、その事実に。

「……弓を、引くように」

　この手に弓はない。でも、魔法ならある。

　シャルネは都庁の中庭、アニスフィアが実験に使う為に用意した場所で呼吸を整えた。

　魔力で刃を形成する魔力刃のように、魔法によって形を作る事は出来る。でも、弓を作るという事は聞いた事がない。

　魔力刃と違ってそれは必要のない事だ。矢はともかく、弓の部分まで再現するのは魔力の効率から見ても意味はない。

　意味はないのだ。だけど、今のシャルネには関係がなかった。弓を引きたいから、ただその為に魔法で代用する。

　シャルネの手の中に光が灯る。思い出すのは領地にいた頃、狩りで使っていた手に馴染んだ感覚。

　番える矢もまた、魔力で組み上げられたもの。そして、矢を引く弦。この弦の再現が一番難しかった。

　魔法は望むままに叶える。けれど、弓の弦は望んだから思うままに引ける訳じゃない。むしろ逆に、その弦を弾いた手応えで当たるかどうかを感じる為にある。

「……難しい」

　魔法で形を作っても、それは見せ掛けだった。本物には劣る。魔力を霧散させてシャルネは溜息を吐いてしまった。

　やっぱり無理な事だったかな、と踵を返そうとした時だった。

「――あら、止めちゃうの？」

「ぴゃっ！」

　そこにティルティが立っていた。思いもしなかった人物が立っていた事にシャルネは奇妙な声を上げて振り返ってしまう。

「テ、ティルティ様？　どうしてここに？」

「面白そうな事をしてると思って見に来たのよ。魔法だけで弓矢を再現するなんてねぇ」

「……変ですよね、弓矢をそのまま再現しようなんて」

　指を胸の前で組んで、絡めるように遊ばせながらシャルネは目を背けた。見られていたとは思わなかった、あんな無駄な魔法の使い方を。それが凄く恥ずかしくてティルティと目を合わせる事が出来ない。

「面白い発想だとは思うわよ？　逆に何で止めちゃったの？」

「え？」

　ティルティは笑う所か、興味津々と言った様子で問いかける。思いがけない反応にシャルネは目を見開く。

「何で、って……その、言われましても、再現が難しくて……」

「ふぅん。途中までは様になってたと思うけど、どこでダメだったの？」

「……弦です。思うように引ければ良いって訳じゃないですから」

「思い通りになる弦だったら、弓という形である必要はないものね……。成る程、シャルネ。ちょっと手を貸してあげるから、もう一度やってみなさい」

「はい？」

　またもシャルネは呆気に取られるように声を漏らしてしまった。ティルティはただシャルネをジッと見ているだけだ。

　早くしろ、と言わんばかりの視線の圧に負けたシャルネは先程まで試していたように弓と矢を作る。番えた所までは最初と一緒、今度は番えた矢を引く弦を作ろうとして……やはり上手くいかない。

「そうよ、形だけを作っても意味はない。その形である意味に、その形の奧にある象徴を意識しなさい」

　シャルネの背後に回り、肩に手を添えながらティルティが言う。その言葉に困惑したように、魔力で象った弓を手に持ちながらシャルネは聞き返す。

「しょ、象徴……？」

「弓を射る為に必要なのは弾力でしょう？　弓という形を固定しつつ、弦はその形を崩そうとする力を込めなさい」

「……？？？」

　ティルティの説明にシャルネがまったく意味がわからない、という顔を浮かべる。弓に弾力が必要だと言うのはわかるけれども、後半の指示がいまいちわからない。

「いいから、言われた通りに意識しなさい。弓を持つ手で弓に魔力を注いで固定、弦を弾く指からその魔力を引っ張るようにして矢に収束。体に魔力を循環させるのと一緒よ。弓という形の流れ道を作りなさい。その弓は貴方の一部で、体の一部だと意識をするの」

　言われるままにシャルネは弓に魔力を注いでいく。そして矢を番えながら弦を弾く。ただ弦を作っただけでは弓を引くような弾力はない。

　だから弦を通して弓から魔力を引っ張るように引き、矢に魔力を収束させる。手から弓へ、弓から弦へ、弦から矢へ。

「魔力の流動はそのままでいいわ。けれど弓の魔力は維持よ、矢を番えた弦が魔力の収束点。限界まで引き絞りなさい」

「……ッ……！」

　魔力が吸い上げられる。弓を固定して、それを弦で引っ張り、矢に収束。その流れを何度も繰り返す事で慣れが生じる。魔力の流動は自然となっていき、魔力の流れ道はどんどん太くなっていく。

　弓を引く弦に負荷を感じる。この負荷は普通に弓を引いた感覚と似ていて、でも異なる。イメージが完全には重ならないのだ。でも、ここまでくれば更なる明確なイメージを与える事が出来た。

　弓がしなり、弦が張る。番えた魔力の鏃が目標へと向けられる。弓を引く姿勢は何度も繰り返したものだ。だからシャルネのイメージが次第に鮮明になっていく。

「――――」

　直感があった。行ける、と。その手応えのままにシャルネは矢を解き放った。

　風を切り裂く音が聞こえる。弦が奏でる音とはまた違う、奇妙な魔力の弾ける音がした。

　弓も、弦も溶けて消えていった。矢が魔力の収束点だったからこそ、その全ては矢へと注ぎ込まれていったからだ。

　――そして中庭に設置していた的に着弾し、その更に後ろの方まで抉るように矢が飛んでいった。

「……ぁ」

「やば」

　明らかに人に聞こえるだけの音が鳴り響いた。しかも地は掘り返されたように抉られている。

　気付けば魔力の半分以上は使っていたシャルネは、倦怠感に晒されながらも自分がやってしまった結果を呆然と眺めている。

「――何の騒ぎだ!?」

　音に気付いたのか、飛び出してきたのはトマスだった。別の方からはプリシラまで駆けてきた。

　そして中庭の惨状を見たトマスとプリシラは揃って目を丸くした。そして視線はシャルネへと集中する。

　二人から視線を注がれたシャルネはびくりと身を竦ませて、小さく震えながら大きく叫んだ。

「ご、ごめんなさーーーーい！」

　＊　＊　＊

「……まぁ、怪我だとか無くて良かったと言うべきか」

　シャルネの謝罪後、場所を都庁のサロンへと変えてトマスはそう言った。プリシラは呆れたようにお茶を用意している。

　ソファーに座って小さく縮こまっているシャルネと、不貞不貞しく椅子に座っているティルティは見事に対比になってしまっている。

「魔力で弓というか、弓矢の構造まで再現するか……それであんな事になるのか？」

「魔力の込めすぎね。魔力をそれだけ〝込められる〟構造の魔法だったから。でも燃費は最悪だし、効率も悪いわ。〝出来なくはない〟って産物ね。はっきり言って、無意味な事この上ないわ」

「意味がないのになんでやらせたんですか……」

　トマスは溜息を吐きながらティルティに言う。ティルティは気にした様子もなくプリシラが入れた茶を口に含んだ。

「やれると思ったから。それだけよ」

「はぁ……」

「でも、良いじゃない？　これで魔弓製作のヒントになったわね？」

「え？」

「はっきり言って〝魔法でやろうと思えば何でも出来る〟のよ。自分が使える魔法の範囲の事ならね。でも、誰も突き詰める事はしない。何故だと思う？」

「……効率が悪いからでは？」

　プリシラが目を細めながら言った。実際に試したシャルネも同意した。これは効率が悪すぎて使い物にならない。

　何でも魔法でやれるけれど、何でも魔法でやらないのは魔力の無駄だからだ。そして魔力を無駄使いするのは、貴族としてどうなのかと思ってしまう。

　プリシラの反応にティルティは頷いてみせた。手に持っていたティーカップを戻して、手を組み合わせる。

「そう。だから意味がないのよ、魔法は実用的であるべきだもの。ただ、やらないで無駄だと諦める事と、やってから無駄だと断じる事には天地の差があるわ」

「それは……そうですが」

「――これがアニス様の言う、魔学的な発想というか、魔学が学問であるという事を示すものだと思うけどね」

「……これが、ですか？」

「〝無理な事を知る〟、〝効率が悪い事を知る〟、〝得られる効果を知る〟。言うならこれは計算式よ、結果を導き出す為のね。後はここから足したり、引いたりすれば良い。そして最適化して組み立てていく。魔法を解体して、或いは想像して、先へ、もっと先へと進む為の学問」

　ぞく、とシャルネの背筋に薄ら寒いものが走った。けれど、心臓は高鳴りを感じてしまう。

　シャルネは自分が魔法の天才だとは思った事はない。自分よりも上なんてもっとたくさんいる。でも、だからこそ〝その人達と同じ魔法〟を使っていても意味がないのだと、実感を伴って駆け巡る。

　自分に合った、自分の為の魔法を。誰かから教えられる〝誰でも使える魔法〟ではなく、自分が形にしたい魔法の追究。

（――あぁ、そっか）

　――〝だから〟アニス様は魔道具を生み出せたんだ、とシャルネは納得した。

　〝偶々〟アニスフィアが魔法を使えず、それでも魔法を扱おうとした結果で魔道具が生まれた。それは結果論なのだ。

　あの人はずっと、自分が理想とする魔法を追求していただけなのだと。だから、魔学とは学問である。学び、理解し、進んで行く為の道だ。

　だから全ての知識に意味はあって、けれど意味はない。最後にその魔法を象れるのは自分だけだ。

　漸くティルティが言いたかった事が実感となってシャルネの中で固まっていく。そして彼女の中に生まれた願いはただ一つだった。

（……魔弓、作りたいな……）

　魔法だけで足らないなら、道具を頼ろう。人の力だけで制御出来ないなら道具を使えば良い。その為に魔道具なんだから。

　実際の弓を魔法の触媒にしたらどうだろう？　それを専用の素材で組み上げたら、どんなものが出来上がるんだろう？

　――そして、あのフェンリルの魔石を、あの荒れ狂うような魔力を矢として番える事が出来たなら何が出来るんだろう？

　シャルネは気付いているだろうか。それは、既に魅せられた者の顔だった。

　そんなシャルネの表情にティルティは薄く笑みを浮かべる。

（――堕ちたわね、この子も）

　魔学は魔法を知る為の学問だ。その道は広く深い。歩む者の数だけ、魔法の道がある。

　魔法とは個々の才能によるものだ。他人からの受け売りで魔法を描く事は確かに出来る。けれど、それは最後に自分自身が表現するものだ。

　今まで、この魔法は精霊への信仰心や貴族の誇りという形で或る程度、皆が同じ方向を向くようになっていた。

　そんな自然と積み重ねられてきた習慣は、やがて同調圧力を生み出していく。その圧力に風穴を開けたのがアニスフィアだ。

　皆で同じ道を行くのではなく、深く己の願いに埋没していく道。魔法の探究とは、即ち自己との対面である事をティルティは知っている。

（私はそんなものはごめんだと蹴った身だけど……息苦しい巫山戯た習慣が無くなる分には大歓迎なのよね）

　ティルティは魔法を究める道は捨てた。それでも魔法に魅入られるものは、特にアニスフィアによって魅せられた者は探究の底へと堕ちて行けば良いと思っている。

　精霊からの加護なんて呪いだと言って憚らないティルティは、この国の在り方を憎んでいた。憎んでいたからこそ、彼女はアニスフィアの在り方を肯定する。

　それは何よりもティルティの憎んでいたものを破壊するのだから。笑いが止まらないとはこの事だ。

　また一人、魔法の探究の底を目指す者が生まれた。自覚して止まるのか、それとも突き抜けてしまうのか。

（もっと未知が既知になれば良い。そうすれば、本当の〝未知〟に出会えるでしょう？）

　――呪われ令嬢は斯く語りき。

　あぁ、それは魔女の囁きにも似ている。

第36話：迫る祭りの日

　――魔学降誕祭。

　それはアニスフィア・ウィン・パレッティア王姉殿下によって提唱された魔学を祝っての祝祭。この祭りの準備にパレッティア王国の王都サーラテリアでは民達が忙しなく準備に奔走していた。

　民達にとっても魔学降誕祭は特別な祭りである。アニスフィアが民達の為に奔走してはいたが、長らく不遇の時代が続いた事に対しての思いは深い。ユフィリア女王陛下の即位を機にして再評価されたとはいえ、アニスフィアが民に齎した恩恵は大きい。

　祭りが迫る中で国民の笑顔は明るいものだ。恩返しの気持ちもあるが、大きな商機として、何より素直に祭りを楽しみにしている為だ。

　祭りへの熱気が高まる王都、その余波は離れた地である魔学都市にまで影響していた……。

　＊　＊　＊

「――ようやく、終わった……！」

「お疲れ様です、アニスフィア王姉殿下」

　魔学都市の都庁、その執務室で私は机に突っ伏すように倒れた。そんな私を労るようにすかさずプリシラがお茶を淹れてくれる。

　私と同じように執務机に座っていたのはナヴルだ。彼も固まった体を伸ばしている。ずっと書類と格闘していたから、首や肩を回せば骨がいい音を立てた。

「……結局、余裕がない進行になっちゃったね」

「仕方ありません。終わった事を素直に喜びましょう」

　私達が片付けていたのは王都に持ち込む書類だ。近々、王都で行われる魔学降誕祭。本来であれば私が直接関わる事は少ないはずだった。

　しかし、状況が変わった。この魔学降誕祭に隣国のアーイレン帝国の現皇帝、ルークハイム皇帝が参加を希望した。

　今後の事も考えれば受けない手はないという事で、ルークハイム皇帝の招待が決まった訳だけど、アーイレン帝国との正式な和平は未だになっていない。

　その和平の為に必要なのが、ルークハイム皇帝から所望されて魔巧局で開発していた〝魔剣〟だった。その開発を急がせるのと同時に、その魔剣の仕様書やら、とにかく王都の行政に通さなければいけない書類を山ほど仕上げなければいけなかった。

　なんとか事務処理が出来るメンバーで片付けたのだけど、それもようやく一段落だ。

「あー……本当、手続きって面倒……書類、書類、出しても終わらない……」

「王族が言ってはいけませんよ、そんな台詞……」

「そういうナヴルだって普段の切れ味が無いわよ……」

「……今回は流石に堪えましたね」

　魔巧局で書類仕事に対応出来るのは現在、四人。私、ナヴル、プリシラ、ティルティの四名だ。

　この内、ティルティは書類仕事なんてやってられるかと離脱。こればかりはティルティの気質だから仕方ないので、逆に開発関係を一手に引き受けて貰った。

　トマスは平民でこういった書類仕事は出来ないし、元より職人なのでティルティと一緒に開発を進めるのは当然。書類関係の処理ではガッくんとシャルネは戦力外。

　二人にはティルティの補佐を頼んでいたので、事務と開発で魔巧局の人員が半分に分かたれた状況だった。

　元々進めていた計画ではあったけれど、事実上の前倒しである。間に合うという見込みがあったけど、かといって余裕があるという訳でもなかった。おかげで疲労困憊だ。

「間に合うとは思ってたけど、余裕はやっぱり無かったわ……」

「それでも間に合って良かったですね。これで心置きなく王都に向かえます」

「最近、魔学都市を離れてばっかりでシアン伯爵には申し訳ないけどね」

「都市運営は伯爵の仕事ですから。それでも気にされるようでしたら、都市開発が一段落したら労いの場を用意するのが良いかと」

「うん。そのつもりでいるよ」

　シアン伯爵だけじゃなくて、魔学都市を開発してくれてる人達にもだけど。都市開発も私達が慌ただしく過ごしている間に着実に進んでいる。

　工房の完成も出来たし、そろそろ軌道に乗り始めそうだ。そう思えば楽しみで仕方ない。その前に魔学降誕祭という大きなイベントを片付けないといけないんだけど。

「入るわよ、アニス様」

　ドアがノックされて、ティルティが入って来た。その後ろにはトマス、ガッくん、シャルネも続いている。

「あら、開発組が揃ってどうしたの？」

「どうしたもこうしたも、アニス様が急かすからこっちも準備を整えてきたに決まってるでしょ？」

「皇帝陛下に贈る〝魔剣〟もバッチリですよ！」

　溜息交じりに言うティルティの横で、満面の笑顔を浮かべるガッくん。ティルティが少しだけ鬱陶しそうに眉を寄せた。そんなティルティの様子に気付いたのか、トマスとシャルネが微妙な表情を浮かべている。

「算段がついてたとはいえ、完成が間に合って良かった。これで憂い無く、魔巧局としても魔学降誕祭を迎えられるよ。皆、とりあえずお疲れ様」

「明日には王都ですけどね」

「エアバイクが出来て移動の手間が省けたのは良いけれど、その所為で忙しなさが上がってたら意味がないわね」

　ぼやくように言うナヴルに、肩の凝りを気にするように頭を揺らしながらティルティが言う。皆、作業に疲れて体が固まってるのは同じみたいだ。思わず苦笑を浮かべてしまう。

「ガッくんとナヴルは休みって訳にはいかないかもしれないけれど、ティルティ達は降誕祭の間はのんびりしてて良いよ。祭りに参加するなり、ゆっくり休むなり自由だね」

「アニス様、それなら俺は魔学都市に残ろうと思う。手をつけたい開発もあるからな」

「あら、それなら私も残ろうかしら？　王都に帰ってもやる事ないし」

「そう？」

　トマスとティルティは魔学都市に残るつもりみたいだ。トマスは開発者として付いて来て貰おうかとも思ったけど、本人が嫌がりそうだ。ティルティは元々、人嫌いの気があるから祭りになんて顔を出さないだろうし。

「私は休みと言ってもする事はないのですよね……」

「折角だし、侍女で暇のある人でも誘って見物だけでもしてくれば良いじゃない？」

「そうですよ！　良ければ私と一緒に行ってみませんか？　プリシラ様」

「……シャルネがいるのなら、吝かではありませんが」

　プリシラとシャルネが和気藹々としながら降誕祭の予定を話し出している。となると、一番最初のメンバーで王都に向かう事になるのかな？

　魔巧局が発足する前の、専属の護衛や侍女として付いて来たはずの皆も立場が変わってしまった。少なくとも私にとっては歓迎している事なんだけどね。

「しかし、魔学降誕祭かぁ。王都での大きな祭りも増えたよな」

　ふと、ガッくんが感心したような声で話題を切り出した。ガッくんの呟きにナヴルが大きく頷く。

「あぁ、ユフィリア女王陛下が即位する前の祭りから随分と機会が増えた」

「祭りは人を集める良い機会だからね。商人には商機になるし、民には目新しいものに触れる機会になる。魔道具を広める必要もあるし、やっぱり定期的にお祭りは開けたら良いなって思うよ」

　実際、私がそうなったら良いなって思ってるだけで何もしてないようなものなんだけど。計画の調整はユフィが担ってくれているから、私はこうして自由にさせて貰っている。

　実感する度にわかるユフィのありがたみに感謝をしつつ、ちょっと私は唇の端を上げてしまった。

　今回の魔学降誕祭は、私はユフィと行動を共にする事が決まっていたからだ。今回は王族として祭りの視察にも向かう事になるだろうから、それが楽しみと言えば楽しみだ。

「さぁ、明日に疲れを引き摺らないようにしよう。今日は解散、皆、改めてお疲れ様！」

　＊　＊　＊

「お帰りなさいませ、アニスフィア様」

「ただいま、イリア」

　離宮に戻るなり、最早恒例となった帰還の挨拶をイリアと交わす。私がいない間に特に何か変化があった訳でもなく、離宮の様子に変わりはないようだった。

　ナヴルとガッくんはいつも通り、騎士団長の所へ報告に。プリシラとシャルネは離宮に用意した彼女達の部屋に向かった。魔巧局の一員になった以上、離宮に一室を与えた方が良いという事で二人にも離宮にて部屋が宛がわれる事になった。

　離宮まで一緒だったプリシラとシャルネと別れ、イリアがいるというサロンへと来た所だ。今日は私が帰って来る日だから、その日はイリアはサロンで掃除をしたりしながら時間を潰しているらしい。

　サロンに私とイリア以外には誰もいない。ユフィとレイニはまだ王城に上がっているのか、その姿は見えない。

「王都は随分と賑わってたね、まだ祭りの当日じゃないって言うのに」

「その祭りに向けての準備で忙しいのでしょう。アニスフィア様も大変だったのでは？」

「まぁ、それなりに？　でも、元々動かしてた計画だったからね。問題はなかったよ」

「それはなによりです」

　それからイリアと他愛のない話をしていると、ユフィとレイニが戻って来た。二人は私が帰ってきてるのを聞いていたのか、真っ直ぐサロンにやってきたみたいだ。

「アニス、お帰りなさい」

「ユフィ、レイニ、ただいま」

「はい、アニス様もお帰りなさいませ」

　ユフィとレイニにも帰ってきた挨拶をして、イリアが四人分のお茶を用意してくれる。私が魔学都市から通うようになってから定番になってきた報告も兼ねてのちょっとしたお茶会だ。

「アニス、ルークハイム皇帝に贈る〝魔剣〟は無事、間に合ったみたいですね」

「うん。資料も会議に通す為に用意して先に提出したけど、目は通した？」

「えぇ、問題ありませんでした。これで心置きなく当日を迎える事が出来ます」

「今回は流石に帝国の方々が来るという事で慌ただしかったですねぇ」

　すっかり秘書が板に付いてきたレイニが肩を竦める。ユフィも良く見れば少し疲労の色が隠せていないように思える。

「ふふ、ユフィリア様、本当に頑張りましたから。褒めてあげてくださいね、アニス様？」

「え？」

「……レイニ」

　珍しくレイニがユフィをからかうように言う。珍しいと思っていると、ユフィが咎めるようにレイニの名を呼んだ。良く見れば少しだけユフィの頬が赤い。

「今回のお祭りにはお忍びでの視察の時間がありますからね。あと、お忍びで城下町に出るのも許可が下りています。ここ最近、アニス様と一緒にゆっくりお出かけ出来る機会はめっきり減りましたから、時間を作る為に政務を片付けようと今日まで頑張ってたんですよ」

「……別に、そんなつもりでは。政務は女王として当然の務めなだけです。アニスとの時間を捻出したいが為に頑張っていたと言われるのは不服です」

「じゃあ、違うんですか？」

「……レイニ」

「ふふっ」

　おぉ……本当に珍しい。あのユフィがレイニに言い負かされてるなんて。確かにユフィは女王としての務めとして果たしていただけだろうけど、私と一緒に視察して回れる事を楽しみにしてたのも本心なんだろう。

　だから否定出来ない。それをレイニにからかわれてるんだから、この二人も本当に打ち解けたものだね。すっかり相棒って言っても過言じゃない気がする。……ちょっとだけ悔しいなんて思っちゃう。

「だって、少しはからかいたくもなりますよ。ユフィリア様は仕事を詰め込むと、途端に自分の事が雑になるんですから」

「……少し食事の手間を省いただけじゃないですか」

　少しジト目になったレイニに、バツが悪そうにユフィが視線を逸らしながら小声で呟いた。

　またやったの、ユフィ……。ちょっと悪癖になってるんじゃないの？

「レイニ。ユフィの雑は本当に雑だからしっかり見張ってね」

「はい、わかっています」

「アニスまで……それに、それを言ったらアニスだって同じじゃないですか？」

「まったくもって仰る通りですね。お二人とも、何故そのように駄目な所はそっくりなのですか？」

　不満げにユフィが言うとイリアが追撃を加えてきた。うぐ、イリアに言われると反論が出来ない。徹夜した時、お腹が空いたら片手で摘まめるものを作ったりして食べてた身だから前科がある。

「ユフィリア様はアニス様の影響を受けているのか、変な悪い所が似てきてますからね」

「えぇっ、なにそれ。私が悪いみたいじゃない？」

「成る程。つまり私がしっかりする為にもアニスにはしっかりして貰わないといけませんね？」

「理不尽ーっ！　というかユフィも自覚があるなら自分でちゃんとしなよ！」

　私が抗議の声を上げると、三人が揃ってクスクスと笑い始めた。

　離宮に帰ってきたからこそ出来る、この気が抜けるお茶会の時間が私にとって本当に心安まる時間なのだと思い知らされる。

　……だからって、からかわれるのは納得がいかないんだけどね！

　

「転生王女と天才令嬢の魔法革命」、なんと書籍版の二巻が決定されました！

web版も、書籍版もどちらも読んでいただけている方には本当に心からの感謝を！

これからも転天をよろしくお願い致します！

第37話：皇帝、来訪

「アニス、魔学降誕祭についての段取りを確認させて頂いてもよろしいですか？」

「うん、勿論」

　四人でのお茶会、それから夕食と湯浴みを終えて私はユフィと私室で二人っきりになる。

　互いに肩を並べるようにして席についた所で、ユフィから切り出されたのは魔学降誕祭についてだった。

「魔学降誕祭という名前はついていますが、進行自体は大げさなものはありません。あくまで降誕祭の目的は魔学、ひいては魔道具の恩恵を感じる為にあるもの。魔道具そのものの販売や、魔道具を利用して作られた新商品を大々的にお披露目する事にあります」

「国が支援する大きな市場の展開って言うだけなら簡単なんだけどね」

　規模が規模だけに仕組みが簡単でも何事もなく進むものじゃない。人が増えればそれだけ動きを統率しなければならないし、根回しや下準備は必要になってしまう。

「主に王都の民達に向けた祭りではありますが、国全体に伝えているので各地から王都に足を運ぶ者もいるでしょう。祭りの警備には騎士団を動員していますが、冒険者ギルドにも国から正式な依頼を出して人手を集めています。これで人手は十分足りる試算になっています」

　冒険者ギルドにも依頼を出しているのは人手不足というよりも、雇用の需要を狙ってのことだ。

　国中に周知しているので、降誕祭に足を運ぶ際に護衛として雇われた冒険者も当然いる。往復で依頼を出している人もいるだろうけれど、片道で護衛を頼まれている冒険者もいると思う。

　この警備の依頼は、そんな冒険者達に狙いをつけたものだ。勿論、王都に留まっている冒険者も受けてくれるのを狙ってもいるけれど、降誕祭に足を運んだ冒険者に目をつけた理由がある。

「数日に分けて降誕祭が開かれるから、警備の仕事に就く日と市場を巡る日で分けられる。特にまだまだ稼ぎが少ない新米冒険者には良い収入になると思うよ。その稼ぎで魔道具を購入してくれると良いんだけど」

「元冒険者ならではの発想ですね」

　クスクスとユフィが笑う。冒険者の事情も魔道具の普及で変わってきてるから、遠征に向かうなら魔道具を一式揃えたいという人は多い。けど、魔道具はそれなりに高値だ。そう簡単に手が伸びない人もいる。

　今回は、そんなまだ稼ぎの少ない冒険者に向けた依頼になる。警備の仕事なら命の危険も少ないし、稼ぎも見込める。そのお金が祭りで使われて還元されるならこちらとしても願ったり叶ったりだし、冒険者が稼いだお金で魔道具や装備を調える為に使ってくれるなら、それは本人の命を守る事にも繋がる。

　長く生き残れる冒険者は貴重な人材だ。仮に本人が大成する事は無くても、その経験を後続の冒険者達に伝えられるなら、冒険者全体の生存率や質を上げられるかもしれない。そんな願いも込めて、冒険者ギルドに国から仕事を依頼して貰った訳だ。

　これは私がユフィに提案したことだ。大金とは言わないけれど国の予算を使っているので、それでも少なくない額の報酬は払える見込み。日雇いの仕事なら良い金額だと思う。

「降誕祭は魔道具の普及、広告が主な祭りの出し物ではあります。今回、貴族は運営に徹していますが、精霊省が最終日に公開コンサートを開く予定となっていますね」

「あぁ、魔楽器を用いた演奏団による公開演奏だね？」

「えぇ、その後は夜会ですね。運営に携わった者達にとっては慰労会とも言えますが」

　今回、貴族は運営者側だ。特に官僚職についている人達は心置きなく祭りを楽しんで貰えるようにと、忙しなく駆け回っている。なので彼等自身が祭りを楽しむ機会というのは少なかったりする。

　なので夜会とは銘打ってるものの、中身はユフィの言う通り慰労会だ。最終日まで気の抜けない日を過ごす事になるので、この日は大いに疲れを癒して欲しいと思っている。

「ここにルークハイム皇帝陛下の訪問かぁ、忙しいねぇ」

「えぇ。饗宴の準備、進行もありますから。夜会まで恙なく進めば一息は吐けると思うのですが」

　祭りが始まってしまえば当日の運営や、警備などは騎士団の管轄になる。そこで一息を吐く予定もあったけど、ルークハイム皇帝の訪問が決まったからこちらの歓迎もしなくてはならない。

「忙しくはありますが、反対意見も消極的なものばかりですので。私がなんとか頑張れば回るでしょう」

「大丈夫？」

「えぇ、ルークハイム皇帝は腹の内を明かしてくれましたからね。だからといって油断するつもりはありませんが……」

　帝国との関係構築に関してはパレッティア王国としても急務だ。私の暗殺騒ぎもあったし、ユフィとしても早く帝国との良好な関係を内外問わずに広めたいと考えてる。

　私も帝国とのゴタゴタは終わらせて、魔学都市の開発と運営に集中したい。ここが勝負所とも言える。その為の準備もしてきたし、あとは当日を迎えるだけだ。

「ルークハイム皇帝の滞在中の予定は？」

「まずは王城での歓待ですね。それから降誕祭の様子を実際に見てみたいとの事ですので、これには私も同行する予定です。アニスも参加をお願いしますね」

「それについては了解」

「城下町の視察以外は義父上と義母上がルークハイム皇帝の相手をしてくださるとの事ですので、その次の日にはお忍びでアニスと出かけられますね」

「それが一番楽しみだよ」

　ユフィとお忍びで降誕祭を巡る、それが降誕祭での一番の楽しみだった。今、民の間で魔道具がどう使われるようになったのかも気になるけれど、それでも一番はユフィと一緒に城下町を巡れる事が嬉しい。

　離宮では一緒に過ごす時間は作るようにしてるけれど、こうして二人でお出かけとなるとなかなか時間を作るのが難しい立場になってしまった。不満がある訳じゃないけど、機会があるなら逃したくないというのが本音だ。

「……私も楽しみです」

　ユフィが微笑みながら私の手を取った。指を絡めてくるユフィの笑みに私も釣られて笑みを返す。自然とユフィが近づいて来て、触れるだけのキスをする。

　手を握るユフィの手の力が強くなって、甘えるように身をすり寄せて来る。そんな可愛い仕草に笑みが深くなる。

「頑張ったご褒美だね、今日はうーんと甘やかしてあげよう」

「……言いましたね？」

「言いましたけど？」

　ユフィが覗き込もうとするように距離を詰めて、悪戯っ子のように微笑む。それに私も同じような笑みを浮かべて返すと、互いに吹き出すように笑ってしまった。

　ベッドに移動したのは、この後すぐ。久しぶりに互いの温もりに触れ合う夜が来るのだった。

　＊　＊　＊

　時はあっという間に過ぎて魔学降誕祭が前日に迫った頃、帝国からルークハイム皇帝が護衛を引き連れてやって来ると連絡が入った。

　予定されてた旅程は順調そうで、特に何か起きる事はなく帝国からの使者は王都サーラテリアへと到着した。

「アニス、身だしなみはきちんとしていますか？」

「真っ先に私に意識を向けるの止めません？　母上」

　いつも以上に凛々しい顔付きの母上がルークハイム皇帝を迎える為の場に現れた私に対して小言を飛ばす。流石に私もそろそろ場を弁えるようになったとは思うんだけど、母上にとってはまだ私はキテレツ娘のままなんだろうか。

「……相手はあのルークハイム皇帝ですからね、いつも以上に気を引き締めなければなりません」

「うむ……」

　凛々しく表情を引き締める母上、その隣にいる父上は微妙な表情を浮かべていた。父上の手がお腹をさすっているのを見て、父上も緊張しているのだな、と思った。

「……そういえば、父上はルークハイム皇帝とは面識は？」

「うむ、勿論あるぞ。…………正直に言うと、苦手なのだ」

　ぼそっ、と父上が私に近づいて小声で耳打ちをしてきた。父上がそんな小声で囁いてくるなんて思わなかったので驚いたけれど、確かにあの武闘派っぽいルークハイム皇帝と父上だとあまり相性が良くなさそうだ。

　でも、ルークハイム皇帝は父上の言葉に感銘を受けたから皇帝になって国を変えようと思ったんだっけ？　でも、父上が直接言った訳じゃなくて、母上越しに父上の言葉を聞いたって言ってたよね。……もしかして父上、知らないんじゃ？

「あの頃は国王になって間もない頃だったからのぅ。舐められない為にも気を張っていたが……」

「王位を退いたからといって油断はなりませんよ、オルファンス」

「……うむ」

　……父上、頑張って！　哀愁漂う父上からそっと距離を取って、ユフィの方へと向かう。ユフィの傍にはグランツ公がいて、二人で何かを喋っているようだった。

　対外的には親子じゃなくなったけど、それでも二人が親子なのは変わりない。会話を邪魔するのもどうかと思ったけど、母上の傍にいるのもなんとなく落ち着かない。なので思い切って二人の傍まで行く。

　私が近づいて行けばグランツ公が私に気付いて、恭しく一礼をしてくれた。

「アニスフィア王姉殿下、ご機嫌麗しゅう」

「グランツ公、ご無沙汰ですね。お元気そうで何よりです」

「王姉殿下もご健勝のようで何よりでございます。互いに多忙な身で、顔を合わせる機会も減りましたので」

「あはは、それもそうですねぇ」

　魔学都市に向かうようになってからグランツ公と会う事もめっきり減ってしまった。まだ魔学都市の建造が始まる前までは顔合わせの機会もあったんだけど。

「魔学都市の建設も順調と聞いております。しかし、なかなか忙しなく事が起きるものですな」

「えぇ、でも良い機会とも言えますから私は歓迎していますよ」

「そうですか。しかし、一段落した暁には王姉殿下だけでなく女王陛下にもご自愛を頂きたいものですな」

「……グランツ公爵？　何か含みがあるように聞こえますが？」

　やれやれ、と言いたげに肩を竦めながらグランツ公が横目でユフィを見ながら言った。それに素早く反応したのはユフィだ。

　ユフィは微笑を浮かべているけど、この微笑は威嚇の微笑だ。ユフィから威嚇を受けたグランツ公が不敵に笑う。

「いえ、単純に女王陛下が政務に根を詰めすぎなのではないかと懸念を抱いているだけでございます」

「……自己管理もまた女王の仕事ですので」

「それは素晴らしい。女王陛下も日々、成長されているという事ですな」

「……やはり、何か含みがあるのでは？」

「ただ御身を気遣っているだけでございます。ご自愛くださいませ、我等が女王陛下」

　煙に巻くようなグランツ公の言い方にユフィがこれでもかと眉を寄せた。そんなユフィの表情を見て、グランツ公が悪戯っぽく微笑する。

　ユフィが女王になってからグランツ公はユフィをからかうような発言をするようになったと思う。ユフィはどうにもそれが癪に触るのか、グランツ公が相手になるとちょっとだけ棘が鋭くなる。

　仲が良いのか、悪いのか。でも悪い変化だとは思わないので、温かく見守る事にする。

「ユフィリア女王陛下！　間もなくルークハイム皇帝陛下の一団が到着の予定とのことです！」

「心得ました。それでは皆様、お出迎えの用意を。整列をお願いします」

　騎士が一人、ユフィの傍までやってきてルークハイム皇帝の到着を知らせてくれた。

　その報告を受けたユフィが一つ頷き、この場にいる全員に指示を出した。それぞれ、所定の位置についてルークハイム皇帝を出迎える準備を整える。

　そして、それからそう間も置かずにルークハイム皇帝を先頭とした帝国からの使者たちが姿を現すのだった。威風堂々と入場してきたルークハイム皇帝は真っ先にユフィの前へと進み出る。

「ユフィリア女王陛下、手厚い歓迎痛み入る」

「ルークハイム皇帝陛下、ようこそパレッティア王国へ。心より歓迎致します」

　互いに進み出たユフィとルークハイム皇帝。ユフィは嫋やかな笑みを、ルークハイム皇帝陛下は好戦的な笑みをそれぞれ浮かべて、握手をしながら挨拶を交わした。

　後の歴史で、パレッティア王国とアーイレン帝国の関係が決定的に変わった瞬間だと伝えられる忙しない一日はここから始まった。

第38話：魔学降誕祭、開催

「久しいな、オルファンス王！　いや、もう先王だったな！　まさか、こんなに早く勇退するとは！　いやはや、恐れ入ったぞ！」

「う、うむ……ルークハイム皇帝も息災なようで何よりだ……」

「シルフィーヌ殿も久しいな！　何かと年に一度は顔を合わせていたものだが……」

「ご無沙汰しております、ルークハイム皇帝。私は既に外交官から身を退いた身でございますので、帝国に足を運ぶ機会も少なくなりました」

「うむ、後任の者達もまたよくやっているぞ。優秀な人材が揃っているパレッティア王国が羨ましい限りだ」

　挨拶もそこそこに、歓待の為の部屋へと通すとルークハイム皇帝は破顔して父上と母上に絡み出した。父上は少し顔色が悪い仏頂面を浮かべているけれど、母上は特に変わりがない。

　父上と母上に積極的に話しかけているルークハイム皇帝は随分と上機嫌だ。というか、私達が絡みに行く隙がない。

「どーも、アニスフィア王女。兄上が苦労をかけるな」

「ファルガーナ様。そちらも使者たちの護衛に案内、お疲れ様です」

　私に声をかけたのは正装したファルガーナ様だった。苦笑を浮かべながら軽く一礼するものの、私に話しかける態度は砕けたものだった。

「おかげで王国と帝国の行き来ばかりだよ。俺も是非ともエアバイクが欲しいと思うほどだ」

「残念ですが、エアバイクは国外への販売は予定しておりません」

「ちぇー、だよな。あれだけのものを輸出できるならそっちの方が怖ぇよ」

　ファルガーナ様は苦笑してそう言った。肩を竦めている様は本気でそう思っているのか、それとも演技なのかはわからない。

　確かにエアバイクで移動できれば帝国への行き来も少しは楽になるかもしれないけれど、エアバイクは国外に出すつもりはない。国内でも、あれは民の手に渡すのは早すぎるしね。暫くは国の管理下に置かれる予定だ。

　ふと、ファルガーナ様の視線が私ではなくルークハイム皇帝へと向けられているのに気付いた。視線の先のルークハイム皇帝は上機嫌で父上と母上と会話を続けている。むしろ父上と母上が困惑しているように見える。

「いや、本当なんか申し訳ない……。兄上は随分と今日という日を待ち望んでいたんだ、少し大目に見てくれ。何せ正式に友好関係を結ぼうとしている訳だからな、先王夫妻とも会話が出来ると楽しみにしていたんだよ。まったく、あれだといい歳してはしゃぐ子供だよ」

「王国と帝国は今までは微妙な関係だったから、ああして話すことはなかったでしょうしね……」

「あぁ、これもアニスフィア王女とユフィリア女王陛下のおかげだな」

　明るく微笑みながら言うファルガーナ様に私は肩を竦めてしまう。私達が切っ掛けとなって同盟も結ばれようとしている。それで笑顔が生まれるなら、悪い気はしない。

「ご歓談の所、失礼致します。ファルガーナ皇弟殿下、僭越ながらこの後のご予定について確認させて頂いてもよろしいでしょうか？」

「あぁ、グランツ公。兄上があれでは俺が代わりに聞いておいた方が良いな。すまないがよろしく頼む」

　私がファルガーナ様と話しているとグランツ公が歩み寄り、ファルガーナ様を連れて行ってしまった。まだルークハイム皇帝は嬉々とした様子で父上と母上に話題を振っているようだった。

　豪快というか、肝が据わっている人だね、ルークハイム皇帝は。あの母上が押し切られそうになっているのはちょっと珍しい。今までと態度が違うからなのかもしれないけれど。

「アニス」

「ユフィ」

　ファルガーナ様がグランツ公に連れて行かれるのと入れ替わるようにユフィが私に歩み寄ってきた。その表情には苦笑が浮かんでいる。その視線は父上達に向けられている。

「……私の出番が無さそうですね」

「ははは……別に蔑ろにされてるって訳じゃないし、同年代の方が話しやすいんじゃないかな？」

「それはそうですが、一応私達も会話に混ざって来ましょうか。二人とも困っていらっしゃるようですし」

「それもそうだね、放っておいたら後で怒られそうだ」

　ユフィと頷き合ってから私達は歓談中の父上達に近づいて行く。まず気付いたのは父上だった。どこかホッとしたような気配を感じる。

「義父上、義母上、ルークハイム皇帝のお相手、ありがとうございます」

「おぉ、ユフィリア女王。改めてこの機会を頂けたことを感謝するぞ」

「えぇ、楽しんで頂いているようで何よりです」

「うむ。皇帝である私がこうも友好的に迎え入れられる事はなかったからな、オルファンス先王！」

「……それについては我が国の情勢が落ち着いていないという事もありましたからな。今はユフィリアに王位を譲ったことで王国も躍進の最中にあるので」

「うむ。ユフィリア女王は私の目から見ても優秀で、同時に末恐ろしい。アニスフィア姫も良人を得たではないか、収まる所に人は収まるというものだな」

　ぐぇっ、なんか私に飛び火したんですけど!?　良人って普通は伴侶とか、そういう意味だよね！　ひ、否定はしないけど、他人から言われるのはむず痒い……。

「帝国からも婚姻を願い出たが、ユフィリア女王が相手となれば当て馬にしかならんな。いやはや、アニスフィア姫がアーイレン帝国に生まれてくれれば帝国と王国もまた違った関係を描けたのではないかと夢想してしまうよ」

「……この子が帝国に生まれていたらと考えると、頭が痛い限りですね」

　ルークハイム皇帝の冗談に母上が顔を顰めた。私が帝国に産まれてたら、か。今の私がいるのは良くも悪くもパレッティア王国の王女として父上と母上に育てられたからだと思ってる。

　もし王国で育たなかった自分なんて、ちょっと想像出来ないかも。それはあまりにも自分とは懸け離れた人になりそうだ。

「……時にルークハイム皇帝。個人的な興味なのですが、同性婚は帝国でも認められていた筈ですよね？　その辺りの法整備についてもお聞きしたいのですが」

「うむ？　あぁ、我が国は様々な国の領土を呑み込んできた故な、そういう文化や風習を残す地域は存在する。そうした文化を持っていた者たちに向けた折衝案と言うのが本音の所だが……」

「そうですか……アニスとユフィは良縁とはいえど、やはり同性婚というのはまだまだ王国には縁遠い文化ですので、手探りなのです」

「なるほどな……しかし、流石に王家ともなれば世継ぎの問題も絡むからな」

「そうなのですよ……」

　あれ、母上？　どうしていきなりそんな話題を持ち出したのかな!?　なんかさっきから私が話題に入りづらい話題ばっかりなんだけど!?　というか、私、ここにいる意味ある!?

　私が微妙な表情をしている事に気付いたのか、父上が残念そうな目で私を見ている事に私も気付く。ユフィもそっと私の肩に手を置いてきたけど、視線があらぬ方向を向いていて笑いを堪えているのがわかった。

　くっ……！　こういう時には自分の社交性の無さが恨めしい……！　な、なんとか話題を変えないと！

「そ、そうです。ルークハイム皇帝、ご依頼の魔剣は無事に完成致しましたよ」

「おぉ！　それは本当か、アニスフィア姫！」

「はい、魔剣のお渡しは魔学降誕祭の最終日……ルークハイム皇帝もお招きした夜会でお渡しする予定となっております。それまで楽しみにして頂ければ。きっとご満足頂けるかと」

「うむ！　こちらに来るまで随分と気を揉んだのだ！　楽しみにしておこう、降誕祭の視察も含めてな！　よし、今日は帝国と王国の架け橋となる初日だ！　思う存分、語り明かそうではないか！」

　上機嫌にルークハイム皇帝がそう言って、高らかに笑い始めた。あまりにも楽しそうに笑うものだから、私達も釣られて笑みが浮かんでしまう。

　こうして喋ってみるとファルガーナ様が自慢にするだけあって、良い兄なのだと思う。これでやり手の皇帝だと言うのだから付いて来る人も多いんだろうな、と私は思ったのだった。

　＊　＊　＊

　そうして翌日、遂に魔学降誕祭の日がやってきた。

　王城から見下ろせる城下町は、既に遠くであっても祭の喧噪が聞こえてくる程だった。飾り付けられた街並みに立ち並ぶ屋台の数々。売り物だけでなく、一芸を披露する旅芸人の姿も小さく見えて、正に盛況そのものだった。

「うひゃぁ……これ今までの祭りで一番賑やかなんじゃないのかな？」

「かもしれませんね」

　隣に並ぶユフィも私の呟きに同意してくれた。ユフィが即位してからというもの、王都の祭りは華々しさを増しているけれど、回数を重ねる度に祭りの規模が大きくなっていくような気がする。

　大変さも上がっているけれど、活性化という意味であれば歓迎するべき事なのだと思う。

「……はぁ、それにしても正装なんて息苦しいよ」

「今日は王族としての視察ですからね、我慢してください」

　今日の私の姿はドレス姿だ。白の布地をベースにピンク色のグラデーションが美しいドレスだ。私が着ているものじゃなかったら綺麗なドレスだと褒め称えられるんだけど、これがまた肩が凝る。

　ユフィも今日はドレス姿だ。その姿を見て、ふと不思議に思った。ユフィと言えば、いつもは青を基調とした色のドレスが多かった。でも今日は薄緑色がグラデーションで濃淡を描いているドレス姿だ。珍しいと言えば珍しい色だ。

「ユフィ、ドレスの色って変えた？」

「えぇ、今まであまり意識していなかったのですが、これを機に変えようと思いまして」

「何かあったっけ？」

「……元々、私が青いドレスを着ていた理由は、元婚約者の瞳の色が青だったからですよ」

　耳元に顔を近づけて、ユフィが吐息混じりに囁いた。ぞく、と背筋に悪寒に似た感覚が走って、その内容を理解した私は一気に顔を赤くしてしまった。

　ユフィが元々、青色のドレスを着ていたのはアルくんの元々の瞳の色だったからだ。それは婚約者の色だから、と言われれば納得してしまう。

　そのドレスの色が変わった。そして改めて言われれば、その色が何なのかに気付いた。ユフィのドレスの色は、私が鏡越しで何度も見た自分の瞳の色だ。

「……意外。ユフィってそういうの気にしないと思ってた」

「別に決まりがある訳ではないですからね、ただ自分に合う色なら愛しい人の色を纏いたいと思う気持ちは私にもありますよ」

　崩れそうな表情に力を込めて仏頂面を作る。これからルークハイム皇帝たちと視察に行かなきゃいけないって言うのに、そんな恥ずかしい事を平然と言うんだから……！

「ちなみに、アニスのドレスにピンクが多いのはそういう事ですよ」

「今度から私もドレスの発注に口出そうかな！」

　意識してなかったけど、そういう事だったの!?　いや、そろそろ年齢的にピンクって子供っぽくないかな、とは思ってたんだけど。別に変えることでもないかってお任せにしていた報いを受けた気がする。

　歯噛みしていると、ユフィがおかしそうにクスクスと笑っている。……別に良いけどさ、ユフィが楽しそうなら。緊張も良い具合に解れたと思いたい。

「普段、離れてる分だけ願掛けに似た事を信じたくなってしまうのですよ。今までは一緒にいるのが当たり前でしたから」

「……そうだけど、改めて口にされると恥ずかしいって言うか」

「今度から王国内だけじゃなくて、帝国を始めとした他の国に私達の関係を知らしめていかないといけませんからね。……国内でアニスに声をかけようというものは牽制出来ますが、国外となるとなかなかそうも行きませんから」

「ユフィ、目が少し据わってる」

　ユフィの言うことは尤もだと思うけど、誰も好き好んで私という一個人を好きになった訳じゃないと思うし。魔学という利権を得たいだけの人たちがほとんどでしょ。私はそういうのが嫌だったから一度は逃げた訳だし。

　それに、それを言ったらユフィだって同じだ。ユフィの伴侶という立ち位置を狙いたい人なんて山ほどいると思う。ユフィの才覚を考えれば、そう思う方が自然だ。

　……なら仲良しのアピールをするのも大事だよね。そう思いながら、私はユフィの手を取った。そのまま距離を近づけて、頬に触れるだけのキスを落とす。

「大丈夫だよ、目移りなんてする気がないから」

「……たまにアニスは狡いですね。えぇ、本当に」

　ユフィからのお返しのキスは唇に。触れ合うだけのキスを互いにして、くすぐったいような気持ちになって笑ってしまった。

第39話：降誕祭、視察開始

「これは見事な賑わいだな！　帝国でもここまでの祭りと言われると思い浮かべるのが難しい程だ！」

　遂に始まった魔学降誕祭の視察。私とユフィはルークハイム皇帝とファルガーナ様と一緒の馬車に乗って城下町を巡っていた。馬車の窓から見える祭りの風景をルークハイム皇帝は生き生きと楽しんでいるようだった。

　結局、昨日から友好的にぐいぐいと押してくる姿勢は変わらないのか、今日もやけにフレンドリーな皇帝だ。視察に出発する前、見送ってくれた父上がげっそりしていたのは多分、気のせいじゃない。

「アーイレン帝国の方が規模も大きいので、祭りもさぞ華やかなものかと思っていましたけど」

「うむ。帝国の祭りと言えば戦勝を祝う祭りが多いな。確かに賑わいだけで比べるなら今日の降誕祭にも劣らぬだろう。だが、感心するのは祭りの中身よ。こうした屋台などで出されているのは王国で普及し始めた魔道具や、その魔道具を使う事で生み出された新商品なのであろう？」

「えぇ。魔道具を民が手に取れる機会を、と思って開催が決まった経緯があります」

「そこだ、私が感心しているのは。ただ騒ぎ、祝うだけの祭りではない。このような祭りはまだまだ帝国には根付かない文化であろうよ。パレッティア王国とは土台が違うとわかってはいても、伝統や文化の為の祭りというのは帝国では些か主導しにくい」

　そう語るルークハイム皇帝の表情は少し引き締められ、友好的な態度から一人の皇帝としての顔を見せていた。

「帝国は数多くの国を呑み込み、併合してきた。勝者の権利と言えばそうだが、やはり帝国に併合するために不都合な文化や風習がある場合、どうしても廃さなければならない時も多い。こうした祭りを帝国で国が主導して行うには今は無理だと答えるしかあるまい」

「国の大きさが祭りの華やかさを決める訳ではない、という事ですか……」

「うむ。まぁ、かといってこの変化も近年のものだろう？　パレッティア王国は元より貴族の権威が強い。祭りとは言っても精霊への感謝が主であり、ここまで華やかではなかったと記憶しているが？」

「そうですね。やはり、そこは魔学や魔道具の影響と言うべきでしょうね」

　ユフィが一つ頷いてからそう言った。祭りの規模は年々、大きくなってるからユフィの言ってる事も間違っていない。

　祭りは主導するのにもお金がかかる。お金がかかるのにわざわざ平民に向けた祭りを開こうとする発想は貴族になかったというか、ハードルが高い上に平民に労働力以上の価値を見出しづらかった、という事情があったのは認める。

　けれど、魔道具によって民の事情も大きく変わっていった。民の手を借りなければ魔道具の大量生産なんて夢のまた夢だ。

　だから貴族は改めて平民を労うという事に価値を見出し始めた。尽くして貰うのが当たり前なのではなく、働きに見合った対価を。優れた功績を残した者には、相応の賞賛を。

　それは今までの貴族と平民の関係を一変させるものだった。その象徴が魔学降誕祭とも言える。

「王や貴族は国における頭脳だ。だが、頭だけがあっても国は成り立たない。だからこそ民を守らなければならない。彼等は国にとっての手足だからな。その手足をより長く、様々な分野へ羽ばたかせる魔学は素晴らしい思想であり、魔道具は歴史を変える発明とも言えるだろう」

「まぁ、それは……」

　実際、歴史を変えてきた発明を横流しにしたとも言えなくない。前世の知識が無ければこの光景はなかったと思うし。育った環境のせいで、いつしか自分の為の発明になっていたけど、本当に最初の志はこんな光景を見たかったからで、私は魔法に憧れていた。

　人が人らしく、夢や希望を語る世界。貴族と平民の価値が平等とは流石に言えないけど、それでも貴族だから優遇され、平民だから蔑まれていいとは思わない。

　だから貴族と平民が相互に支え合い、尊重し合える関係性を築きたい。そうなれば良いと心の底から祈ることが出来る。

「魔学によって見出されるのは希望への道だ。この光景を見れば、やはり強く思わせられるのだ。勿論、その為の土壌を築き上げたオルファンス先王とシルフィーヌ王太后の功績もあってのことだと思うがな」

「えぇ。義父上と義母上が地盤を整え、国を守り続けた結果です。今、この光景があるのは私達が健やかに育つ事が出来たからだと、そう思いたいです」

　父上達が歩んで来た道は、決して楽な道ではなかったと思う。健やかに育ったとユフィは言うけれど、教育に関しての問題はとても大きかった。

　精霊省の前身である、今は解体された魔法省が強勢を誇っていた時代。極端な精霊信仰を推し進める姿勢、王権を脅かすほどの権力志向によって歪んだ価値観を育ててしまった者は多い。

　精霊契約の真実が公表されてから教育も見直され、精霊信仰に傾倒する者は少なくなってきた。それでも既存の考えを捨てられない人はいる。逆に今までの考えを強く否定するようになってしまった者もいる。

　変化は良い面も、悪い面もどちらも生み出してしまう。こればかりは時間をかけてどうにかしていくしかない。

　その変化を促せるだけの土壌を用意してくれた父上達に恥じないように、私はユフィと一緒に国を導いていかなきゃいけない。私なりの方法で、だけど。

「しかし、見た限り武器や防具というよりも日常生活に使う道具が多いのだな、魔道具は」

「元々、精霊石は民の生活を支えているものでしたから。ただ精霊石を使うのではなく、魔道具という形で加工する事でできる事の幅を拡げたり、利便性を上げたりするのが目的です」

「ふむ。しかしアニスフィア姫は王族だろう？　ここまで民の生活に目を向けた魔道具を作るにしても、かなりの下調べをしたのではないか？」

「下調べもしましたけど、何より私が便利だから作ったものが大半だと言うか……」

「うむ？　そうなのか？」

「私は冒険者として活動していた時期もありましたから。ですから野外の炊事や、民の生活に触れる機会が多かったので……」

「あぁ、なるほどな……」

　納得したようにルークハイム皇帝が頷いてみせた。その顔には少しばかり苦いものが感じられた。

「昔、皇族の務めで、戦地に将として向かった事があるが……野外の活動は堪えるものがあるからな」

「えぇ、飲み水の問題から火の取り扱い、風雨を凌がなければならなかったり、備えることは無数にあります」

「あぁ。帝国では王国のように精霊資源が潤沢という訳ではないからな、ここまで生活に取り入れられている訳ではない。しかし、行軍先で水や火の精霊石に助けられた事も多い。国内でもっと数を、と望む声が上がるのは理解が出来るのだが……」

　ちらり、とルークハイム皇帝が獲物を見つめるような笑みを浮かべてユフィを見る。応じるユフィも澄ました綺麗な笑顔で迎え撃つ。

「残念ながら、まずは国内への供給が優先ですので……」

「まだ何も言っていないぞ？　女王陛下。しかし、そこを何とかもう一声頂けないか？」

「確約しかねます」

「残念だ」

　口では残念とは言うけれど、ルークハイム皇帝に残念がっている気配はまるでない。多分、じゃれ合いみたいなものなんだろうと思う。

「しかし、今以上の、と言うのは実際に厳しいものがあるからな」

「と、言うと？」

「アーイレン帝国とパレッティア王国はあくまで対等でなければならないと私は考えている。この対等という天秤を崩せば、帝国の過激派がまた息を吹き返すだろうからな。こちらが譲りすぎれば弱腰の皇帝など不要と言われ、かといってパレッティア王国に譲らせてばかりでは併合を目指すべき、との声が出かねない」

「……それはまた」

　先程まで軽い調子だったルークハイム皇帝が表情を引き締めていた。私も自然と居住まいを正す。

「幸いなのはパレッティア王国の野心が大きくない事だな。良くも悪くもそちらは他国から干渉されても影響が通りにくいからな」

「それは国民性と言っても良いのかもしれませんね。未開拓の領土を広げたい、という思いこそありますが、他国と戦争してまで領土が欲しい訳ではないですからね。私達が欲しいと思う領土は精霊資源の採掘地です。だから魔物こそが王国の敵とも言えます」

「人と戦争をしている場合ではない、か。帝国も魔物の問題は無視は出来ないのだがな。国が変われば求める品も変わるものだ」

　眉間を指でそっと抑えながらルークハイム皇帝が溜息を吐く。諦観混じりの疲れた溜息だ。

「やはり帝国は膨れあがり過ぎたな。パレッティア王国も一枚岩という訳ではないのだろうが、帝国よりはまだマシだと思っている」

「……お互いの国の事情は比較するようなものではありません。お互いにより良い道を模索していくことが重要ではないでしょうか？」

「うむ。それもそうだな、ならば尚のこと、今日の祭りは楽しまなければなるまい！」

　空気を変えようとするかのようにルークハイム皇帝が膝を叩いて朗らかに笑った。この切り替えの良さにはいっそ、惚れ惚れとするのだけど。

「そういえばさっきから黙ってるけれど、大丈夫です？　ファルガーナ様」

「ん？　あぁ、いや。兄上が喋りたそうにしているからな、邪魔をするのも忍びないと思っているだけだ。気にかける必要はないぞ？」

　先程から黙っていたファルガーナ様が気になって、つい声をかけてしまう。私に声をかけられたファルガーナ様は朗らかに笑って肩を竦める。

「正直、オルファンス先王に代替わりしてからのパレッティア王国との関係は微妙だったんだ。パレッティア王国の政変に、その政変に合わせて突き崩したい父上。それを防ぎきってみせたシルフィーヌ王太后。兄上が皇帝に代替わりしてもパレッティア王国を狙いたい奴等はいるし、兄上も思うように身動きが取れなかったからな」

「……その結果が私の暗殺未遂ね」

「それに関しては本当に悪いと思っているし、アニスフィア王女に何事もなくて本当にホッとしているさ。ただ、立場やしがらみが絡めば思い切って全てを詳らかに語る訳にもいかないだろ」

「それは、まぁ……」

　お互い、国のトップという立場がある。どんなに好ましく思っていても、立場というものがある。

「それでも今、こうして兄上がパレッティア王国に訪れることが出来て、祭りにも参加させてくれる。本当にありがたい事なんだ、帝国は王国に比べれば荒々しい奴も多いしな」

「だが、だからこそ帝国はここまで大きくなることができた。それは一つの長所でもあろう、ファル」

　ファル、と愛称で弟を呼びながらルークハイム皇帝は腕を組んだ。

「確かに帝国民は喧嘩っ早く、荒事にも事欠かない。喧嘩や私闘も珍しくはない。だが、だからこそ強い民が育ってきた。それが転じて戦好きであったり、戦の功績が評価されやすいのは悩ましい点だが、私はそんな帝国民を愛しているよ。だからこそ、か。パレッティア王国と友好的な関係でありたいと望んでいるのは」

「だからこそ？」

「強き者が得られるだけ得る、というのは私は当然のことだと思っている。しかし、だからといって弱き者ばかりが虐げられていたら国は先細りしてしまう。帝国は膨れあがり、多くの火種を国内に抱えることとなった。手を打つなら早い方が良い。武の誉れを捨てずとも良い。しかし、それだけではダメなのだと学んで欲しい」

　それは切実な祈りを込めるように、ルークハイム皇帝は目を閉じながらよく通る声で告げる。

「その先駆者がオルファンス先王であり、そして貴方だと思っているよ。アニスフィア姫」

「は、はぁ……」

「もしアニスフィア姫が魔学の発展のためには多くの犠牲もやむなしと、そういった人間であれば今の貴方はこうしていなかっただろう。それだけにアニスフィア姫の影響力は危うく、紙一重のものだ。それは姫自身が一番弁えているように思えるがな」

「…………」

　ルークハイム皇帝の言葉に私は何も返すことが出来なかった。

　もし、この魔学の知識を自分の欲望の為に、それも人の迷惑も犠牲も考えないで進んでいたら。確かにそんな風になってしまったら私は王女としてこの場にはいられなかったかもしれない。

　紙一重とルークハイム皇帝は言った。私は危うい存在だと、それは私自身も感じていることだし、多分父上と母上も私に感じていたと思う。それでも私は王女としてこの場にいられる。

　目を閉じれば、父上の背中と母上が私を叱責する声がすぐに浮かんできた。思わず苦笑を浮かべてしまう。

（……本当に偉大な人達だよ、父上と母上は）

　あの人達に育てて貰ったから今の私がいる。その実感に私は胸が温かくなるのを感じて、恥ずかしくなって頬を朱に染めた。

第40話：その理由に名前をつけるなら

　今回の魔学降誕祭は、魔道具を民に広める機会として開催された。主に民に向けた催しではあるけれど、祭りに足を運ぶ人の中には裕福な商人や貴族といった者達もいる。

　そんな富裕層に向けて開かれた店がある。それが今回、ルークハイム皇帝と共に訪れる視察先として選ばれることになった。

　私も初めて足を運ぶ商会は、最近になって急成長を遂げているらしく、今回の視察先に選ばれた。馬車を降りて店舗に足を踏み入れると、私は思わず感嘆の息を零してしまった。

　店舗に並べられている魔道具は一見、魔道具とは思えない綺麗な装飾を施されたインテリアに見えたからだ。そんな感想を抱いたのは私だけじゃなくて、ルークハイム皇帝も同じだったみたいだ。

「これが魔道具なのか？　一見、インテリアにしか見えないが……」

「はい、ルークハイム皇帝陛下。こちらは室内での使用を想定した魔道具となっております。魔道具として使用する事は勿論、インテリアとしても機能するデザインを職人達が考案したものとなっております」

「ふむ。この小さな風車を収めたような箱はなんだ？」

「こちらは〝風車箱〟と名前をつけております。本来、風車とは風の力を受けて回転するものですが、こちらの商品は風の魔石を利用する事で風を起こすことができます。室内の空気を循環させ、快適な室内を生み出すことを目的としております」

「ほう……この風車が回ることで、風車の外縁の細工もゆっくりと回転しているのか。これは眺めていても楽しいものだな」

　風車箱、というのは箱の中に風車が組み込まれたようなものだった。風の魔石で風を吐き出して使う用途のもので、前世のサーキュレーターを思わせる。

　風車が回ると、風車を収めている枠の外縁が一緒に回転して美しい動きを見せている。これならインテリアとして置いていても見栄えがしそうだ。

「使うことだけを目的とした平民向けの細工が簡単なものもございますが、こちらの商品は富豪や貴族様が使っても見栄えが良いようにと、職人達が魔道具の仕組みを利用して生み出した商品となります」

「ふむ、風を吹き出す箱か……日差しが強くなる時期には重宝しそうだな」

「はい、パレッティア王国では雨期になると湿気も強くなりますので、そうした湿った空気を少しでも払拭したいという思いから作り上げられたものとなります。もう少し小型にしたもので、持ち運びや携帯が可能なものも制作中です」

「それは嬉しいね！　炎天下で作業をする時にあったら喜ばれそう！」

　私もついワクワクした気持ちでルークハイム皇帝に説明をしていた店主との会話に混ざってしまう。

「店主、他にはどういった魔道具があるのか紹介してくれないか」

「はい、仰せのままに」

　ルークハイム皇帝の要望に応えて、店長が店に並べられていた魔道具について説明をしてくれた。

　紹介された魔道具は私の前世の記憶を刺激する。前世で当たり前のように存在していた道具を思わせるものや、よく似たものがあったからだ。

　例えば、冷蔵庫やストーブを思わせる生活と切っても切り離せないもの。これは魔学が広まった初期の頃から開発されて、今は機能を拡張したものが我先にと職人の間で競われている。

　例えば、楽器の鍵盤を応用して作られたタイプライターのようなもの。元々はハルフィスが書類作業を楽にする為に作ったものだけど、今では商人の間でも広まりつつある。

　他にも持ち運びが可能なコンロだとか、前世の便利な道具が更に便利になったような道具まで様々だ。これらの道具の発展には、やはり遠征に向かう騎士や冒険者達からの要望があったというのが大きいと思う。

　私自身が魔道具を直接生み出すのを控えるようになって、もう二年近い時間が経過している。その間に私が手を出さなくても、これだけの魔道具が作られるようになっていたという現実に思わず頬が緩む。

「ふむ、この〝冷蔵箱〟はいいな……外でキンキンに冷やした酒を持ち運べば、野外での食事も楽しめそうだ……」

「〝携帯炉〟もあれば火を起こす手間も省ける……これ、帝国に持ち帰りたい……むしろ私用で持っておきたい……」

「悪くない、いや、むしろ良いな！　ファル！　くっ、途端に麦酒が飲みたくなってきたぞ……！」

「……キンキンに冷えた麦酒……腸詰め肉とかなら保存や持ち運びも良いですね……」

「アニスフィア姫！　わかってくれるか！」

「室内で飲むなら、暑い日に風車箱の前で風を感じながら一杯やるのも……」

「むぅっ！　それ以上はいけない、アニスフィア王女！　涎が出てくる奴だ……！」

　つい麦酒が話題に出たので食いついてしまった。パレッティア王国で主流なのはワインだけど、私は本当は麦酒の方が好きなんだよね……！　でもパレッティア王国ではそんなに麦酒は生産されてない。

　アーイレン帝国の領土の中には麦酒が盛んな地域があって、帝国内で広く流通されていると聞いたことがある。あぁ、いいなぁ、お酒はそんなに得意じゃないけど麦酒はつい飲みたくなっちゃうんだよね……！

　これだけ持ち運びが容易な道具があれば野外でお酒を飲むのも楽しそう……！　くっ、まだ身軽な時期だったら絶対やってた……！

「むぅ……！　しかし、価格もなかなか高値だが……これはあくまで貴族などの富豪層向けで装飾を施した商品だという話だな。もっと安価に取引されているものもあるということか……」

「えぇ、あくまでこちらは見栄えも凝った一品となっております。同じ魔道具でも、使うだけのものと、見ることも楽しむものと生産が分かれております。これにより職人達の雇用も活発になっており、女王陛下と王姉殿下にはまことに感謝しております」

　軽く揉み手をしながらにこやかに笑いながら店長が言う。

　ただ魔道具を量産するだけなら装飾を凝る必要はない。でも、やっぱり他とは違う特別感というのはお金を持つ人達にとっては自らの財産を誇る一環でもあるし、職人達の仕事の拡大にも繋がる。

　装飾を凝ることが出来る職人には高級品の依頼を、機能だけ優先した大量生産に向いている職人は平民向けのものを。そうして需要を増やすことによって雇用の機会を増やしていく。

　経済が動けば人もまた動く。人が動けば、その人が力を発揮することもある。そうして新しいものが生まれ、それが刺激になって活性化していく。

　なんとか理想通りに私の想い描いていたことが実現しているのを感じ取ることが出来れば、やはり嬉しいなって思ってしまう。

「……なるほど、やはり視察に来て正解だったな」

「ルークハイム皇帝？」

「帝国が危惧していたのは戦力の増強、つまり武器や防具として使われる魔道具にばかり関心が向けられていたが……真に驚嘆すべきは、この魔道具の幅の広さだな」

　真剣な表情でルークハイム皇帝は魔道具を眺めながら言葉を続ける。

「民の生活から、国を守る騎士や冒険者達の基盤を支えてゆくもの。それこそが魔道具の価値と言えよう。豊富な精霊資源と、その精霊資源を活かすことが出来る技術があってこそ生み出されたものなのだな……」

「……はい。これが、私がこの国で自慢出来る〝魔法〟です」

　私の言葉に一歩控えて様子を見守っていたユフィが息を呑んだ気配がした。でもそれは一瞬で、すぐに微笑ましい空気に変わったのがわかった。

　ルークハイム皇帝も私へと視線を向けるけど、私は誇らしく胸を張ることが出来てると思う。今、誰よりも胸を張って私は言うことが出来ると思うから。

「魔法は精霊の力を借り受け、巨大な敵を倒すだけのものじゃありません。精霊は、世界とは、私たちに常にいつも何かを語りかけてくれています。ただ、そこにあるだけで私たちは多くを学ぶことができる。勿論、無理なことだってあります。それでも不可能を可能にするために人は進み続けることができます。私は――それこそを〝魔法〟と呼びたいのです」

　ユフィと出会うまで、ここまで胸を張って魔法と言うことは出来なかった。それでも私は今なら迷わずに告げることができる。

　これこそが私の魔法。この国で叶えたかった奇跡の形、私の夢見た理想だ。魔法は決して力としての象徴であることが全てじゃない。未来に希望を感じさせることが魔法の真価だって、私はそう信じたい。

「……ユフィリア女王。ただ一度だけ、私に機会を頂きたい」

「……？　ルークハイム皇帝？」

　私の言葉に神妙な顔を浮かべていたルークハイム皇帝がユフィに静かに語りかける。そんなルークハイム皇帝の様子にユフィは少し困惑したように眉を寄せたようだった。

　そんなユフィを敢えて気に留めていないかのように、ルークハイム皇帝は私へと真っ直ぐに視線を向けて来た。その瞳には焦がれるような、まるで呑み込まれそうなほどの熱が込められていることに気付いた。

「アニスフィア姫。――もし貴方が欲しいと言えば、私はどれだけの物を積めば貴方を帝国に迎えることが出来るだろうか」

「…………え？」

「姫の思いも、魔法にかける情熱も、姫が姫たる由縁も、このパレッティア王国で育まれたものなのだろう。それも全て踏まえた上で、私はやはり貴方を帝国に迎え入れたいと思ったのだ。届かぬ思いと知っても口にする浅はかさを笑ってくれても構わない。しかし、諦めきれない故にどうか聞かせて欲しい」

　体の芯に響くようなルークハイム皇帝の声に、私は心臓を掴まれたような心地になる。こんな風に執着されたことなんてない。

　執着してくれているというのならユフィを思い出す。けれど、これはユフィが私に向けるものとは、また違う熱意だった。

　ユフィの執着は、優しく私を包んで絡め取ろうとするような暖かなもの。けれど、ルークハイム皇帝の執着は私を呑み込まんとするような炎のような情熱を感じさせる。

「姫がこの国でどう呼ばれていたか、ユフィリア女王が即位するまでどういう扱いだったかは聞き及んでいる。今ではそれを忘れさせるほどの姫の功績を、パレッティア王国の多くの者達が認めているだろう。しかし、それでも姫が虐げられてきた事実までは消せない」

「…………」

「この魔道具の功績を魔法だと言うのであれば、それこそ尚更だ。アニスフィア姫、何故そのように在ることが出来る？　それはこの王国でしか叶わないことか？　帝国に来て頂く為に、私は王国以上の何を差し出せば良い？　帝国ではなく、この王国であらなければならない理由はあるのか？」

　ルークハイム皇帝の問いかけに私は止めていた息を思い出す。

　一度目を閉じて、ゆっくりと息を吸う。再度、開かれた私の瞳にきっともう迷いはない。

　私は様子を見守っていたユフィの隣に立って、少し驚いたように目を見開いているユフィの手を取る。そのまま指を絡めて、離さないように握り合わせる。

「――理由は、きっと運命だったから。今日までの人生も、今日までの出会いも、全部。確かに苦しくて、辛いこともたくさんあった。でも、そんな時に出会えたのが……ユフィだった。ユフィが私に、私が愛されてることを教えてくれた。もっと愛されて良いと言ってくれた。今も、こんなにも愛して貰ってる。だから地位でも、名誉でも、そんなものじゃ代えられない。今のパレッティア王国でなければならない理由は、私達がこの国に生まれて、この国で出会ったから。だから帝国じゃ叶わないんです」

「……なるほど。運命、か」

「はい。王女として生まれたことも、今までなかなか認めてもらえなかったことも全部、今を幸せに思う為にあったんだと信じたい。その思いを一番に分かち合いたいのはユフィですから」

「……なるほど、それは覆りそうにもないな」

　力を抜いて、肩を竦めながらルークハイム皇帝は笑った。

「……ルークハイム皇帝。私も、アニスがアニスだからこそ女王という頂きに至りました。女王としての責務や、覚悟も当然あります。しかし、それは何よりアニスの為です。アニスこそが私の唯一なのです」

「あぁ、わかっている。いや、よく理解させられたとも。……羨ましい限りだ。心より敬意を表するよ。焦がれそうになるほど魅力的で参ってしまうな」

　ユフィの言葉に苦笑を浮かべて笑っていたルークハイム皇帝。けれど、すぐに居住まいを正して真っ正面から私達を見つめる。

　その瞳には好意と、同じぐらいに好戦的なものを感じさせる獰猛なものだった。

「しかし、私にも皇帝として背負うべきものがある。同じ道を必ずしも歩けずとも、隣人として共にありたい限りだ。あぁ、快いな！　パレッティア王国の王族はいつだって私の心を動かして止まない！」

　心底嬉しそうにルークハイム皇帝は喜色一色の笑い声をあげる。その横でファルガーナ様が申し訳なさそうな苦笑を浮かべて、謝罪するように手を合わせている。

　そんなファルガーナ様を見て、私も気が緩んでしまった。それはユフィもだったのか、思わず互いに顔を見合わせてしまう。

　顔を見合わせてしまった私とユフィは、示し合わせたように苦笑を浮かべることしか出来なかった。

第41話：お忍びの祭日　前編

「よいしょ、っと。……うん、これでいいかな」

　ルークハイム皇帝との視察を終えた次の日、私は自分の部屋で着替えていた。

　今日着ている服はいつもの騎士服ワンピースドレスじゃなくて、平民達が着ているような地味で質素な服だ。更に自分の髪を隠すように帽子を被って、鏡を見る。

「久しぶりにお忍び用の服を着たな……」

　今日は待ちに待ったお忍びで城下町に出かける日だった。昨日は視察で城下町には出たけれど、お忍びでは久しぶりだから楽しみだ。

　すると部屋をノックする音が聞こえた。どうぞ、と扉に声をかけると中に入って来たのはユフィだった。

　ユフィも今日はその長い白銀色の髪を帽子にしまって、質素なワンピースに身を包んでいた。印象を変える為なのか、伊達眼鏡もかけている。

「アニス、準備は良いですか？」

「うん！　勿論！」

　ユフィの問いかけに私は満面の笑みを浮かべて返す。するとユフィも釣られるように笑みを浮かべてくれた。

「お忍びで出かけるのも久しぶりですね」

「そうだね。昨日はルークハイム皇帝と視察で城下町には降りたけれど、やっぱり自分の足で歩いて見て回りたいし！」

　お祭りはやっぱ自分で歩いてこそ、だよね！　とはいえ、私もユフィも立場が変わってしまってからはお忍び自体が久しぶりだ。

　何よりユフィと一緒にお出かけ出来る、というのが嬉しい。そう思ってユフィの顔を見ると、ユフィも笑みを浮かべて私に手を差し出してくれた。

「それじゃあ行きましょうか」

「うん！」

　誘うように声をかけてくれたユフィに返事をして、差し出してくれた手を繋ぐ。そのまま手を繋いで、私達は離宮を後にした。

　そのまま遠回りをするようにして、王城側とは逆側に回ってから城下町へと入る。祭りは二日目だけど、その賑わいは初日に劣ることはなかった。

　行き交う人々に立ち並ぶ屋台。商人達の客を呼び込む声が響き渡り、旅芸人達が広場の一角で芸を披露している。

　時折、親子連れの子供達が明るく笑いながら手に持った屋台の軽食を美味しそうに頬張っているのが見えたり、恋人と思わしき年若い二人が露店のアクセサリーを眺めていたり、そんな光景をそこかしこに見ることが出来た。

「うひゃぁ、凄い賑わいだ……実際に歩いてみると凄いね」

「えぇ、馬車で移動していると気にならないものですが、歩いてみると人が溢れてると感じますね」

　眼鏡越しに祭りの喧噪を眺めていたユフィが感慨深げに言う。王都はパレッティア王国の中でも栄えている町の一つだけど、ここまで賑わっているのは初めてだ。

　それが私達が為してきた改革や施策のお陰だと思えば達成感も沸き上がる。自然と笑みが浮かぶけれど、眺めているだけじゃ祭りは楽しめない。

「まずは軽食でも摘まもうか？　朝、何も食べてないし」

　朝ぐらいは何か食べていったらどうですかと、イリアには言われたけれど断った。どうしても祭りの屋台でお腹を満たしたかったからだ！　普段は食べられないものだから尚更！

「私は構いませんよ。まずは屋台を見て回りますか」

「そうだね！」

　ユフィと並んで行き交う人の波に合わせて移動する。食べ物を扱っている屋台のエリアからは鼻をくすぐる良い匂いが漂ってくる。

　時間は本来の朝食の時間からは少し過ぎて遅めだけれど、食事を購入する為に足を運ぶ人は多い。目移りばかりしてるだけじゃ決められない。

　そんな中でふと目に入った屋台があった。販売している商品はコッペパンサンドだ。具材の肉はその場で焼いて、冷蔵箱で保管している野菜と一緒にパンに挟まれている。

「あ、これなら食べやすそう。すいません、これ二つお願いします！」

「あいよ！」

　注文を受けたオジさんが眩しい笑顔を浮かべて快く返事をする。手早く具材を挟んだコッペパンサンドを二つ受け取って、支払いを済ませる。

「はい、ユフィ」

「ありがとう、アニス」

　受け取ったコッペパンサンドを一つ、ユフィに手渡してからコッペパンサンドを片手に持ちながらかぶりつく。

　肉に絡んだタレの味がまた良い。くどくなりすぎないように野菜の味が歯ごたえと爽快感を口の中に広げてくれて、パンのほんのりとした甘さが具材の味を引き立てている。

　うん、これは素直に美味しい！　そう思って食べていると、ユフィが慎ましく一口囓って目を丸くしているのが見えた。

「……これは美味しいですね」

「あれ、ユフィが食事で美味しいって言うのは珍しい」

「もうかなり前ですが、以前に城下町で食べたものと比べるととても洗練されているというか……」

「それって、もう二年ぐらい前じゃない？　お祭りだからって言うのもあるけど、やっぱり調理器具が発達して、全体的に料理の質だって上がってると思うよ」

「それもそうですね。これも貴族向けの食事とは言えませんが……いえ、ですが手軽に食べられて良いですね。執務が忙しい時には、これで食事を済ませるのも……」

「ユーフィー？」

　また一口、コッペパンサンドを食べて思案しているユフィの鼻を指で押した。

　鼻を押されたユフィは少しだけ後ろに仰け反ったけれども、すぐに眉を寄せて姿勢を正す。

「もうっ、今はお仕事の話はなしだよ。あと食事はちゃんとゆっくり食べなさい」

「……アニスだって半分食べ終わってるじゃないですか」

「こういうのは良いの！　軽食だもん！」

　私がそう言うと、ユフィは納得いかない、という顔をしながら食事を進める。手が汚れそうな具材はパンで挟まれているから、そのまま二人でゆっくり歩いて行く。

　コッペパンサンドは食べやすいサイズだったけど、これだけじゃちょっと足りない。次に目についたのは腸詰め肉の一本焼きだ。

　前世のお祭りと言えばフランクフルト、そんな記憶が不意に蘇った。懐かしさもあって、私は次の狙いを腸詰め肉に定めた。

「オジさん！　二本くださいな！」

「まいどあり！　……ん？　アンタ、どっかで見たような……？」

「気のせいだよ！」

　私の顔をまじまじと見ようとしたオジさんを誤魔化して、串に刺された腸詰め肉を受け取る。そのまま自分の分を咥えて噛み千切る。

　良い歯ごたえと音を立てて肉の味が口いっぱいに広がっていく。良い塩加減だ、ただ肉汁がちょっと熱くてはふはふと息をしてしまう。

「うん！　こういうのも良いよね！　はい、これ。ユフィの分！」

「待ってください、まださっきのパンが食べ終わってなくて……」

　ユフィはコッペパンサンドをようやく半分食べ終わった所だった。両手で抱えながら小さな口で食べているのだけど、なんとなくハムスターを思い出してしまった。

　そんなユフィに頬が緩んでしまうのだけど、つい悪戯心が出てユフィの口元にユフィの分の腸詰め肉を差し出す。

「ほら、美味しいよ。あーん」

「……アニス」

「あーん？」

「……」

　私に差し出された腸詰め肉を見てユフィが困惑したように眉を寄せるけれど、すぐに諦めたように口を開けて腸詰め肉を口に運ぶユフィ。

　小さな一口だけれど、私が立てた音のように良い音を立てて噛み千切るユフィ。その瞬間、ユフィが目を見開いた後、ぎゅーっと目を瞑ってしまった。

　そしてはふ、はふ、と口が開閉して熱さを逃がそうとしている。両手が食べかけのコッペパンで塞がっているのだけど、その両手が上下に小刻みに揺れている仕草がまた可愛らしい。

「……あふっ、……あついです」

「ぷっ……く、ふふふ……！」

「……アニス」

「ご、ごめん……！　でも、ほら、美味しいでしょ？」

　少し目を釣り上げたユフィだけど、頬に僅かに朱色が差しているのを見て更に笑いが込み上げてくる。こんな可愛いユフィを見れただけでもうおつりが出る程だ。

　そうして笑いを堪えていると、ジト目になったユフィが片手でコッペパンを掴み直して、空いた片手で私の肩を掴んだ。そのまま私が動かないように力を込めると、私が囓った腸詰め肉の方をユフィが半分以上も囓っていった。

「あっ！」

「……そうですね、美味しいですよ？　アニスの食べかけ」

　私が食べていた方の腸詰め肉を咀嚼し、呑み込んでからユフィは微笑んだ。その際にぺろりと唇を舐めたのが挑発的で思わずカッと頬に熱が上る。

　ユフィの得意げな表情に頬を染めてしまった。よ、よくもやってくれたわね……！　意趣返しにしてはやりすぎでしょ……！

「自分の分を食べなよ……！　半分以上も食べた！」

「そうですね。私は十分満足したので、私の食べかけをどうぞ召し上がってください」

「そういう事する……！」

　素知らぬ顔でコッペパンを食べ始めたユフィに思わず歯噛みする。仕方ない、と両方ユフィが囓った腸詰め肉を手早く食べてしまう。

　間接キスだとか、あんまり意識はしない。意識をすればユフィの思うツボだもの……！

「少し喉が渇きましたね。あぁ、アニス。スイカジュースが売られてますよ」

「ん？　あ、本当だ」

　ゴミ箱に食べ終えた串を投げると、ユフィが屋台で販売されているスイカジュースに目をつけた。

　喉が渇いたのは私もだったので、二人分のスイカジュースを購入。ただ、このジュースは店の前で飲んで器を店に返す販売形式だった。

　まだ使い捨ての容器とかがないから仕方ないか。祭りが盛んになってきたら、そういう容器も需要があるかもしれないけれど……。

「ん、よく冷えてるね。これ」

「えぇ、スッキリして美味しいですね」

　スイカジュースはとてもよく冷えていて飲みやすい。ほんのりとした甘さと、程良い冷たさが爽快感を感じさせる。

「ジュースにする前に果肉と水を冷やしておいてあるんですよ。冷蔵箱のお陰でさ」

「屋台の軽食でも冷たいものが提供出来るようになったのは良いね、人気も出てるんじゃないですか？」

「はははっ、お陰様で器を洗うのが大変ってね！」

　ミキサーでスイカジュースを作りながら屋台のお兄さんが笑う。すると、お兄さんが小さな串に刺した水瓜を差し出してきた。

「こっちもサービスでどうぞ」

「え？」

「……お楽しみ頂ければ私共としても幸いですのでね、アニスフィア様」

　小声でお兄さんが囁くように言った。そして茶目っ気たっぷりのウィンクをしてくる。うっ、やっぱりわかる人にはわかっちゃうよね。

　それでも声を潜めてくれたってことは、私達がお忍びで散策しているというのをちゃんとわかってくれてる証だ。サービスだという水瓜を受け取りつつ、私はお礼の言葉を返す。

「バレましたか」

「まぁ、ね。流石にわかる人にはわかっちゃうよ」

　屋台から離れた所でユフィが小声で確認するように聞いてくる。私も肩を竦めながらユフィに返答する。

「でも、声を潜めて頂きましたし、良い方でしたね」

「そうだね。はい、ユフィ。水瓜」

　ユフィに串に刺した水瓜を手渡す。ユフィはそれを受け取ったと思えば、自分の口には運ばず、私の口元に運んできた。

「はい、あーん」

「…………意趣返しやりすぎじゃない？」

「食べないのですか？」

「…………」

　ニコニコと笑って聞いてくるユフィに、私は眉を寄せながらユフィが差し出した水瓜を一口で食べる。

　ひんやりとした果肉が口の中で解れるように崩れていく。ジュースの時とはまた食感が違う甘さが口の中に広がっていく。

　けれど、口の中の清涼感とは対照的に頬の熱は上がりっぱなしだ。

「……はい、ユフィ。あーん」

「はい、頂きます」

　ささやかな仕返しのつもりでユフィに自分が持っていた水瓜を差し出す。私と同じように一口で水瓜を食べて、頬を綻ばせた。

「甘いですね」

「うん、ひんやりしてて食べやすい」

「食料の保存という観点で注目していた冷蔵箱でしたが、料理の幅を拡げるのにも役立っているみたいですね」

「あぁ、そうだ。それならあれがあるんじゃないかな？　氷菓！」

「ありそうですね、探してみますか？」

「うん！　行ってみよう！」

　次に買いたい商品を思い浮かべて、私は先に進もうとする。そんな私の手をユフィが手を取って指を絡める。

　少し驚いてユフィの顔を見たけれど、ユフィは穏やかに微笑んでこっちを見ている。私も自然と頬が緩んで、ユフィが握ってきた手を握り返した。

　まだ、お忍びは始まったばかりだ。

第42話：お忍びの祭日　中編

　屋台の軽食でお腹を満たした私とユフィは、今度は魔道具が販売されている区画へと向かった。こちらも食べ物を販売している屋台の区画にも負けず劣らずの賑わいがあった。

　あちらの子供連れや恋人といった客層に対して、こちらは冒険者であることがわかる装いの人が多い。

「魔道具を販売している出張店舗ですね」

「本店に客を呼び込むための屋台での実演販売か。やっぱり賑わってるね」

　魔学降誕祭に人が溢れかえるのは企画の段階で予想できていた。そんなに人がいきなり店に押しかければ、流石に店も大変だろうと考えた。

　特に冒険者であれば自分が使う道具は実際、手に取って確かめたいという人がほとんどの筈。だけど訪れた客全員に、実際に手に取って貰うのは混雑が予想され、トラブルの種になりかねない。

　だから国から提案したのが、実演販売のスペースは別に作ること。それが屋台での出張店舗だった。こちらは実演が本命であって、購入を希望するひとがいれば改めて店舗の方へと誘導する。

　逆に店舗側は、実際に手に取って確かめたい場合は屋台の方へと誘導して貰う。これでトラブルが起きる確率を減らすことが出来るんじゃないか、と。

「あ、マナ・ブレイドだ」

「こうして見るとマナ・ブレイドの型も随分と増えましたね」

　私にとっては、セレスティアルを手に入れてから予備の武器になったマナ・ブレイド。でも冒険者の間でも人気の商品となりつつあるマナ・ブレイドは、私の手を離れて開発が拡大している商品の一つだ。

　かつて私が使っていたホルダーで吊るして隠し武器として携帯するものから、セレスティアルのように普通の刃が付いて併用するものまで、様々な種類のマナ・ブレイドが販売されるようになっている。

「一番多いのは短剣型かな？」

「護身用、予備の武器として持ちやすいですからね」

　私が使っていたのも一応分類としては短剣型かな、あれは完全に刃が無かったけど。

「あ、オーダーメイドの受付もあるよ。槍とか斧も作れるみたい」

「槍はともかく、斧を使う冒険者もいるのですか？」

「たまにいるよ。木こり出身の人とかもいるから。冒険者稼業と兼任でやってる人はいるよ」

「詳しいな、お嬢さん……って、アニスフィア王姉殿下じゃないですか！」

　屋台で店番をしていた青年が声をかけてきてくれたけれど、すぐに私が誰なのか気付いて、後半は声を小さくしながらも驚きに目を見開いた。

　私は人差し指を一本立てて、声を潜めるようにジェスチャーする。店番の青年も私の意図をすぐに察したのか、ウィンクをしながら私と同じように指を一本立てた。ノリが良い。

「今日はお忍びですか？　じゃあ、そっちの隣のは……」

「……察して」

「マジかよ……いや、マジですか……」

　絶句したように乾いた笑いを浮かべる青年にユフィは帽子を目深に被りながら頭を下げた。青年の顔が更に引き攣っていったので、長居するのも悪いと思ってそそくさとユフィと一緒に移動する。

　その間にも売られている魔道具を眺めていたけど、前世で言う所の家電のような魔道具や武器を除けばアクセサリーなどが多い。恐らくマナ・シールドの腕輪とかと系統は同じだと思う。中には気になったものもあったので足を止めてしまう。

「こちらは光の精霊石を使ったアクセサリーです。魔力を通すと少しの間、ちょっとした回復魔法の効果がありまして、疲労軽減に良いんですよ」

「なるほど……じゃあ、闇の精霊石を使ったアクセサリーもあるの？」

「そちらは安眠用ですね。どちらも質が良いものほど高価になっちゃいますけど」

　あと、実際に目で見てわかる効果ではないから購入には二の足を踏む人も多いので、病人や怪我人に使って効果を実感して貰うことが多いと聞いた。

　この世界ではまだ医学は発展していないので、平民が怪我や病気になった時には薬師を頼ることが多い。その薬師が、薬と合わせて光と闇の精霊石のアクセサリーを貸し与えることが増えてるのだとか。

「……これは是非、国でも導入したいですね」

「効果の実証が必要だけど、騎士団にも協力して貰えれば良いかな」

「今度、議会で提案してみましょう」

「またハルフィスが発狂するかもしれないね……」

「……いっそハルフィスに試してもらった方が良いかもしれませんね」

　日々、忙しそうにしているハルフィスの顔を思い出して私達は苦笑してしまった。たまには労ってあげないと本当に申し訳ないんだよね、ハルフィスに対しては。

　そんな収穫もありながら、私達は魔道具が販売されている区画から移動する。その途中、不意に視界に入ってきたのは白い花の髪飾りを籠に入れて販売している少女の姿だった。

（あの花飾り、昔はよく見たなぁ）

　少女たちのちょっとしたお洒落、特別な日に一輪の花を。昔からパレッティア王国にある風習だ。こういった祭りの日には少女達はこの付近に生える白い花を髪飾り代わりにしていた。

　でも、少女の花を買ってくれるような人はいない。誰もが騒がしい祭りの喧噪に夢中で、花売りの少女も風景に溶け込んでしまっているかのようだった。

　新しい変化に置き去りにされてしまうものもある。ちょっとした風習もこんな風に消えていってしまうのかもしれない。そう思うと少しだけ切ない気持ちになる。

　すると、ユフィが花売りの少女に向かって歩き出した。そして、少女と目線を合わせるように膝を折る。

「こんにちは、お花を売ってるのですか？」

「え？　あ、は、はい。一輪、どうですか……？」

「では、二つ頂きましょう」

　ユフィが優しく声をかけて、花売りの少女から花を買う。少女は驚きと緊張で少し顔を強張らせていたけれども、ユフィからお金を受け取ったことで笑顔を浮かべた。

「ありがとうございます！　お姉さん！」

「いえ。――はい、それでは少し失礼します」

　そっとユフィが受け取った花を花売りの少女の髪に挿した。突然のことで少女が目を丸くしながらユフィを見つめる。

「折角可愛いのですから、売るなら自分もつけて売った方がいいですよ」

「え、あ、でも、これ、売り物だから……」

「はい。だから私が買って、貴方にプレゼントです。お似合いです」

「は、はわ……」

　ユフィが笑顔を浮かべたのか、花売りの少女は目を潤ませて頬を真っ赤に染めてしまった。そんなやりとりを見ていた私は思わず苦笑してしまった。

　すると、今度はユフィが立ち上がって私の方へと距離を詰めてきた。そして私の耳元にもう一つの花飾りを挿してきた。

「はい、アニスもどうぞ」

「……はいはい、どうも」

　花を落とさないように、そっと指でズレないかどうか確認してみる。まさか私がつけることになるなんてね、昔は遠目で見てただけなのに。

　アニス、とユフィが私を呼ぶと花売りの少女が訝しげな表情を浮かべた。そして少し沈黙した後、弾かれたように私の顔を見た。

「あっ、あれ？　アニスって……ま、まさかアニスフィア様……？　じゃ、じゃあお姉さんは、じ、じょ、女王様……！」

　目をグルグル回してしまいそうな花売りの少女。今にも叫びだしてしまいそうだった彼女の唇にユフィが人差し指を当てる。

　そして、もう片方の自分の手は自分の口元に。人差し指を自分の唇の前に立てて、しぃっと叫ばないように注意する。

　ユフィの人差し指を唇に当てられた花売りの少女は、自分の口元を両手で押さえて何度も頷く。

「お花、ありがとうございました。貴方もお祭りを楽しんでくださいね」

「ひゃ、ひゃい……」

「行きましょう、アニス」

「うん。お花、ありがとね。悪い人に絡まれたりしないように気をつけてね、お嬢さん」

　ぽんぽん、と少女の頭を軽く撫でながらユフィと並んで歩き出す。背中に視線を感じるけれども、振り返らないで進んで行く。

　耳元にユフィに買ってもらった花の髪飾りの感触を感じる。本当、そういう事するんだもんなぁ。

「……こういうのも悪くないですね」

「ユフィはいつからそんな人たらしになったのかな？」

「アニスには言われたくないですね、それ」

　思わず互いの顔を見合わせてしまう。それから、どちらからともなく笑い合ってしまった。

　＊　＊　＊

　屋台がある区画でなくても騒がしい区画はある。私達が次に足を向けた場所、冒険者ギルドも当然の如く、祭りの喧噪に合わせて騒がしさを増していた。

　普段から賑やかな冒険者ギルドではあるけれど、この祭りに合わせて更に人が入っているのがよくわかる。

「いやぁ、凄い賑やかだなぁ」

「そうですね」

　ユフィと並んで冒険者ギルドの中へと入ると、注文をしている男の声や、忙しなく駆け回っている店員の姿が見える。食事に酒、いつも以上に飲んで食べている人が見られる。

　ここは相変わらずなようで、私の口元が自然と綻んでしまった。入り口で様子を窺っていると、お酒が回っているのか顔を赤くした男が近づいて来た。

「おうおう、お嬢ちゃん！　扉の前で立ち止まってると危ねぇぞ！」

「あ、うん。ごめんなさい」

「おうおう、良く見れば可愛い顔してるじゃねぇか。どうだ、奢ってやるから俺に酌でも……」

『ワーーーーッ!?』

　ニヤニヤとした笑みを浮かべた男が私に手を伸ばそうとした所で、中にいた何人かが矢の如く飛び出して来た。

　飛び出して来た冒険者達は男の左右の腕をそれぞれ押さえ、ずるずると引き摺って私達から距離を取らせる。

　酔っていた男は何が起きたのかと目を丸くしているけれど、男を取り押さえる他の人達の顔色は蒼白になっている。それが対照的で、思わず吹き出しそうになる。

「な、なんだよ！　お前等！　何しやがる！」

「ば、ばばば、馬鹿野郎！　それはこっちの台詞だ！」

「お、おおお、お前！　この人が誰だと思ってやがるんだ！」

「こいつ、見ない顔だから王都の冒険者じゃねぇよ……いや、仕方ないって……」

「あぁ？　このガキがなんだってんだ！」

「ガキ……」

　あの、これでも成人してるんだけどね？　まだ子供に見られるのか、私。おのれ、母上譲りの童顔が憎い……！

　ちなみに私をガキと酔った男が呼んだ瞬間、取り押さえていた冒険者達の顔色が青から真っ白になっていた。いや、なんか、ごめんね？

「す、すすすす、すいません！　王姉殿下！　こいつ、王都の外から来た奴で！　悪気は多分ないと思うんです！」

「いや、私もお忍びで来てるからね。王都の外から来たならわからなくても仕方ないかな？」

「は……？　お、王姉殿下……？　ま、まさか、あの、〝狩猟の略奪姫 〟……？」

「――あ゛ぁ？」

「ヒィッ!?」

　思わずドスが利いた声が出てしまった。うわ、凄い久しぶりにその名前で呼ばれたんだけど。マローダーじゃなくて、せめてマッドって呼びなさい！　誰が略奪姫よ！　今はそんなに魔物狩りしてないわよ！

　酔っていた男は酔いが覚めたのか、真っ赤にしていた顔を悪くしていってしまう。今にも死人になりそうな顔色で、ぷるぷると全身が震えてしまっている。いや、脅かすつもりはなかったんだけど。納得してない名前で呼ばれちゃって、ついね？

「祭りを楽しまれるのは結構ですが、横暴な振る舞いは下手をすれば己の首を絞めますので程々にしてくださいね？」

「……ま、まさか、こっちの御方は……？」

「お忍びですので、どうぞご内密に。わかりますね？」

　ユフィが一歩進み出て、酔っていた男と取り押さえていた他の人達に向けて微笑む。全員が動きを揃えたように首を何度も頷かせ、失礼しました！　と叫びながら下がっていってしまう。

　祭りの賑わいもあって普段以上に陽気に飲んでいた人達も入り口の騒ぎに気付いたのか、私達を畏怖したような視線で見つめている。

（冒険者の様子を聞こうと思ってきたんだけど、失敗したかなぁ……？）

　静まり返ってしまった人達を見て、私はそんな事を思いながら肩を落としてしまった。

第43話：お忍びの祭日　後編

「ごめんね、ファルナ。忙しいのに騒がせちゃって」

「いえいえ！　気にしないでください！」

　冒険者ギルドでいつものように受付の席に座っている受付嬢のファルナ。疲労からか、いつもよりも元気がないように見える。目の下には少しクマができてるので十分な睡眠が取れてないのかもしれない。

　身長が高いのに気弱な気質から猫背気味のファルナだけど、今日の一段と背が曲がっている姿は彼女の疲労の度合いを伝えている。

「調子はどう？　って聞こうと思ったけど、見ての通りよね……」

「あははは、お陰様でスタンピード発生かってぐらいに忙しいですね。ただ、嬉しい忙しさとも言えますよ」

「やはり王都に足を運ぶ冒険者の数は増えていますか？」

　ユフィが会話に加わるように声をファルナにかける。ファルナはぺこり、と頭を下げてからユフィに返答する。

「えぇ、過去最高と言っても過言ではないでしょうね。おかげでこの忙しさですが……良くもあり、悪くもありという所ですね」

「やっぱり問題点も出るよね」

「準備はしておいたとはいえ、冒険者ギルドもここまでの人数を抱えたことがありません。なので、ちゃんと働いてくれているかというのは少し不安の種ですね。流石にないとは思いたいのですけど……」

「そういう弊害も出てくるよね……」

　冒険者ギルドにも降誕祭の間の警備を依頼で出していたけれども、騎士と違って冒険者は自由だ。自由であるが故にいい加減な仕事をする悪質な冒険者がたまにいる。

　依頼を受ける段階で弾ければ良いんだろうけど、人を見定める作業もまた膨大になる。冒険者ギルド側も初の試みに近いから手探りでやっていくしかない。だからチェックをすり抜けてしまうことが起きても仕方ないと思う。

「一応、条件も設けた上で依頼を受ける資格を取って貰っていたんです。王都での依頼を最低でも一つは受けて、これを達成していること。その仕事内容に問題ないかどうか依頼者に確認して、問題がなければ警備の仕事を受けてもらうように、と」

「なるほど……」

「でも、どうしても冒険者さん達の良心を信じるしかない状況なのです。その点はちょっとどうにかしないと、とは思います。制度の整備など、ギルド側でできることはまだまだあるでしょうから。ですので質の管理までは現状、ギルドでは手に余りますね……もしこれで悪評が立つなら、こういった大規模な仕事は冒険者ギルドで請け負いかねることになりますし」

「うーん……そっか。雇用にもなると思って冒険者ギルドを頼ったけど、人材の質の問題か……」

　冒険者ギルドが引き締めてるなら問題はないと思うけど、規模が規模だ。見る限り、冒険者ギルドも人が足りないと見える。

　依頼に出してる金額に満足してるのか、仕事の内容と見合っているのかどうかも冒険者にアンケートを取って今後の課題にした方が良いかな。動いてみないとわからないものもあるだろうし。

「冒険者ギルドで難しいなら、やっぱり騎士の雇用を増やしてかなぁ……」

「そうですね……騎士団の拡大となると、施設の問題も出てくるのですが……」

「冒険者ギルドとしても積極的にお話を受けたくはあるんですけどね……アニス様が狙ってた日銭稼ぎとしての需要は大きいと思うんですよ。そのお金で魔道具を購入したいって声は多いですし。今や魔道具は冒険者に欠かせないものとなりつつありますから」

「国でも量産体制を整えて、基盤を作りたいですね」

　難しく大変な話だけど、冒険者だけでなく国の将来を考えても良い方法を見つけていきたいと思う。

　それからファルナと軽く世間話をしてから、私たちは冒険者ギルドを後にした。外に出る際、中にいた冒険者たちが一礼してたのが凄く印象的だった。

「悩みは尽きないものですね」

「そうだねぇ。変わらなくても、変わろうとしなくても生きていれば悩みの一つや二つ、すぐに出てくるよ」

　見たい所は見て回ったし、お忍びで羽を伸ばすことはできた。そろそろ王城に戻ろうかな、と考えながらユフィと並んで歩く。

　その何気ない会話の際に、不意にユフィが足を止めた。ユフィが足を止めたのに合わせて私も足を止めて、振り返りながらユフィの顔を見る。

「……ユフィ？」

　ユフィの視線はどこか遠くを見つめているようだ。冒険者ギルドから出て、少し外れたこの周辺は人の姿が少ない。静かなこことは違い、ユフィの視線の先には賑わう人達が行き交っているのが見える。

　そんな景色を眺めていたユフィが一度目を伏せてから、そっと息を吐く。

「生きていれば悩みの一つや二つも出てくる。えぇ、そうですよね。当たり前のことなんです」

「……うん？　まぁ、そうだよね」

「私は婚約破棄されるまで、悩んだ記憶がないんですけどね」

　そう言ったユフィの表情を、私はどんな表情だと言えば良いのか迷ってしまった。

　悩んだ末に出てきた感想が、透明な表情という表現だった。視線が吸い込まれてしまいそうな不思議な表情を浮かべているユフィは、少し人間離れしていて、遠くへ行ってしまいそうにも思えた。

「子供の頃から何でもできました。苦手なことがなかったとは言いませんが、苦手なだけで済みました。公爵令嬢として厳しく育てられたことも苦にしたことがありません。何も疑問に思わず、ただ与えられた役割をこなす。だから、悩んだことなどなかったんです」

「……でも、今は違う？」

　ユフィとの距離はそのままに。ユフィに向けて私は問いかけた。すると、ユフィの不思議な表情が微笑へと変わる。先程とは一転して、その微笑は人間らしい笑みだ。

「恐らく、私は婚約破棄されて一度壊れたのでしょう。ただ与えられた役割をこなそうとするだけではいられなくなりました。そう思えば、私は魔道具とそう変わらなかったのかもしれません。与えられた役割をこなすための器。次期王妃という名の、国のために必要なもの。以前の私はそんなものでしかなかった」

　淡々と、それでいて懐かしむように語るユフィは明確に過去と違うのだと感じさせる。かつてのユフィがそんなに淡々としていたのだとしても、もうユフィは思い悩まない人形なんかじゃない。

「思い悩まない人生と言えば、それはそれで幸せだったのかもしれません。悩みも苦しみもなく生きていける。それは人の理想の一つでしょうから」

「……うん。そうかもね」

「でも、私はもうこの苦悩も、苦悩を越えた先にある達成感も手放せそうにありません」

　ユフィの視線が私へと向けられる。そして距離を詰めながら眼鏡を取った。

「国のためになる施策も、以前であれば数字や臣下からの言葉を聞いただけで良しとしたかもしれません。実際にこうして民の生活を間近で見ようとは思わなかったかもしれません。私は普通の人ではない、人を萎縮させてしまうのならば私はそこにいなくて良いと、そう思っていたでしょう」

「……ユフィ」

「確かに私は普通じゃないです。人より優れていて、人より遠くへ手を伸ばすことができて、人よりも多くのものを守ることができます。でも、それが人との繋がりを断つ理由にはならないとアニスが教えてくれました」

　ユフィの手が私へと伸びる。私の頬を撫でて、そのまま髪に挿した花の髪飾りに触れた。

「できるからするのではなく、私がしたいから望むのだと。そう教えてくれたのは他でもないアニスです。この光景を見て、幸福に感じられるのもアニスのおかげです」

「……大袈裟だよ」

「えぇ、きっと些細なことなんでしょう。それでも、私にはどんな宝よりも大事なものです」

　ユフィが蕩けそうなほどに幸福そうな笑みを浮かべた。見惚れてしまう程の笑顔が近づいてきて、視界が埋め尽くされてしまう。

　頬に添えられた手が僅かに顔を持ち上げるように上に向けさせて、ユフィのキスが降ってくる。触れるだけのキスなのに、唇に触れた熱がずっと残り続けているみたいだ。

「今日、お忍びで城下町を一緒に巡って改めて思ったんです。私は、確かにまだ人でいられているんですね」

「……なに、馬鹿なことを言ってるの」

「真面目ですよ、私は」

　もう一度、火傷してしまいそうな触れるだけのキスが落ちて来る。今度は二度、啄むように唇に触れられた。

「あの日に貴方が連れ出してくれたから、私は本当に幸せなんです。私を掬い上げてくれた人が貴方で良かった。ただの人未満だった私に人間らしい彩りを与えてくれた。だから、いつ言おうか迷ってましたけど、今言いますね？」

　まだ吐息がかかるぐらいの距離で、額を合わせてユフィは瞳を閉じる。

「――私を、人に落としてくれてありがとう。アニス」

　……あぁ、人に落ちるなんて。それは一体、どんな口説き文句だと言うのか。

　鼓動が嫌でも速度を上げていく。全身に巡って行く熱は、甘く痺れてうっかり膝を崩しそうになる。

　それでも負けじと足に力を込めた。今度は私からユフィの唇を奪った。ユフィが目を開いて丸くするのを見ながら、私は不敵に笑ってみせる。

「――空だって飛べたんだ。流れ星だって拾ってみせるよ」

　星に願いを。私が諦めずに上を見上げ続けることができるのだとすれば、ユフィがいてくれたから。それならユフィは私の星だって言える。

　ユフィは、一度落ちた星だ。誰も手の届かない頂点にいて、世界を睥睨していた。それはユフィの才能を思えば当然のことで、そして同時にとても悲しいことだった。

　精霊契約者となったユフィは、その感性が精霊に寄っている。でも、精霊契約者となる以前からその片鱗がユフィにはあった。

　望めばユフィは何も悩まずに、何も疑問を持たずに生きていくことが出来るだろう。それを望めるだけの力がユフィにはある。

　それでもユフィは言った。人として生きられることが嬉しいと。そんな口説き文句を言うなら、私だって負けたくない。

　私は、この人が世界で一番愛おしいのだから。この思いだけはユフィにだって負けたくない。

「大好きだよ、ユフィ。愛してる」

「……はい。私も、貴方を愛してます。貴方の手を掴めたことがこんなにも嬉しいんです」

　最初に崩れ落ちた彼女に手を差し出したのは、私。

　遠ざけようとして離した私の手を掴んだのは、彼女。

　掴んで、掴まれて、離れることはない。たとえ、この出会いが偶然だったのだとしても、もう偶然なんて名前をつけられない。

　互いに運命の相手でありたいと、そう願っている。誰よりも私の魔法を肯定してくれた人。私の全てを受け入れてくれた人。私が全てを受け止めたいと思える、愛おしい貴方。

「ユフィ」

「はい、アニス」

「今、幸せ？」

「……アニスは幸せですか？」

「……うん。幸せだ」

「なら、一緒ですね」

　もう一度、どちらから寄せた訳でもなくキスが交わされる。いつの間にか、自然と繋ぎ合わせていた手に力が篭もる。

「……帰ろうか、離宮に」

「えぇ、帰りましょう」

　手を繋いで、このまま一緒に。私達に幸福を感じさせてくれた喧噪を背に向けて歩き出した。

第44話：幸福の在り方

　慌ただしく、騒がしく、賑やかに。そんな魔学降誕祭も大いに盛り上がりながら最終日を迎えた。

　勿論、まったくトラブルが起きなかったという訳にはいかなかったらしい。でも、私に届いたのはどんなトラブルが起きて、どうやって解決したのかという事後報告だけだった。

　トラブルが起きても担当者が冷静に対応して、何とか無事に収めたと聞いてホッとしたものだ。本当に、今回の魔学降誕祭は皆の頑張りによって盛り上がっているといっても間違いじゃないと思う。

　皆がそうして頑張ってるんだから、私も王族として出来ることはやらないとね。具体的には立ち振る舞いに気をつけたりとか、ドレスを長時間着ているのとか。

　今日の予定は、魔道具の製法で作りあげた楽器による演奏会。そして、その後は貴族の夜会に出席する流れだ。結構な長丁場なので気合いを入れないと。

「アニス、準備は大丈夫ですか？」

「うん。大丈夫だよ」

　イリアにドレスに着替えさせて貰って、化粧をしたり髪を結ってもらって準備完了。そのタイミングに合わせてレイニを伴ったユフィがやってくる。

　ここからは演奏会に出席し、そのまま夜会に参加する流れだから休みがない。なので演奏会が始まるまで私たちは離宮で待機していた。

「本当、父上たちがルークハイム皇帝の相手をしてくれてて良かったね……」

「そうですね。本来、歓待するなら私の仕事でもおかしくなかったですし」

「流石にユフィも倒れちゃうよ」

　パレッティア王国として迎え入れたい気持ちはあっても、対応しなきゃいけない労力を考えればユフィの負担が大きかった。その負担を父上たちが肩代わりしてくれたのはユフィにとっても良かったと思う。

　そして、この苦労もあと少しだ。夜会まで進めて、最後ルークハイム皇帝に〝魔剣〟を渡せば肩の荷は下りる。それまでは辛抱だね。

「大変ではありますが、やり甲斐はあります。それに貴族達にとっても羽を伸ばす行事でもありますし、もうひと頑張りですね」

「うん！　それじゃあ、行こう。ユフィ」

　さぁ、祭りの最後の一日を楽しもうか。

　＊　＊　＊

　城下町の大広場。貴族街との境から少し進んだ先にある大広場は、普段は民に向けて大きな発表があったりした時に使われる。他にも民の間での催しとかにも使われているので、いわゆるイベント会場と言うべきものだ。

　今、この大広場には人がたくさん集まっていた。演奏会は事前に告知されていたし、何より民に向けて公開されるのは今日が初めてだ。だからこその注目度とも言えるのかもしれない。

「魔道具の楽器だから、魔楽器だっけ？」

「そうですね。わかりやすいので、そう呼んでいます」

「じゃあ魔楽器を使って演奏する楽団はなんて名前をつければ良いんだろうね？」

「……魔奏楽団、とかでしょうか？」

「ラングに今度、聞いてみようか」

　待機の間、私とユフィは護衛に守られながら演奏の開始時間を待っていた。この時間が思ったよりも長くて退屈だ。時間に余裕をもった進行なのは良いんだけど、ドレスがやっぱり重い。

　もっと軽いドレスとか作れないかな……布から見直すとか？　ユフィに任せっきりにするとドレスで恥ずかしい目に遭わされることに気付いたし、今度は自分でちゃんと考えないと……。

「いっそ騎士服ワンピースドレスの正装版とか……」

「おぉ、アニスフィア姫！　それにユフィリア女王！　先に着いていたのか」

　私が思考に沈んでいるとルークハイム皇帝の声が聞こえてきた。顔を上げれば満面の笑みを浮かべてこちらに向かって来るルークハイム皇帝の姿が見えた。

　やや早足気味なので、ファルガーナ様と護衛騎士たちが少し困った様子で後を追っている。そんな帝国の人たちの姿を見ると苦笑が浮かんでしまう。

「ルークハイム皇帝、ご機嫌よう」

「うむ！　いやはや、この数日間楽しませて貰ってばかりで申し訳なく、そして羨ましい限りだ！　今日の催しも、耳にしてからというもの楽しみで仕方なかったぞ！」

「それは何よりで……」

　相変わらずこの皇帝様は元気だな、と半目になりそうなのを堪える。父上たち、ずっとこの皇帝に振り回されてたのか、大変だったろうな……。

「……アニスで慣れてるから大丈夫だと思いますよ」

「……ユフィ、人の心を読まないで。あと、それはどういう意味で？」

「胸に手を当てて考えれば、自然とわかるでしょう？」

　……な、何も言えない！　今度、父上たちに親孝行をしよう、そうしよう……普段からいつもお世話になっていることに感謝を伝えよう……。

　私が微妙な表情をしていると、似たような微妙な表情をしていたファルガーナ様と目が合った。

「……なんか、すまない」

「うぅん……こっちこそ……」

　いや、私の場合は自業自得というか、人のふり見て我がふり直せというか……。

　なんとなく薄々思ってたけど、ルークハイム皇帝の人を振り回している姿に感じる既視感の正体がまさか自分だとはね……。

「むっ！　そろそろ始まるようだぞ！」

　私たちの様子なんてまるで気にした様子もなかったルークハイム皇帝が、期待に満ちた声を上げる。

　大広場にはステージが組み上げられていて、そこに魔楽器を持った楽団が登壇していく。司会の挨拶で楽団の紹介が行われる。

「本日はユフィリア女王陛下、アニスフィア王姉殿下、更にアーイレン帝国よりルークハイム皇帝陛下、ファルガーナ皇弟殿下をお招きしております。この良き日を迎えられた事を心より精霊に感謝をし、祈りを捧げたく思います」

　王族、ならびに皇族が演奏会に参加するにあたって用意された一角に集まった人たちの視線が集まる。ルークハイム皇帝やファルガーナ様の紹介があると、少しどよめきが走る。

　他国の皇族が平民たちの祭りを見に来てるって、やっぱり普通は驚くよね。でも、そんな驚きのどよめきも演奏が始まる時間になって静まり返っていく。

「アニスフィア王姉殿下が提唱し、今やこの国の新たな風となる魔道具。その技術で製作された楽器による、精霊へ捧げる一曲となります」

　紹介が終わり、司会の視線が指揮者へと向けられる。指揮者が一つ頷くと、指揮棒を上げて演奏が開始された。

　各種精霊を表したかのような六色の楽器、楽士達が指揮に合わせて演奏を始めると、静まり返った大広場に音色が広がっていく。

　今回、楽士達によって演奏されている曲は精霊への賛美歌だ。昔からパレッティア王国に伝わる曲で、歌詞は初代国王と精霊の出会いから語られる。

　歌を通して初代国王と精霊の出会い、そして精霊から授けられたという教えを伝えていくためのもの。曲調は穏やかながらも、ゆっくりと壮大さを増していく。

　けれど、根幹にあるものが穏やかである事には変わりない。パレッティア王国の民にとって昔から慣れ親しんだ歌だから馴染みも深く、聞けば心が穏やかになっていくと評判だ。

（……一時期、私は凄く嫌いだったけど）

　精霊から授けられた教えを、精霊の素晴らしさを、世界は美しいと讃えるこの歌が私は昔、嫌いだった。

　世界は美しいと精霊は魔法を通して教えてくれた。けれど、魔法を使えない私には世界の美しさなんてわからなかった。

　お前にわかる訳ない、と言われたみたいでこの曲が嫌いになった。ただ、誤解というか、それはあくまで貴族的な解釈がされていたからそう聞こえただけだったという事が後になってわかった。

　冒険者として活動するようになり、平民の生活にも触れる機会が増えて、その時に偶々知った本来の意味での歌詞。

　そこに魔法への賛美はなかった。あるのはただ精霊は世界と共にあり、精霊は世界の現し身であり、故にこそ美しいのだと。本来の歌詞を知って、ようやくこの曲が好きになれた。

　貴族と平民では受け取り方は少し違うかもしれない。それでも、この曲はパレッティア王国の民であれば親しみを覚えるものであることに変わりない。

「……ぁ」

　演奏に聴き入っていると、不意に視界の端を光が掠めたような気がした。釣られるように視線を向けると、最初はホタルの光のように小さな光がぽつぽつと現れだした。

　白、紫、赤、黄、青、緑。六色の光は演奏に合わせて揺れるように発光している。その光景を見た人たちにざわめきが起き始める。

　光が尾を引くように残し、その残光から鱗粉のように光がキラキラと降り注いでいく。演奏会を見に来ていた子供の一人が降り注ぐ光に手を伸ばし、負けないぐらいのキラキラとした笑顔を浮かべているのが見えた。

　誰もが目視できるようになった精霊に目を奪われる中、演奏が佳境へと入る。すると精霊の光は演奏者たちの周囲に集まるようにして飛んでいく。

　不規則なイルミネーションのように揺らめいていた精霊達が、曲に合わせて姿を変えるように。――そして、集まった精霊の光が弾けた。一瞬、目が眩むような発光現象の後、演奏者たちの頭上には美しい〝虹〟がかかっていた。

　虹の橋からは祝福するかのようにキラキラと精霊の残したと思われる光が降り注いでいる。思わず溜息が出るほどに美しい光景だ。

　光が降り注ぐ中、演奏がゆっくりと終わる。そして演奏者たちが一礼をするのと同時に歓声が爆発した。惜しみない拍手と、熱狂した民たちの称賛の嵐が、演奏者たちへと届けられる。

　演奏者たちも満足げに微笑んで、もう一度深々と一礼をした。会場で響き続ける拍手の音は一向に止まる気配を見せない。

（さて、ルークハイム皇帝の反応はどうだろう？）

　そういえばさっきから皇帝が静かだな、と思って気楽な気持ちでルークハイム皇帝の方へと視線を向けて、私はギョッとした。

　まるで能面のような顔をしたルークハイム皇帝という、予想していない表情だったからだ。

「……ルークハイム皇帝？」

「……む。あぁ、すまない。少し意識を飛ばしていたか」

　私が声をかけるとルークハイム皇帝は気まずそうな表情を浮かべた。声をかけたことで私に視線が向いたけど、その視線は再び拍手を送られている演奏者たちに向けられる。

「……凄まじいものを見たな」

「凄まじい、ですか？」

「あぁ。……価値観を塗り替えられるような、そんな衝撃だ。魔学降誕祭を視察してから何度か感じていたことだったが、今日のはより一層響いたな」

　そう語るルークハイム皇帝の表情は険しいままだった。その視線は演奏者や拍手を続けている人たちに向けられている筈なのに、どこか遠くを見ているようにも見える。

　重苦しい雰囲気を纏うルークハイム皇帝が心配になって、傍らのファルガーナ様を見ると、彼も何とも言えないような、困った表情を浮かべていた。

　更には二人の護衛である帝国の騎士たちも似たり寄ったりの反応をしている。思わず困ってしまった私がユフィを見ると、私と同じように困惑しているのがわかった。

「……決して悪くはないんだがな。だが、良いとも言い切れない。我ながら漠然としているな」

「ルークハイム皇帝……？」

「国が違えば風習も、文化も、何もかも違うことがある。民の幸福も一つに絞ることなどできない。それぞれの民が幸福に見えるのなら、それは形が違えども正しいのだ。私が歩いてきた道に恥じることなどないと、胸を張って生きてきた。アーイレン帝国の皇帝として、為さなければならない課題は多くあれどもパレッティア王国に劣ることはないのだと」

　淡々と語るルークハイム皇帝から感じる印象を。一体どのように表現すれば良いのかわからなかった。それはもしかしたら、ルークハイム皇帝自身もこの光景に何を思ったのかを明確に出来ていないからなのかもしれない。

　だから、ただ感じたことをそのまま口にするようにルークハイム皇帝は続ける。

「民が幸福に笑い、夢中になるほど熱狂する。それは胸が躍るような、そして胸がすくようなものを感じさせてくれる。私が民の幸福だと定義するものの一つだ。過程は違えども帝国にもこんな光景はある。あるのだが……――あぁ、そうだ。悔しいな。悔しいのだな、私は」

　それは羨望であり。そして嫉妬だった。キラキラとした美しいものに憧れ、そして焦がれるような、正負が入り交じった思い。

　ルークハイム皇帝の表情が険しいのも、そんな複雑な思いが胸を占めているからなんだろう。

「私とて、帝国の民にこの光景を与えたかった。そして道半ばながら少しずつでも達成している手応えはある。だが、そこに至る過程に……嫉妬してしまうな」

「過程に、ですか？」

「私は戦で勝利することでしか、この幸福な熱狂を民に与えられていないのだ」

　思わず私は息を呑んでしまった。同じようにユフィも息を呑み、そして同時に表情を引き締めていた。

「……ルークハイム皇帝」

「ユフィリア女王。心底、貴方の運命が羨ましい。つい、この輝きが手中に収められるのであれば、と一瞬でも考えてしまう程に。だが、それではこの輝きは手に入らないのだ。だからこそ羨んでしまう」

　ルークハイム皇帝が目を細める。その目はどこか寂しそうだった。そして、疲れ切ってしまったように哀愁を漂わせている。

「私は……――俺は、戦が嫌いだ」

　はっきりと、ルークハイム皇帝はそう言い切った。哀愁を感じさせる表情の中に、ふつふつと煮え立つような怒りすらも滲ませながら。

「父は戦乱を良しとし、覇道のままに帝国を大きくした。権威を、領土を、欲望を満たすためにあの男は進み続けた。その道に多くの犠牲を積み重ねながら。戦乱は人の命を容易く奪い、正気を失わせる。そして多くの命が散っていった。その中には、俺が友と呼べる者もいたさ。戦でしか勝ち取れないものもある、だが戦では多くのものが失われてしまう。そうして失いながらも勝ち取った熱狂を、この国はたかが歌一つで成し遂げるだと？　――なんだ、それは。笑ってしまうじゃないか」

　吹き出すように笑い、肩を震わせるルークハイム皇帝にどんな言葉をかければ良いのかわからず、私はただ黙るしか出来なかった。

　ルークハイム皇帝の隣でファルガーナ様が静かに目を閉じている。帝国の騎士たちも何とも言えない表情を浮かべている。その胸に募る思いを、私は理解してあげられそうになかった。

「簡単なことだと笑わないさ。文化を守り、育み、伝え続けることにも、戦乱を勝ち抜くのとはまた違う苦難があったのだろう。だが、それは育ちが異なる俺には理解しきれないものだ。だが、だからこそ……遠いな。流血も勝利もなしに笑う民たちが、帝国では為し得ぬ光景が。俺には――心底、羨ましい」

第45話：理想を共に携えて

　楽団による演奏会も終わり、魔学降誕祭は最後の夜を迎える。

　城下町には明かりが灯され、人々にまだ宴の最中にあることを知らせている。

　そして王城では夜会が開かれた。魔学降誕祭の運営に携わっていた者たちにとっては慰労会とも言える夜会は、正に華やかの一言に尽きる。

　どれも目移りしそうな美食の数々に美味しいお酒。夜会に参加している貴族たちは皆、微笑みながら談笑している。

　そんな光景を私は、一歩引いた所から見ていた。城下町の宴も、王城で開かれている夜会も楽しそうだ。けれど、どうしても楽団の演奏が終わった後のルークハイム皇帝が見せた表情が気になって、華やかな空気に馴染めなかった。

　壁際にいる私に話しかけようとする人はいない。だからこそ思い悩んでしまう。

「……王国と帝国、か」

　二つの国は成り立ちも、歩んで来た歴史も違う。パレッティア王国が自国の領土や歴史、精霊への信仰に拘ってきた王道の国なら、アーイレン帝国はその強大な力で数多の国を呑み込んできた覇道の国だ。

　国が違えば文化も、国に住まう人も異なる。幸せの形だって一つじゃなく、だから重なる所もあれば重ならない所もある。今回の魔学降誕祭は、ルークハイム皇帝から見れば重なることのなかった光景の一つだったんだと思う。

　パレッティア王国だって争いとは無縁とは言いがたい。でも、領土を広げる為に他国に戦争を仕掛けるようなことはしなかった。パレッティア王国にとって領土を巡って戦うべき相手は、未開拓の土地に住まう魔物だ。

　それに私が物心ついた時から、内乱も含めて戦なんて起きたことがない。戦があったのは父上の代で最後で、それからは父上の舵取りによって安定した時代が続いていた。

「……わかるよ、なんて。とてもじゃないけど言えないよね」

　一方で、ルークハイム皇帝は帝国で動乱の時代を生きてきた。覇道の欲に溺れた先代皇帝を自ら討ってでも国を掌握した。

　全ては民の笑顔や幸福を願うために。その戦乱の中で多くのものを失ってしまった為に生まれた祈りと願いであるのかもしれない。

　ルークハイム皇帝は言った。帝国では、魔学降誕祭で熱狂する人たちのような姿を、戦勝の祝いでしか見ることが出来ない、と。

　戦が嫌いだと言って、民が幸福のままに盛り上がる祭りが戦勝の祝いしかないと語った彼は、魔学降誕祭を楽しんでいる人たちの姿に一体どんな思いを抱いていたんだろう。

「アニス、こちらでしたか」

「ユフィ」

　考えが纏まらず、壁によりかかりながらぼんやりとしているとユフィが傍に寄ってきた。私の顔を見るなり、その表情を少し心配そうに変える。

「……何か悩んでるんですか？」

「んー……悩み、っていうか。考えが纏まらないっていうか……」

　どうにも言葉が出て来ない。もどかしく思っていると、ユフィは私の隣に並ぶように壁に背を預けた。

「……ルークハイム皇帝ですか？」

「うん……」

　ユフィもルークハイム皇帝の様子を気にしていたから、私が気にしていることもすぐにわかったんだろう。

「アニスは、何を考えていたんですか？」

「……うーん、とね。ルークハイム皇帝の悩みって、私が何か言った所で解決できる訳じゃないんだけどさ。でも、なんだろう。だからって何も言わないのも違うような気がして。励ますのも違うし、慰めにしかならないようなことを言いたい訳でもない」

　伝えたい何かが私の胸を燻らせているのは間違いない。でも、その言葉が出て来ない。何を伝えたいと私が願っているのかも、自分でわかってない。だからずっとモヤモヤしている。

「……アニスは、パレッティア王国の王族です。帝国の問題や文化についてまで責任を持つ必要はありません」

「……うん。わかってる」

「薄情かもしれませんが、アーイレン帝国は繰り返す争いの中で成り立ってきた国です。戦乱で失われるものがあって当然だと思います。それを変えようとするなら、途方もない労力が必要です。変化に対して反対する者だって出てくるでしょう。ですが、結局それは私にとっては他人事です。帝国の情勢に関与はしますが、それはあくまで王国を守る為にです。私は必要以上にアーイレン帝国に干渉する必要はないと思います」

　為政者として考えるなら、優先するべきはまず何よりも自分の国だ。だからユフィの言うことは理解出来る。私にも立場があって、帝国について思う所があっても直接何かする必要なんてない。むしろ、するべきじゃない。

　帝国を変えるのだとしたら、それはルークハイム皇帝自らするべき事だ。請われれば助けるだろうし、求められるなら可能な限りは応えるけど、最優先にするべきものじゃない。

　何かしたいと思っても、私にはその権利も資格もない。頭ではわかっているのに、心が追いついてこない。

「……まだ納得出来ませんか？」

「……しようとはしてる。私にはどうしようもない、何かするべき事でもないって。ただ感情が追いついてこないって言うか……」

「なら、そのまま言ってしまえば良いんじゃないですか？」

「え？」

　思わぬ答えがユフィから返ってきて、私は目を丸くしてしまった。

「私達に直接出来ることはありません。ですが、願いや祈りを抱くこともまた自由だと思います。なら、それで良いんじゃないですか？」

「……それで良いのかな？」

「えぇ、多分、きっと。だからこそ、アニスはルークハイム皇帝の魔剣をあのような形で作ったんじゃないですか？」

　ユフィの指摘に、私はハッとして顔を上げた。

　ルークハイム皇帝に贈る魔剣。それは、願いや祈りを託したものと言える。今後の帝国と、ルークハイム皇帝とどうありたいのか。どうあって欲しいのか。

　すとん、と行き場のなかった感情が嵌まったような気がした。

「……あぁ、なんだ。答えは最初からあったんだ」

「もう大丈夫ですか？」

「うん。ありがとう、ユフィ」

「いえ。……もう間もなく時間でしたから、憂いなく、迷いなく、貴方が思うように伝えてきてください。何かあっても、貴方の背には私がいますから」

　ユフィが壁から背を離して、そのまま私の背中を押してくれた。

　そして一歩、胸を張って踏み出した。向かう場所は、夜会の会場にある壇上。その傍にはルークハイム皇帝とファルガーナ様が既にいた。

　先程、演奏会で見せたような空気は消え去り、親しみを感じさせる笑みを浮かべているルークハイム皇帝。どこかソワソワというか、ワクワクしているように見えて苦笑が浮かぶ。

「……なんだかなぁ」

「あれを見てると、悩んでいるのが勿体なく思えますね」

「人柄かなぁ？　これも一種の才能なのかも……」

　そんな風にユフィと言い合いながら二人へと近づいて行く。声が届く距離まで来ると、ルークハイム皇帝は満面の笑みを浮かべながら私たちを迎えてくれた。

「うむ。遂にこの時が来たな！」

「お待たせしまして申し訳ありません」

「なに！　強いて言うなら、視察で魔剣を見た時から待っていたが、それもこの瞬間の為だ！」

　子供が贈り物を待ちわびるような、そんな様子のルークハイム皇帝に自然と溜息が出てしまう。

　それから私たちは揃って壇上へと上がる。注目を集めるように司会が会場へと呼びかけると、視線が私たちへと集まった。

「皆様、ご歓談の最中に恐縮でございますが、ユフィリア女王陛下からのお言葉がございます」

「ご機嫌よう、皆様。本日は魔学降誕祭の最後の催しとして開かれた夜会となります。降誕祭の運営に携わった者たちには、改めて私から感謝を伝えたいと思います」

　司会に促され、一歩前に出て一礼した後にユフィが挨拶をし、言葉を続ける。

「此度の降誕祭が大盛況になったのは皆の尽力があってこそ。この成果は女王としても誇らしいものだと思っています。そして、そんな素晴らしい祭りにアーイレン帝国からルークハイム皇帝を招くことが出来た幸運を、皆様と喜びたく思います。ルークハイム皇帝、よろしければ我が臣下にもお声をかけて頂けないでしょうか？」

「うむ」

　ユフィに促され、ルークハイム皇帝が一歩前に出る。

「ルークハイム・ヴァン・アーイレンだ。パレッティア王国の貴族たちよ。此度の降誕祭、実に素晴らしい祭りであった。近年、目覚ましい発展を遂げているパレッティア王国の噂は耳にしていたが、正に驚嘆するばかりであった」

　大きく一つ頷いてから、ルークハイム皇帝は私とユフィに視線を向けた。

「これほどまでの発展を促した新たな指導者、ユフィリア女王。そして魔学の最先端を担うアニスフィア姫には尊敬の念を抱かざるを得ない。良き君主を得られた君たちを心から羨ましく思うと共に、楽しき一時を与えてくれたパレッティア王国の心意気に、アーイレン帝国皇帝として感謝の言葉を贈らせて頂く。実に見事なものであったぞ！」

　不敵な笑みを浮かべてルークハイム皇帝は不貞不貞しく言い放った。それを聞いていたパレッティア王国の貴族たちの反応は、自然と背筋が伸びているようだった。

　その中でも誇らしげに胸を張る人たちは、魔学降誕祭の運営に忙しなく駆け回っていた人たちだ。彼等の頑張りがあって、今日がある訳だからね。存分に胸を張って欲しいと思う。

　ルークハイム皇帝から言葉を頂いた後、一拍間を空けてから、ユフィが再度声を上げる。

「既に聞き及んでいる方もいるかと思いますが、ここで改めて、ルークハイム皇帝を王国へと招いた目的を果たしたいと思います。先日、ルークハイム皇帝から直々に、我がパレッティア王国との同盟を結びたいと提言がございました。これを受け、パレッティア王国女王として宣言致します。――今日この日を以て、パレッティア王国とアーイレン帝国は新たな同盟を結ぶ、と」

　ユフィの宣言に、誰もが静まり返った。誰もが表情を引き締め、来たるべき時が来たと受け止めているようだった。

「ユフィリア女王。帝国との同盟を結ぶことに承諾頂けた事、心より喜びたく思う。我が帝国の威信にかけて、今後はパレッティア王国を盟友とし、共に歩んでいくことを誓おう」

「ルークハイム皇帝。我が王国も帝国に精霊の御心を伝え、争うことなく共に切磋琢磨し、繁栄の道を歩んでいく努力をすることを誓いましょう」

　ユフィとルークハイム皇帝が互いの視線を合わせて、握手を交わす。

　その瞬間、会場からは大きな拍手の音が響き渡った。長年、パレッティア王国の隙を窺うような友好的な関係とは言えなかった両国が正式に同盟を結ぶこととなった。

　思う所もある人はいるだろうけれど、国同士の戦争だなんて私は歓迎しない。これから二つの国が手を取り合っていければと思う。

「アニス様」

「おっと、スプラウト騎士団長！」

「例のモノをお持ちしました」

　ふと、後ろから声をかけられた。振り返ればそこに正装姿のスプラウト騎士団長が立っていた。その手には例のモノが握られていた。

　今日はドレスだったし、この同盟締結の宣言まで預かって貰っていたものだ。そう、それはルークハイム皇帝に同盟の証として贈る〝魔剣〟だ。

「ルークハイム皇帝」

　〝魔剣〟を受け取った私は、そのままルークハイム皇帝へと歩み寄る。私へと視線を向けたルークハイム皇帝は、私の手の中にあった魔剣を見て……ほんの少しだけ眉を寄せた。

「……アニスフィア姫、これは」

「はい。お約束していたモノです。同盟が結ばれた証として、貴方に贈る〝魔剣〟でございます」

　私が手に持っていた〝魔剣〟は、短剣だった。

　白金色の柄に金色の細工を施し、鍔には精霊石が埋め込まれた美しいと思える一品だ。グリップに巻いている布も高級品で、手触りや感触も申し分ない。

　ただ、派手と言われるかとそうではない。見れば美しくはあるけれど、それでも短剣だ。

「……てっきり長剣が来ると思っていたのだが」

「そうだろうとは思いました。ルークハイム皇帝は恐らく、そうした魔剣をご所望であろうと」

「ふむ。では、考えがあってこの短剣型の魔剣にしたという事なのだな？」

　私の言葉に寄せていた眉を戻し、興味深げに私の持つ魔剣へと視線を注ぐルークハイム皇帝。

　私も一つ頷いてから、ルークハイム皇帝に両手で魔剣を捧げる。

「魔剣とは、ただの武器にあらず。魔道具とは、魔法の力を秘めた道具。道具とは、人が目的を果たす為に使うもの。であれば、私からルークハイム皇帝に捧げるべき魔剣とは何なのか。考え抜いた一品がこちらでございます」

「ほう、私に捧ぐ魔剣を何とする？　魔学の姫よ」

　魔剣はまだ受け取らず、腕を組んで不敵な笑みを浮かべながらルークハイム皇帝が私に問う。

　その問いに対して、私は息を整え、ルークハイム皇帝を真っ直ぐ見上げるようにして言葉を告げた。

「――貴方の夢と命を、そしてこれを受け継ぐ者たちに向けた守りと祈りです」

　しん、と。いつの間にか静まり返っていた会場に私の声がよく響く。

　ルークハイム皇帝は不敵な笑みを消して、真剣な表情で私を見つめている。

「守りと、祈りか」

「はい。この魔剣には主と認識した所持者の命を守り、有事の際には魔法障壁を展開し、怪我を負った際には治癒魔法が発動する仕組みとなっております。勿論、通常の魔剣としても使う事が出来ます。短剣という形状故、常に身につけておく事も出来るでしょう」

「つまり、これは守りと癒しの魔剣だと言うのか」

「魔剣と言うならば、力を象徴するものがよろしいかと思いました。しかし、私はこう考えます。力とは、貴方自身の事なのです。ルークハイム皇帝」

　ルークハイム皇帝に贈るべき魔剣は非常に悩んだ。恐らく、彼は魔法が込められた力を振るう為の魔剣を求めていたのだと思う。それは帝国内の自分の対抗勢力となる貴族への牽制が目的だったからだと思う。

　じゃあ、力とは何だろう。ルークハイム皇帝が今後、アーイレン帝国を改革していく際、その力の象徴となるべきものはなんなのかと考えて、私は一つの結論を出した。

「住む国も、歩む道も、抱く理想も違えども。私達は民の幸福と安寧を願い、未来を切り開く誓いを胸に抱いた同志です。その夢と思想こそが、貴方の力です。ルークハイム皇帝。貴方自身が生きて、示して、民を導いていかなければならないのです」

　だからこそ、守りと癒しの願いを込めた魔剣にする事を決めた。

「守りと癒しであるからこそ、魔剣ではない形状を選ぶことが出来ました。しかし、帝国は武力によって覇を唱えた国です。ただ守ろうとするだけではきっと、届かない願いもあるでしょう。そして、それは貴方の安寧を願う私にとってもまた同じこと。故にどうか、その短剣を私の代わりに、貴方の戦場に輩として携えてください」

　私の言葉に、ルークハイム皇帝が息を呑んだ。その目が驚きに見開かれ、私と魔剣を凝視している。

「私は、パレッティア王国の王姉です。どんなにルークハイム皇帝の夢と理想を同じくしても、私達の立場は同じ戦場に肩を並べて立つことを許さないでしょう。貴方には貴方の、私には私の戦うべき場所があります。それでも、私は貴方の夢と理想を応援したい」

「……アニスフィア姫」

「どうか末永く、私たちと〝友〟であってください。御身と、そして御身の理想と夢をお守りする為の〝魔剣〟こそが、帝国の未来を切り開く〝力〟である貴方に贈る相応しきものと考え、この魔剣を作り上げました。私たちの友が戦地で倒れぬように。そして、貴方を受け継ぐ新たな友もまた、戦乱で失われぬようにと」

　ルークハイム皇帝の代だけではなくて、ルークハイム皇帝からこの魔剣を受け継ぐ者たちが、この日に結ばれた同盟を忘却してしまわないように。

　力に寄りそう為の武器として、共に並び立てずとも、理想と夢が同じなら心は共にあるのだと思い出して貰えるように。

「戦場では多くの命が散るのでしょう。心を痛め、時には夢や理想を失ってしまうかもしれません。その時にはどうか、この魔剣を見て思い出して欲しいのです。貴方こそが力なのだと。貴方が変わってしまえば、その夢も理想もまた違うものと成り果てるでしょう。もし、その時が来たのならば……貴方たちを友として受け入れた私達のすべき事は、誤った道へ進んだ者たちを止める事です。故に、懐にあることができる魔剣を選びました」

「……成る程、な」

「それは同時に私たち自身にも言えます。もし、私達が魔道具の発展で民の笑顔と安寧をもたらす事を忘れた日には、その刃で誤った者を討ち取ってください」

　王国は帝国を、帝国は王国を。互いに同じ理想を抱き、同盟は結ばれた。その誓いを互いに忘れないように。

　どちらかが理想を忘れて、暴君に狂うようならば盟約に基づいて止めるのだと。それが私たちの間で結ばれるべき盟約であり、その象徴であるのがこの魔剣であるようにと。

「……友、か」

　不意にルークハイム皇帝が目を細めた。僅かに緩んだ口元は笑みに見えるけれど、目元の方は今にも泣き出してしまいそうだった。

　しかし、それは一瞬だけだった。ルークハイム皇帝は手を伸ばし、私から魔剣を受け取った。鞘から抜けば、まだ傷一つない曇りなき刃が姿を現した。

「今日、この日を以て友となる王国に誓おう。我等、生まれも、育ちも、行くべき道も異なるであろう。だが、我等は同じ夢と理想を見た。国よ、そして民よ！　どうか健やかにあれと！　なればこそ、この魔剣によって守られる私の命が、私の命から続く者が誓いを忘れぬことこそが何よりの証明となろう！」

　ルークハイム皇帝が短剣を胸元に掲げ、礼の姿勢を取る。

「――新たな友よ！　この祝福に心よりの感謝を！　互いの国が友として認め合えるようになる日の為に、私はこの命を尽くそう！　忘れてくれるな、パレッティア王国の者たちよ！　我等は、今日から友となるのだ！」

　吼えるようにルークハイム皇帝が会場の皆に告げる。その気迫は、まるで真っ赤な獅子のようだ。胸を張って、活力に溢れた笑みを浮かべながらルークハイム皇帝は笑った。

「アニスフィア姫よ！　この魔剣の銘はなんと言うのだ！」

「魔剣の銘は――〝イデアーレ〟」

「〝理想〟……か。なるほど、なるほどな。確かに受け取ったぞ、アニスフィア姫！」

　ルークハイム皇帝は表情を笑顔一色に染めて、高らかに笑い出した。

　再び会場から拍手が響き渡ってきた。これでパレッティア王国とアーイレン帝国の同盟は正式に結ばれることとなる。

　ようやく肩の荷が下りた、と息を吐くとユフィに肩を叩かれた。ユフィの方へと振り返れば、微笑を浮かべているのが見えた。

　もう言葉はいらなかった。互いにやり遂げたという達成感を胸に、私達は笑い合うのだった。　

今回の更新で第二部第四章は終わりとなります。次回の更新は、また暫し日を置いてから投稿したいと思います。

面白いと思って頂けた方、ブックマークや評価ポイントを入れて頂ければ嬉しく思います。

そして『転生王女と天才令嬢の魔法革命』、書籍版の第二巻も決定致しました！　続報などお待ち頂ければ幸いです。そして第一巻も好評発売中、たくさんご購入して頂けるよう、これからも頑張りますのでどうぞよろしくお願いします！

第46話：日常への回帰

　慌ただしさに追われながらも、最後に振り返って見れば大盛況で終わった魔学降誕祭。けれど、祭りが終われば日常が戻って来る。

　確かな手応えを感じる余韻もそこそこに。王国にもいつもの日々が戻ってきた頃、舞台は魔学都市。

　そこで、また新たな歴史の転換点が生み出されようとしていた。

　＊　＊　＊

　魔学都市、その都市から少し離れた平原に私はいた。私の他にも魔巧局の面々が揃っている。

　一箇所に纏まっている私たちとは別に、少し離れた所で立っているのはシャルネだ。そのシャルネの手には〝弓〟が握られている。

　今世で一般的に知られる弓とは異なるその弓は、私の前世で言うところのアーチェリーに使われる弓に形状が似ている。

　弓を持つグリップ部分には魔石が組み込まれており、この弓が一目見て魔道具である事を示している。

「シャルネ、いつでもいいわよ」

「はい！　始めます！」

　シャルネの様子を窺っていたティルティがそう声をかけると、シャルネが大きく返事をする。緊張しているのか、その声はどこか固い。

　一度、弓を持ったまま脱力するように肩の力を抜くシャルネ。何度か深呼吸した後、ゆっくりと目を開いた彼女は弓を構えた。

「――――」

　シャルネの視線の先には、的が設置されている。シャルネが視線を逸らさぬまま、構えた弓にもう片方の手を添えた。

　弓とは称したものの、シャルネの持つ弓には弦が張られていなかった。しかし、シャルネの手の中に魔力で練られた矢が生み出され、その矢をつがえると魔力で編まれた弦が姿を現す。

　その弦を引いて、シャルネが狙いを定める。次の瞬間、シャルネの持つ弓の魔石が輝き、雷鳴の音が響き始める。

　同時に発生した雷は魔力の矢へと収束していき、シャルネが引く弦を軋ませる。雷音と同時に魔力の弦が乱れる奇妙な音が響いていき、奇妙な合奏となる。

「――――」

　狙いを定めたのか、シャルネの表情が変わった。シャルネが矢を放とうとすると、それよりも先に矢の先端から雷が走る。

　雷はそのまま複雑な曲線を描きながら的へと当たった。それとほぼ同時にシャルネは矢を解き放った。

　閃光が眩く爆ぜ、遅れるようにして落雷の音が鼓膜を震わせる。そして、その次に響いたのは破砕音だった。

　シャルネが放った矢は的に命中し、〝焼き抉る〟ようにして的を粉砕していた。自ら放った矢の行方を見届けたシャルネは、頬に汗を伝わせながらも静かに残心する。

　名残のように残った放電が弓から放たれるも、静かに消えていく。轟音の後の静寂が耳に痛いほどだ。

「――お見事」

　沈黙を破ったのはティルティの一声だった。私はティルティの声を聞いた瞬間、シャルネへと向かって駆け出した。

「シャルネーっ！　凄い、凄いじゃない！　成功、成功、大成功だよー！」

「ひゃぁっ!?　あ、あの！　王姉殿下、落ち着いて……！」

　シャルネを強く抱き締めると、シャルネが腕の中で藻掻く。照れているのがわかってしまうので、尚愛おしくなって抱き締めてしまう。

「お疲れさん、シャルネ。成功して何よりだ」

「トマスさん……！　あの、王姉殿下を止めてください……！」

「……そいつは無理だな」

　トマスも歩み寄ってきて、シャルネに労いの言葉をかけている。シャルネの懇願には苦笑しているけれど。

　流石に恥ずかしくなったのか、抵抗が強くなったのでシャルネを解放する。ぴょん、と跳ねるように距離を取ったシャルネが乱れた髪を整えてからトマスへと向き直る。

「これもトマスさんとティルティ様が頑張ってくれたお陰です」

「うんうん。私が魔学降誕祭から戻って来ると、大まかな形が出来てたのには驚いたよ」

「あぁ。それから微調整を繰り返して……この〝魔弓〟が完成した訳だがな」

　以前からシャルネがフェンリルの魔石を利用出来るように構想を温めていた魔道具。天然の魔石を利用する際、使用者の魔力が魔石によって塗り替えられてしまい、制御が難しくなるという問題を解決する為に試行錯誤を続けていた。

　その試行錯誤の結果が形になったのがこの〝魔弓〟である。

「弓とは言っても、弓の形をしているだけの〝魔杖〟とも言えなくもないけどね」

　ティルティも傍に寄ってきて、魔弓を見つめながらそう言った。

「それを言ったらマナ・ブレイドも似たようなものじゃない？」

「魔法を媒体に合わせて使う為に最適化した形態と言うのなら、そうかもね。それにしても形になったのは、なかなか感慨深いものね」

　ほぅ、と息を吐きながらティルティはシャルネへと視線を移す。シャルネを見つめるティルティの視線は妙に楽しそうだ。

「勿論、開発も力を尽くしたと自負はするけれど、何よりシャルネの制御があって初めて実現したのよ。これには胸を張って良いわよ」

「はい！　あれから雷の魔法や、魔石の染色魔力の性質を色々と調べて……本当に成功して良かったです」

　喜びよりも安堵の方が大きいのか、シャルネは胸を撫で下ろしながらそう言った。

「でも、矢も魔法で代用したのね？　最初は精霊石の塗装を施した矢を用意するって話をしてたと思うけど」

「はい。でも、それも結局精霊石を消費するのには代わりはないですし、ちゃんと型さえ決めてしまえば染色魔力を体外に放出するには都合が良かったんですよね」

「なるほど」

　塗料に使うなら精霊石の消費は抑えられると言っても、その必要がないならより抑えたい。魔法で代用するのをシャルネが納得しているならそれでいいか。

「マナ・ブレイドの派生でもあるから、矢の威力や形状は使用者であるシャルネの調整次第だ。矢という形状には固定されるが、その分だけ威力や射程は普通の魔法に比べて上回れると考えても良いだろう」

「うんうん、トマスは相変わらず良い仕事をするね！」

「シャルネの腕や発想、知恵を貸してくれたティルティ様あってのことだ。俺はただ仕立てただけに過ぎない」

　謙遜するようにトマスが言うけれど、トマスが真摯に向き合ってくれるからこそだと私は思う。

　こうして天然魔石を用いた武器、その最初の試作一号である魔弓〝ケラヴノス〟が完成するのであった。

　＊　＊　＊

「それでは、魔巧局による魔石を用いた魔道具、その第一号となったケラヴノスの完成と成功を祝いまして、乾杯！」

『乾杯！』

　大きく明るい声、または控え目な乾杯が唱和され、グラスが軽く打ち鳴らされる。

　魔学都市の都庁、その一室ではいつもより豪勢な料理が並べられている。バイキング形式で出された料理や飲み物を自由に飲み食いすることが出来る。

　最初の試作品となったケラヴノスの完成、それを祝っての小さな祝賀会。皆の表情はどこか緩んでいて、穏やかだった。

「いやぁ、なんというか本当に大変だったな。俺、あんまり製作自体には貢献してないけど。シャルネたちは本当にお疲れ様だ」

「いえいえ、そんな……」

「ガッくんは私の護衛が主な仕事だからちゃんと務めは果たしてるよ。開発はトマスやティルティたちの仕事だから適材適所だよ」

「えぇ、なかなか得難い経験をさせて貰ったわ。悪くないものね、こういうのも」

　シャルネを褒め称えるガッくんと、照れているのかモジモジとしているシャルネ。二人と一緒に言葉を交わしていると、ワイングラスを揺らしながらティルティがやってきた。

　ほろ酔いと言った具合なのか、不健康とすら思える白い肌はちょっと朱色に染まっている。目も少しだけとろんと下がっていて、ティルティにしては珍しく雰囲気がとても柔らかい。

「私が降誕祭の手続きもあって離れたから、開発は途中でティルティとトマスに頼ることになったけど、そればかりは少し申し訳なかったかな」

「何を言ってるのよ。そんなの今さら、というか昔からそうでしょうに。貴方はちゃんと自分が出来ない仕事は他人に振り分けてるの。王族なんだから、むしろその方が自然でしょうが」

「そうかなぁ」

「そうでしょうとも」

　言われればそれもそうか。マナ・ブレイドだって剣ばかりは自分で用意出来ないし、製作はトマスに頼っていたし、刻印紋の前に使ってた魔薬はティルティと共同研究で調合したものだ。

　そう考えると私一人で成し遂げてきた功績というのは意外と少ないんじゃないかと思う。なのに人嫌いというか、一人で生きてたような気になってたのは我ながら恥ずかしいというか、若かったんだなぁ、と今なら振り返ることが出来た。

「……なんか、やっぱりこういうの良いな」

「ん？」

「頼れる人に素直に頼って、一緒に夢を追いかけて、こうして語り合って、笑い合えるってのが」

「随分と感傷的じゃない。飲んでるの？」

「少しだけね」

　魔学降誕祭で見た光景も感動したけれど、魔巧局の皆と一緒にこうしてお祝いしたり、一緒に何かを作ったりするのは本当に楽しいし、かけがえのない物だって思える。

　ユフィが離宮に来る前、自分にこんな未来が来ることなんて想像したことがあっただろうか？

　うん、ないと思う。こんな未来を望める程、私は社会も世界も、そして隣人すらも知らなかったから。

「知っていたように思えて、見落としてるものはいっぱいか」

　私は今、とても人生を楽しんでいるという実感がある。この喜びを一緒に分かち合える人がいる。そんな幸せを感じる度にどうしても頬が緩んでしまう。

　私にそんな変革をもたらしてくれたユフィは、今は何をしているだろうか。魔学降誕祭が終わって日常に戻りつつある私たちだけど、それでも日々忙しいことに変わりはない。

「そういえばアニス様、魔学都市も大分完成に近づいてるとは聞いていたけれど、近く何か大きな動きがあるの？」

「あぁ、うん。実は商会の誘致と、それから冒険者ギルドの支部の設置が決まったんだ。この前、私とドラグス伯に書簡が届いてた」

「商会に冒険者ギルドの支部ねぇ？　それは一気に街らしくなりそうね」

　今まで魔学都市に入ってくる物資というのは、騎士団が運搬してくるものや定期的に訪れたり、旅の途中で足を運んだ行商人から購入したものだった。

　そこで商会の設立だ。魔学都市の形も整ってきたし、魔学降誕祭で名を上げた商会を、名誉ある一号として魔学都市に置いて良いという話は以前から決まっていた。

　魔学降誕祭も終わり、選ばれた商会も魔学都市の支部へ送り出す人員を決める必要が出てきた。その準備が整った旨が王都から届いたという訳だ。

「商会が入るなら冒険者ギルドも頃合いかなと思ってね。そっちも支部に送り出す人を決めて、商会が入ってくるのとほぼ同時に来る予定だよ」

「賑やかになりそうじゃない。今後の開発に魔物の情報は得ておきたいしね」

　魔物の情報は騎士が回しているものもあるけれど、緊急性がないとなかなか出回らないという難点もある。

　そこで行商人や冒険者が、私にとっては大事な情報源だ。冒険者時代は人伝に聞いた情報で魔物を探しにいったこともあるしね。

　それに私にはちょっと探したいものがあった。その為に情報源となる商会と冒険者ギルドが入って来てくれるのは望ましいことだ。

「上手いこと、ガッくんに合いそうな魔石持ちが見つかれば良いんだけどなぁ」

「あぁ……手持ちの魔石だとダメだったのよね？」

「うん、そうなんだよね。だから次はナヴルの人工魔石の魔道具が優先されるってことになったし、それでちょっと落ち込んでたみたいだからさ」

「そうねぇ……」

　声を落として囁くように言った私に、ちらり、とティルティが視線をズラす。その先にはシャルネの頭を笑いながら撫でるガッくんの姿がある。

「……見つからなければ人工魔石のものを渡すで良いのかしら？」

「うーん、まぁ、そうかな。正直、ケラヴノスが完成したから急いで魔石を用いて作る必要もないかな、って。どうしても魔石を魔道具に仕立てると専用品になっちゃうし」

「それもそうね。まぁ、こればかりは巡り合わせだもの。貴方が気にかけることでもないわよ」

　ぽん、と肩を叩いてティルティが言ってくる。今日は珍しいことばかりするティルティだった。

「……ティルティ、あなた本物？　実は偽物だったりする？」

「ぶたれたいのかしら？」

　おずおずと問いかけてみると、返ってきたのはティルティらしからぬ威力があった肘打ちだった。あ、これ酔って手加減が出来てないだけの奴だ！　めちゃくちゃ痛い！

　そんな小さな騒ぎもありながら、ささやかな宴は楽しく過ぎていくのだった。

　

面白いと思って頂ければブックマークや評価ポイントを入れて頂ければ嬉しいです。

そしてご報告となりますが、書籍版の『転生王女と天才令嬢の魔法革命』の第二巻が5/20に発売が決定いたしました！　皆様の応援のおかげで二巻を出せます！　今後とも転天をよろしくお願い致します！

第47話：出会いと意外な再会

「お初にお目にかかります、アニスフィア王姉殿下。この度は我がベリエ商会を贔屓にして頂き、まことにありがとうございます。更には魔学都市に最初に進出する名誉を賜れたことは、我が商会の誇りでございます。改めて自己紹介を、私の名前はヘンリー・ベリエ。この度、魔学都市の商会支部を与ることとなりました。どうかお見知りおきを」

「ようこそ、魔学都市へ。初の商会誘致ということでチャンスも苦労もいっぱいあると思うけれど、是非とも頑張って欲しい。皆、商品や娯楽に餓えているからね」

「はい。日々の生活の充実から、娯楽品まで。皆様にご満足頂ける品揃えをお約束致します」

　ヘンリー・ベリエと名乗った彼は、年は三十歳半ばといった所だろうか。焦げ茶の髪にヨモギ色の瞳、体格はやややつれたような細身だ。顔付きは穏やかで、どこか愛嬌があって親しみを覚えやすい。

　握手を交わした手はかさついていて、仕事に熱心になっている人の手だった。それが私の好感度を上げている。それでいて瞳には熱意が炎のように揺らめいている。穏やかそうに見えて熱い一面を持っている人のようだった。

　ベリエ商会は、先日の魔学降誕祭でルークハイム皇帝の視察先に選んだ商会だ。品揃えも幅広く、質も良い。あの時点で最初に誘致する商会として目をつけていた訳だけど、魔学降誕祭においても優秀な実績を残したことが最後の一押しとなって決定された。

　これで王家御用達の商会としてもベリエ商会は名を馳せていくことになる。大きな期待をかけられるのと同時に、それだけ注目も浴びるということだ。そのプレッシャーは大きいと思う。

　ただ、このヘンリーなら難なくこなしそうな風格もあるので、私も今後を見守っていきたいと思う。

「アニスフィア王姉殿下、それで何か我等に望むものはございますでしょうか？」

「そうだねぇ……情報が欲しいかな」

「ほぅ。商品ではなく情報をお求めと」

　ヘンリーは顎を撫でさすりながら相槌を打つ。私も頷いて言葉を重ねる。

「商会が困るような魔物なんかいたりしないかな？　流通に影響が出そうなものとかね」

「ふぅむ。そうですね……アニスフィア王姉殿下もご存知かと思いますが、王都に迫ったフェンリルの襲撃以降、差し迫った大きな脅威は確認しておりませんからな」

「そっかぁ」

「これも騎士団や冒険者が魔道具を手に取れるようになった影響とも言えるかもしれませんな。例年以上に間引きにも開拓にも力が入っていますから」

　魔道具が騎士団や冒険者の手に渡るようになってから、以前よりも間引きや開拓に力が入っていることは、私も当然耳にしていた。

　その影響なのか、最近はスタンピードが起きても小規模のものがほとんどだ。平和な時代になったと言えば良いことなんだけど、魔石を持っていそうな魔物は目撃されてないかぁ。

「もし魔物の情報をお求めなら、やはり冒険者ギルドでしょうな。私どもでは被害や発見の報せを受けてからとなりますので、先んじて発見していた場合もあるかと思います。そちらにお伺いをするのが良いかと」

「えぇ、この後に冒険者ギルドの支部の方に尋ねる予定だったんだよ。商会が困ってなさそうなら、それはそれで良いんだ」

「はい。……そうですね、アニスフィア王姉殿下にご満足頂ける情報かはわかりませぬが、少しだけ気になることが」

「気になること？」

　穏やかな表情から一転、神妙な表情を浮かべるヘンリーに私は首を傾げた。

「これといって大きな被害が出ている訳ではないのですが……最近、未開拓であった南東地域の開拓が盛んなのはご存知ですね？」

「えぇ、勿論」

　需要が上がった精霊石を手に入れる為、パレッティア王国では採掘地の開拓が急がれている。そこで目をつけられたのが南東の領地だ。

　王都サーラテリアから見て、西にはアーイレン帝国との国境線があり、北には前人未踏の山脈群が屹立していて、その麓に主要な採掘地でもある黒の森がある。

　そして東には北の山脈群から尾を垂れるようにして山が続いており、麓には黒の森のような深い森が広がっている。

　しかし、黒の森に比べれば王都からの距離があって、魔物の被害も多く、どちらかと言えば防衛に徹することしか出来なかった領地だ。聞いた話だと、シャルネの実家であるパーシモン子爵領も東の位置に領地が存在する。

　東でも更に奥まった南東は未開の地であり、辺境と呼ばれている。……アルくんが流刑されたのも、ここだ。

　なのでパレッティア王国の西側は栄え、東側は廃れているという認識があったりもする。最近はその流れも変わりつつあるんだけどね。それこそ開拓に力が入ってるから。

「それで、それがどうかした？」

「まだ未開の地だからなのかもしれませんが、どうにも今まで見かけなかったような珍種の魔物も多いそうなのです。それを気にかけていた取引先がおりましたな、というだけの話です」

「……ふぅん？」

　珍種の魔物ねぇ。まぁ、北と東で環境も違うかもしれないし、違いはあっても不思議じゃないけれど。

「もっと詳しい話をお知りになりたいなら、それこそ冒険者ギルドで聞かれた方がよろしいかと」

「ありがとう、参考にしてみるよ」

「はい。商品に留まらず、情報でもご満足頂けるように研鑽して参ります」

　見事な営業スマイルを浮かべて、ヘンリーは慇懃に一礼をしてみせた。

　＊　＊　＊

　ヘンリーと別れた後、次に向かったのは冒険者ギルドの支部。既に物の搬入が行われているようで、人が慌ただしく荷を下ろしている。

　責任者を呼んで貰おうと手近な人に声をかけようとすると、見知った顔を見つけて私は目を丸くした。

「あれ、ファルナ？」

「あっ、アニス様！　わざわざご足労頂き、ありがとうございます！」

　ファルナも私に気付いて、笑みを浮かべながらこちらに向き直る。

　長身だけど、気弱な性格からよく背を曲げてしまっているファルナだけど、今日の印象は随分と異なっていた。

　いつもは無造作に流していた薄桃色の髪を結んで纏めていて、怯えが常に現れていた朱色の瞳は力に満ち溢れている。

「どうしてここに？　もしかして……」

「はい！　今後はこちらの冒険者支部で働かせて頂きます！　へへ、これからは支部長としてよろしくお願いします！」

「えぇぇえっ!?　ファルナが支部長!?」

　驚きのあまり、私は目を見開いて素っ頓狂な声を上げてしまう。あのファルナが支部長!?

「驚きました？」

「驚くよ、そりゃ！」

「それなら頑張った甲斐がありました」

　照れた様子で微笑むファルナはぴんと背筋を伸ばして私を見る。背を伸ばすとファルナの顔を見るのに少し視線を上げなきゃいけなくなるので、それもまた新鮮だった。

「もう一度、アニス様と一緒にお仕事したかったんです」

「え？」

「もうアニス様が冒険者に戻ることはないと思いますが、それでも……私が憧れたのは貴方ですから。背中くらいなら追いかけられるかな、って」

「それで支部長に？」

「はい。私、元から裏方にも携わっていましたから仕組みはわかっていますし、支部長になれるように勉強もしました！　 正式に決まったのは降誕祭の後なんですけどね」

　ぺろ、と舌を出して茶目っ気たっぷりに笑うファルナはまるで別人のようだった。

　気弱な性格で、その欠点さえなければ実力だってあるのだから冒険者ギルドの受付嬢として有能だったファルナだ。

　私が冒険者ギルドで何かと仲良くしていたのはファルナだった。怒鳴り声を上げて絡んでくる冒険者をあしらったり、ギルドが頭を悩ませる案件を請け負ったりとか。

　そんな懐かしい記憶がよぎる。いつも背を曲げて、怯えたように周囲を見渡していたファルナと見比べてどうだろうか。

「……そっか。立派になったねぇ」

　ギルドの受付嬢が支部長になるだなんて、きっとそんな簡単な話じゃなかったと思う。

　その上で、こんなに立派に振る舞うファルナがいるのだと思うと自然と笑みが浮かんできた。一緒に仕事をしたいから、なんて言われたら胸に温かいものが込み上げて来る。

「私一人だと、勿論ダメだったと思います。でも、手を貸してくれた人がいましたから。あ、アニス様もお会いになったことがある人ですよ！　副支部長を務めて貰う予定なので一緒にご挨拶しますね！」

「私が会ったことがある人？」

　誰だろう？　と首を傾げていると、ファルナが大きく背を伸ばしながら手を振った。そしてファルナが口にした名前を聞いて、私は驚きを隠せなかった。

「サラン！　アニス様が来てますのでご挨拶をお願いします！」

「えっ!?　サランって……サラン・メキ!?」

　私が驚いている間にファルナに呼ばれた青年、それは間違いなくサラン・メキだった。

　線が細く、華奢な男だ。灰色の髪を伸ばして首で一つに括っていて、眼鏡の向こうには冷静沈着を思わせる水色の瞳。以前会った時に感じられた幸薄そうな気配を除けば、まさしく彼に他ならなかった。

　精霊契約者の情報を探っている時に冒険者ギルドに保護されていた彼と顔を合わせたことはあったけど、こうして顔を合わせるのはそれ以来のことだった。

　思わず私は護衛として静かに佇んでいたナヴルへと視線を向けてしまった。ナヴルも驚いた表情を浮かべてサランを見ている。

「お久しぶりです、王姉殿下」

「う、うん。驚いたな、君が副支部長なの？」

「はい。……ナヴル様も、お久しぶりです」

「……あ、あぁ」

　サランが丁重に頭を下げると、ナヴルが動揺したように返事をする。

「この度、ご縁がありましてファルナと共に魔学都市の冒険者ギルド支部を与ることとなりました。どうかよろしくお願いいたします。王姉殿下には、色々とご助力頂いたようでお礼を伝えたく思っておりました」

「それって君の家の話？　それなら私というよりユフィだよ。もう例の貴族から狙われてるなんてことはないんだよね？」

　サランが冒険者ギルドに身を寄せていたのは、かつては豪商と名を馳せた実家と、その実家と強く結びついた貴族の家との厄介な繋がりのせいだった。

　金はあれども爵位はなく、権力を求めていたメキ大商会の会長。彼は孤児院の設立や就職の支援をしていたが、それを隠れ蓑に人身売買を行っていた悪党だった。

　しかし、サランがレイニの婚約破棄に加担した一件で婚約破棄がなされ、貴族に婿入りをする話が流れた。その上で、その元婚約者の令嬢が彼を金で買おうとして逃げたのが発端だと言う。

　ユフィが女王に即位してから、そういった犯罪行為に手を染めていた者たちの粛正も進められた。でも、それは国の為であってサランの為にだけやった訳じゃない。別に彼とはたまたま顔を合わせただけで縁もなかった訳だし。

「正式に家とは縁を切りました。ですので、もうサラン・メキではないのです。ギルド長に養子として迎え入れられまして」

「王都のギルド長に？　あぁ、そうだったんだ！」

「はい。その後押しもあってファルナと共に支部を与ることになったんです」

「そっか、なんというか……不思議な縁の巡り合わせだねぇ」

　あのサランが王都の冒険者ギルドのギルド長の養子になって、それで魔学都市の冒険者ギルドの副支部長を務めるなんてねぇ。

　サランは華奢で細いから、ファルナと並ぶとファルナの方が背が高くてなんともちぐはぐな感じがある。二人を眺めていると、ファルナがモジモジし始めた。

「よ、良ければ少しお話しをしていかれませんか？　その、護衛の方もサランとお知り合いなんですよね？」

「あぁ、うん。……そうだよね、ナヴル？」

「一応は……」

　ナヴルはどこか気まずそうだけど、サランから視線を外せずにいるようだった。

　サランも曖昧な苦笑を浮かべていて、二人の関係の複雑さを感じさせる。あまり互いに顔を合わせて良い記憶が浮かぶ間柄じゃないものねぇ。

「今後のことも少し話したいし、時間を頂こうかな」

「はい！　では、こちらにどうぞ！」

　どこか複雑そうにしているナヴルを肘で突きつつ、私たちは冒険者ギルドの中へと足を進めた。

第48話：変われるという幸運

「そういえば、アニス様の采配ですよね？　冒険者ギルドの内装が王都の冒険者ギルドに似ているのって」

「えぇ。将来的に冒険者ギルドの支部は置くつもりだったから、王都のギルドに寄せて私も理解しやすい形でお願いしていたの」

「私も助かります！　……えっと、それで、その、お茶をどうぞ……」

　なんとか話題を振って明るく振る舞おうとしたファルナだったけど、さっきから無言のナヴルとサランに気後れしたようにモジモジし始めてしまった。

　二人とも、お茶を出されても固い表情のままだ。空気まで硬くなっていきそうになり、ファルナが涙目で縋るように私を見てくる。さっきまでの立派な姿はどこに行ったの、ファルナ……。

「あー、こほん。……話しにくいなら一度、私とファルナは席を外しましょうか？」

「あっ。い、いえ、申し訳ありません……その、どんな話をすればいいのかと思いまして」

「……それもそうですね。ナヴル様とは面識はありますが、交友があった訳ではありませんので」

「ん？　そうなの？」

　私の疑問の声にサランが苦笑しながら頷いた。

「私たちはただ同じ目的で集っただけで、個人的な繋がりはないのですよ。私はあくまで豪商の息子で、ナヴル様は伯爵子息でしたから」

「ふぅん……」

　そういうものか、と私は納得しておく。でも、確かにナヴルとサランが仲良くお喋りしてるようなイメージが湧かないのも事実だ。

　けれど、この二人はユフィの婚約破棄騒動に関わった四人の内の二人。一人は流刑、一人は死刑、そう考えれば二人に与えられた罰は軽い。

　それだけ深く陰謀に関わっていなかったから、という理由もあるけれど、本人たちがどう受け止めてるのかはわからない。聞けるようなことでもないし、察してあげるのも難しい。

「サランはあれからずっとギルドで働いてたの？」

「はい。他に行くアテもありませんでしたから」

「……メキ商会が没落したと聞いて気になっていたが、ギルドに身を寄せていたんだな」

　ナヴルが距離感を測るようにしながらもサランに問いかけた。ナヴルの問いかけにサランも頷く。

「はい。実家が働いていた悪行のせいで、身の危険を感じたので逃げ出したのです。その後、商会が没落したのを機に離縁を勝ち取って来ました」

「……そうか。お前は、そんな苦労をしていたんだな」

「ナヴル様も、あの後に貴族として生きていくのはさぞ苦しかったことでしょう。心中お察し致します」

「いや、私も結局は家に守られていた子供に過ぎない。お前ほどの苦労ではない」

「……確かに苦労はしましたが、それでも私は幸運だったのだと思います」

　ナヴルの気遣うような言葉にサランは澄んだ表情を浮かべた。曇りの一切ない表情は心の底から自分の幸運を尊んでいるように思える。

　ナヴルはそんなサランの表情に呆気に取られているようだった。動揺のためか、不自然に手が跳ねたのを私は見てしまった。

　ナヴルの動揺に気付いているのか、いないのか。サランはそのまま静かに言葉を続ける。

「家は追われ、命も狙われ、逃げ込むようにギルドに入り、息を潜めて生きることにはなりましたが……幸いにもこんな私を助けてくれる人がいて、私にも人の為になる仕事が出来るようになりました。それは、やはり幸運だったのだと思います」

「……お前は立派なのだな」

「それはナヴル様も同じではありませんか。アニスフィア王姉殿下の信頼を勝ち取るというのは並大抵のことではない筈です」

「ちょっと、まるで私が気むずかしい人みたいな言い方じゃない？」

「事実ですよね？　アニス様はお人好しですけれど、人を信頼して傍に置くなんて珍しいですよ。最近は丸くなったみたいですけど」

　ファルナがそう言いながらジト目で私を見てきた。ははは、ノーコメント！

　サランも苦笑していたけど、気を取り直すように咳払いをして仕切り直す。

「……やはり顔を合わせればお互いに胸を張れないですね。それだけの事を私たちはしてしまいました。きっと、どれだけ功績を積み重ねても誰かに指差されたり、自分が許せないままなのでしょう」

「……あぁ」

「でも、許せないままでいいと思うのです。それもまた私たちが得た財産です。誰かに誇れることではないけれど、私はあの失敗を経て、今があります。それを私は幸運だと思っています。だから自責の念で、自分が得たものを握りつぶしてしまうのは……きっと、それこそが悲しいことだと思います」

　サランの言葉にナヴルが勢い良く顔を上げた。目が見開かれて、驚愕の様子でサランを見つめている。サランは先程の澄んだ表情を浮かべてナヴルを見返している。

　そんなサランを見つめている人がもう一人いる。ファルナが母性を感じさせる柔らかい表情でサランの横顔に視線を送っている。その表情で私はなんとなく察してしまった。サランが手にした幸運の、その中に含まれるだろうものを。

「……何故、そのようなことを俺に？」

「貴方には必要な言葉かと思ったからです。あの日、共に並び、その上で一度全てを失った私だからこそ言えると。ナヴル様、改めて言わせてください。貴方はとても立派です。今、ここにいるまで多くの苦悩があったと思います。それでも貴方はあの日と変わらず、伯爵子息として、そして騎士としてここにある」

　サランはそっと胸に手を当てて目を伏せる。そして敬服するようにナヴルに対して頭を下げた。

「お互い胸を張りきれないのは承知の上です。しかし、それでも貴方はやはり騎士でありました。あの中で唯一、立場を失わず、誇りを守り抜き、今ここに立っているのですから」

「……俺など、まだだ。求める理想像には指先も届いていない」

「それでも素晴らしいことです。共に間違いを犯してしまった私たちですが……変わることが出来るのです。そして変わらなければならない。私たちは変わることが出来る幸運を精霊から賜っているのですから」

　サランの表情に少しだけ苦いものが浮かび上がる。まるで、それは誰かを悼むかのように。

　……変わる機会を与えられなかった、か。確かにそれは不幸なのかもしれない。サランやナヴル、そしてアルくんと同じ立場で、そしてこの世から既に亡くなってしまった者を思えばそう考えてしまうのも納得出来る。

　ナヴルはサランの言葉を受けて、瞳を閉ざすように瞑った。拳を握り、何かを堪えるように身体を震わせる。それからゆっくりと深呼吸をして、再び瞳を開いた時にはナヴルの表情も柔らかいものになっていた。

「……サラン、機会があれば神殿を訪ねると良い。そこにモーリッツの異母姉がいる」

「え？」

「別にモーリッツとは面識があった訳ではないそうだがな。……それで俺たちも何かが変わるという訳ではないが、伝えておくべきかと思ってな」

「……そう、ですか。ありがとうございます、ナヴル様。機会があれば足を運ばせて頂こうとおもいます」

「あぁ。お前とはこれから顔を合わせる機会もあるだろう。どうにも不思議な感じで落ち着かないが……改めて、よろしく頼む」

　ナヴルが先を立ち、サランへと手を差し出す。それに応じるようにサランも立ち上がり、ナヴルの手を握り返すのだった。

　ユフィの婚約破棄騒動から既に二年以上の時間が経過している。そこで拗れてしまった縁がまた一つ、結び直された瞬間だった。

　＊　＊　＊

　それからファルナたちと少し雑談してから私たちは冒険者ギルドを後にした。

　やはりというか、ファルナにも聞いてみたけど魔石持ちの魔物で大物と言うと最近は発見されてないらしい。

　ついでにヘンリーから聞いていた東の珍種について尋ねてみたけど、ヘンリーから聞いた情報とそう大差はなかった。

　追加で何か情報が入ったり、魔石持ちの目撃例や、物珍しい魔石が手に入りそうだったら教えて欲しいと伝えておいたから、動きがあったら報告が入るだろう。

　それでもファルナは本当に嬉しそうだった。それはファルナの言うとおり、私と一緒に仕事が出来るのが嬉しいからなんだろうな、と思う。

　あんなに一心に慕ってもらうのは落ち着かないけど、嬉しいと思う。好意を受け取るのはまだちょっと、戸惑うけれど。

「サランと話せて良かったね？　ナヴル」

「はい」

　気持ちがまだ浮かれていたのか、なんとなくナヴルにそんな声をかけてしまう。

　ナヴルの返答する声はいつものと同じようで、けれど少しだけ違和感を感じるような声色だった。

「……俺は、変われているんでしょうか？」

　ぽつりと、そう零すように呟いた。それは問いかけたかったと言うより、心の声が外にそのまま出てしまったような疑念。

　聞かなかったことにすることは出来たけど、私もつい返事をしてしまった。

「私は変わる前のナヴルはよく知らないから。変わったと言えば変わったんだろうけど、よくわからないかな」

「…………」

「でも、今のナヴルのことなら言えることがある。貴方は騎士で、私の護衛で、魔巧局の一員。だから貴方は私の仲間だ。それは胸を張って言っていいんだよ」

　私はナヴルよりも一歩、先に歩きながらそう言った。私の背中にナヴルの視線が向けられるのがわかったけれど、私は気にせずに歩いていく。

　別にナヴルは返答を求めていた訳じゃないだろうし、私だってしっかり届けばとも思わなかった。

「……ありがとうございます」

　それでも私たちは互いの意思を汲み取ろうとするんだろう。それはきっと、私たちがただの他人ではなく、もっと近しい距離にいる証だ。

　サランのように真っ直ぐ言葉を届ける必要もあれば、察してくれるだろうと置いておく言葉だってあると思う。

　もしナヴルが胸を張って私から認められたいという願いを口にするなら、私だって本心を詳らかにして語ろうと思う。

　けれど、それはきっと今じゃない。そんな言葉は求められていない。だけど、何も言わないで伝わらないのも寂しい。

　引いては押し寄せて、そして去っていく波のように。人の心と距離感は複雑怪奇で、それでも私たちは何度でも言葉を選ぶ。

「帰ろうか、ナヴル」

　私たちが築き上げた、私たちの居場所へ。

「はい、アニスフィア王姉殿下」

　いつものように丁重に返事をするナヴルを連れて、私は都庁へと向かう足に力を込めた。

気に入って頂ければブックマーク、評価ポイントを入れて頂けると嬉しいです！

現在、『転生王女と天才令嬢の魔法革命』の書籍第一巻がKindleなどの電子書籍で半額セール中です。二巻も5/20日に発売予定ですので、これを機会に購入して頂けると嬉しいです。

第49話：休暇の提案

　ナヴルとサランが再会するという予想外の出来事もありながら、ベリエ商会と冒険ギルド支部の受け入れは滞りなく進んだ。

　ベリエ商会を通じて入ってきた商人たちによって物流が盛んになって、騎士団や建設現場の人たちも大喜びで買い物に興じている。

　ドラグス伯からはそろそろ外からも移住希望者を募っても良い頃だろうという話がされ、工事もより一層力を入れて完成に向けて進んでいる。

　冒険者ギルドの支部が出来たことによって、魔学都市を中継点に帝国方面へ旅立つ人や、逆に王都に戻ろうする人たちも訪れるようになった。

　その中には、一足早く住民になることを希望して訪れた人もいると言うのだから驚きだ。こうして都市に根を下ろす人もいるのだと思えば感慨深い。

「……そんな良いことが続いてた筈なんだけど、これにはどうしたものかな？」

「さぁ……？」

　今日の私は雑務のお片付け。お供はプリシラ。そんな私たちの目の前でソファーに突っ伏しているのはガッくんだ。

　突っ伏した状態でどんよりとした空気を撒き散らしていて、正直言って鬱陶しいことこの上ない。一応、職務の最中なんだけど？

　でも、ちょっとお馬鹿で抜けてて失敗をやらかすガッくんだけど、護衛の仕事には手を抜くことはなかった。そう思えばガッくんが落ち込むあまり、仕事を疎かにしているというのは余程落ち込むことがあったのではないかと思う。

「ねぇ、ガッくん。何かあったの？」

「……聞いてくれます？」

　顔を上げないまま喋ったので、声がくぐもっている。これはかなりの重症だと思いつつ、会話を続けてみる。

「聞くから、もうちょっとシャキッとしなって。ナヴルに見られたら怒られるよ？」

「そのナヴル様ですよ！」

　ナヴルの名前を出した途端、唐突に跳ね上がるようにして身を起こしてガッくんは叫んだ。

「ナヴルと何かあったの？」

「…………ました」

「……ん？」

「手合わせで負けました！　しかも連続で！　初めてですよ、二連敗！」

　ぐぁー！　と頭を抱えてガッくんが叫びながらまた突っ伏す体勢に戻ってしまった。私は思わずプリシラを見たけれど、プリシラは興味なさそうに自分の仕事を始めていた。……逃げたな!?

　というか、ナヴルがガッくんに連勝したんだ。それは凄い。魔法ありならともかく、純粋な剣の手合わせならガッくんがいつも勝っていた筈だ。それなのに連勝を重ねたという快挙は素直に凄いと思った。

「それでショックで呻いてたの？」

「……いやぁ、なんていうか。凄い衝撃を受けまして」

「だったら落ち込んでる所を見られたら益々怒られるよ？」

「そりゃそうなんですけど……」

　はぁ、と起き上がってソファーの上に胡座をかいたガッくんが肩を落として溜息を吐く。

「……ナヴル様、何かあったんですか？　いや、劇的に剣の腕前が伸びたとかではないんですけど、なんかここ最近、雰囲気が違うなって思ったんですよ」

「んー……この前、古い知り合いと会ったから気合いが入ってたんじゃない？」

「それがキッカケでしょうかねぇ。なんというか、今までのナヴル様って型に嵌まってれば強くても、型以上の動きとか、型から外れると崩しやすい印象があったんですけどね」

「それが変わったの？」

「自分の色って言えばいいんでしょうかね？　そういうのを出せるようになってきたって感じです。基本に忠実ながら、必要な部分をぶち破ってくる判断が出来るようになったというか。あれですね、殻を破った、みたいな感じです。ナヴル様って今まで自分を型に押し込めてたような感じがあったんで」

　ガッくんの説明を聞いて、私は思わず納得してしまった。確かにナヴルは騎士であることや、伯爵子息として恥じない振る舞いを心がけようという意識が強かったように思う。

　それは過去のユフィの婚約破棄騒動での失敗が起因なんだと思う。自分を必要以上に戒め、型通りのままだった。けれど、その型通りに嵌まっていたことで抑え付けられていたものが芽を出し始めたのかもしれない。

（それはサランと話したことで心境の変化があったからなんだろうなぁ……）

　ナヴルの成長は素直に歓迎できることなので、今度実際に手合わせをしている所を見てみるか、私が相手になっても良いかもしれない。

　けれどガッくんがそれで落ち込んでしまっているのは頂けない。今も情けない表情を浮かべながら溜息を吐いている。

「今までずっと勝ち越してきたんだから、そんなに落ち込むこともないでしょう？」

「そりゃ、こんなことで落ち込んでたらナヴル様だって怒るのはわかってますよ。……ただなぁ、ここで一気にナヴル様も変わって、シャルネも成果を出してて、俺だけ何も出来てないなぁ、って思っちゃうんですよ」

　ガッくんは少し途方にくれた様子でそう言った。どうにも茶化すような雰囲気じゃなかったので、私も居住まいを正してしまう。プリシラもその様子には流石に気が引かれたのか、視線をガッくんに向けた。

「トマスとか、ティルティ様とか、新しい人も増えて、滅茶苦茶仕事出来てるじゃないですか。俺だけなんかパッとしないなぁ……って。だからせめて剣の腕ぐらいはって思ってたらナヴル様が急成長してきて、焦ってしまうって言うか……」

「……気持ちは理解出来るよ」

「俺だってわかってるつもりです。比べたってどうしようもないし、それに連続で負けたからって、次も勝たせるつもりはないですし。何をー！　って気持ちはそりゃありますよ。ただ、それとは別で、俺それ以外で何も活躍出来てないのはどうなのかなぁ、って」

　はぁ、と溜息を吐きながら肩を落とすガッくんに私も思わず腕を組んでしまう。

　私としては別にガッくんの働きに不満を感じたことはない。でも、ガッくんは魔巧局の一員であり、私の護衛を担っている。魔法の腕前が冴えないガッくんにとって、剣の腕前というのは自分を鼓舞する強みだったと考えるのが自然だ。

　その強みにナヴルが喰らい付いてきた、ということがガッくんにどれだけの衝撃を与えたことだろうか。また、分野が違えどもシャルネやトマス、ティルティは目覚ましい実績を残しつつある。

　そんな中でガッくんが取り残されてしまっている、という風に感じてしまうのも仕方ないのかもしれない。

（かといって、今すぐガッくんに何か自信をつけさせるような仕事もないしなぁ……）

　元々、魔巧局は必要に迫られて出来た急造の集まりであって、本来予定されていた仕事とは少し異なっている。

　本来であればガッくんは護衛の仕事を果たしていれば、それで十分な筈だった。でも魔巧局が結成されてしまった。シャルネは成果を出して、ナヴルもまた成長を見せている。

　事務処理はプリシラが一手に引き受けて処理を手助けしてくれてるし、トマスやティルティは魔石を魔道具に組み込むことに成功してる。確かに横を見れば自分の活躍なんてかすんで見えてしまうのも仕方ない。

「でも、アニス様の言う通りです。落ち込んでたら余計にナヴル様に申し訳ない。また今度の手合わせで勝てるように努力しますよ」

　ガッくんはそう言って微笑んだけれど、それがどうにも誤魔化すような笑顔に見えてしまって私はもどかしい気持ちを抱えることになってしまった。

　＊　＊　＊

「という訳で、何か良い案ない？　トマス」

「まず困った時の俺頼みをやめろ」

　魔巧局直属の工房、その一室で資料を纏めていたトマス。作業の邪魔ならないように隅に座りながら、私は問いかける。

　部屋にいるのはお邪魔しに来た私と、工房にいたトマスとティルティだ。ティルティは最近、工房にいる事が多いのでトマスと一緒にいるのをよく見かける。

　開発に携わる二人だから一緒に行動することが増えてるけれど、二人の相性はそう悪くない……というよりは、互いに踏み込む気質じゃないから実に静かな関係が築かれてるように見える。仲が良いとは言わないけれど、悪い訳でもないといった所だ。

「悩みそのものはわからんでもないが、俺にはどうとも出来ん」

「えー……なんかこう、男同士の語らいとかでどうにかならない？」

「俺に何を期待してるんだ。何でも屋じゃないんだぞ」

「わかってるけどさぁ……」

「だったらどうしようもないって貴方もわかってるでしょう？」

　トマスとの会話に割り込むようにティルティが煩そうに言ってきた。目を通していた本を閉じて、ティルティが私を睨み付けてくる。

「剣の腕前なんて私は知ったことじゃないけれど、魔道具に関して言うなら、たまたまシャルネの魔力と合致する魔石があったからに過ぎないでしょ。それこそ無いものねだりでしょうが」

「そうなんだよねぇ……」

「比べてもどうしようもないことに一喜一憂してる奴なんて放って置けばいいのよ」

　ティルティらしいバッサリと行く意見だった。それはそれで正しいとは思うんだけど、ガッくんが本調子じゃないとどうにも私も気になって仕方ないんだよ。

　普段はお調子者でお馬鹿な所があるガッくんがあんなに深刻そうに悩んでるんだから相当、苦しい思いをしてると思う。

　お節介なのはわかってるんだけど、何もせずにはいられないっていうか……。

「アンタもアンタで鬱陶しいわね……？」

「まぁ、落ち着けよ、ティルティ様。……アニス様、それなら少し気分転換したらどうだ？」

「気分転換？」

「この前、ドラグスさんと打ち合わせしてた時に言ってただろ？　降誕祭も終わって、ケラヴノスも完成した。だから少し休暇でも入れたらどうだって」

「言ってたけど……」

　そう、ドラグス伯がそんなことを言ってたのは事実だ。本来の予定であれば、私は魔学降誕祭の運営には関わらない筈だった。だから降誕祭の日には休みになる筈だったけど、帝国の介入があったことで事情が変わってしまう。

　魔巧局を立ち上げて、イデアーレやケラヴノスの開発に追われる日々。それが落ち着いたのだから、改めて休暇を取るべきじゃないか、と。

　元々、都市の運営はドラグス伯の仕事で、私が都庁でやってる仕事は、その内容の精査と、計画を把握した上でこちらからの企画や要望をドラグス伯に提出しつつ、国から認可が必要なものを週に一度、私が帰還する時に持っていくという流れを辿っている。

　都市の建設も順調で、新たに入って来た商会や冒険者ギルドの打ち合わせはあるけど、必ずしも私が参加しなければならない案件は減ってきている。

　次に私が忙しくなるとしたら、魔学都市が正式に完成した際の式典や、その後の開発計画が立ち上がってきてからだと思う。

　だからこそ、休むなら今しかないと言うことで、ドラグス伯も勧めてくれた。でも、私がいまいち休暇と言われても何をしていいのか迷ってしまったので、返答は保留したままだった。

「私が休みでもユフィは忙しいだろうから王都に帰ってもなぁ、って気はするし……皆が休みたいなら是非休んで貰っても良いんだけど……」

「それじゃあ示しがつかないでしょうが」

「あぁ。だから、そうだな。休暇ではなく、仕事ではあるが息抜きみたいなことをすると言えばいいのか……？」

「……つまり？」

　トマスも上手い言葉が見つからなかったのか、言葉に迷ってるようだった。いまいち私も何を言いたいのか汲み取りきれず、問い返してしまう。

　すると、私の問いに答えたのはトマスじゃなくてティルティだった。

「だから、魔石がないなら魔石を探しにいくって名目で森にでも行って遊んでくれば？」

「はぁ？」

　投げ遣りな調子で言ってきたティルティに、私は目を丸くしてしまうのだった。

　　　

気に入って頂ければブックマークや評価ポイントを入れて頂けると嬉しいです！

そして『転生王女と天才令嬢の魔法革命』の特設サイトでは書籍2巻の表紙が公開されました！　よろしければご覧になって頂ければと思います！

第57話：平穏に翳る不安

お待たせ致しました、転生王女と天才令嬢の魔法革命、第二部の第六章の更新を始めていきたいと思います！

　大切な時間ほど、長く続いて欲しいと祈りませんか？

　だって大切だって思える時間は、それは幸せであるということなのですから。

　長く、長く、ずっとこのまま。ふと足を止めた時、些細なキッカケで幸せに気付いた時に、人は願いませんか？

　もっと、このままでいたいと。幸せであることに気付いて、その幸せを手放そうと思える人はどれだけいるのでしょうか？

　もし、もしもです。その幸せを手放そうと思える人がいたとしても、きっと幸せを紡ぎたい人は一人ではない筈です。

　貴方を幸せにしたい。そう思う人もいるかもしれません。それがその人にとっての幸せの形かもしれません。

　だから、どんな形であっても私たちは幸せになって良いのです。たくさんの願いと祈りを重ねて、幸せに向かって歩いていく。

　それが生きるということではありませんか？　幸福になるために私たちは生きているのですから。

　だから続いて欲しいのです。このままずっと、幸せなまま永遠になって欲しい。そう、願うのが人でしょう？　そうは思いませんか？

　――人は永遠に手を伸ばし続けるのです。それが何よりの幸せだと知っているから。

　　　＊　＊　＊

「オラァッ！」

「チィッ！」

　魔学都市の都庁、その広場で二人の騎士が斬り結んでいる。それはガッくんとナヴルだ。

　二人の手には真新しい剣が握られていて、それをぶつけ合うように重ねる。それだけならよく見かける風景だけど、今日の攻め手は珍しいことにガッくんだ。

　普段は受け手に回るガッくんだけど、今日のガッくんはいつもとは違う。そもそも持っている剣からして違うんだけど。ガッくんの持つ剣は彼専用に生み出された〝魔剣〟だ。それがガッくんを普段のスタイルと異ならせている。

「〝フラムゼーレ〟！　燃えろぉ！」

　ガッくんの声に反応するように、ガッくんの持つ魔剣が炎を噴出させる。凄まじい熱気がガッくんを包み込んでいるけれど、持ち主は苦しげな様子を見せない。

　陽炎が出来るのではないかという熱気を纏いながらガッくんが突き進む。それは攻防一体となった炎と熱の鎧と言っても良い。その熱気を発する炎は刃となってガッくんの剣技を更なる領域へと引き上げている。

　元から魔法がそこまで得意ではなかったガッくんは状況に応じて魔法を使い分けるのが苦手だった。けれど、今手にしている魔剣、フラムゼーレはたった一つの魔法に研ぎ澄まされた専用品だ。

　その魔剣に使われているのは、先日のフィルワッハで手に入れた魔石。炎を纏っていたあの男の魔石だ。

　ガッくんに自ら託しただけあって、ガッくんとの相性は抜群だ。これが天然魔石を用いた魔巧局の発明品、第二弾。炎熱の魔剣、フラムゼーレ。

　発揮する効果は単純、全身に炎と熱気を纏うだけ。剣に炎や熱気を伝播させれば攻撃力が上がる。攻撃に転用するだけでなく熱気によって接近を許さず、また近づいたものを焼き尽くそうとする。単純ながら、それ故に強い魔剣だ。

　それはガッくんの長所を更に伸ばし、欠点を補わせるだけの力があった。それ故にナヴルも押される側になっているのだけれど、ナヴルだって新しい〝魔剣〟を手にしている。

「〝シュネルヴィント〟！」

「うぉったぁ!?」

　攻め続けようとしたガッくんの動きが単調になり、一連の動きの中に僅かに生じた隙間。その隙間にねじ込むようにナヴルが魔剣を振るうと、風の刃がガッくんに向けて放たれる。

　それは熱気による防御とガッくんが打ち払うことで防がれてしまうけれど、ナヴルが距離を取るには十分な時間だった。

　風魔法も込みで使った跳躍で距離を取り、ナヴルは身体を捻るようにして剣を構える。その身体の捻りを全て活かして剣が振り抜かれると、先程よりも巨大な風の刃がガッくんへと襲いかかる。

「くそ、速ぇ！」

「はぁっ！　せいっ！　ふんっ！　でやぁっ！」

「え、遠距離からの連射はやめろぉーーーーっ！」

　ナヴルが剣を振るう度に放たれる風の刃をガッくんが悲鳴を上げながら斬り払う。ナヴルが放っているのは単純なエアカッターなのだけども、その連射速度は以前のナヴルにはなかったものだ。

　これがルークハイム皇帝に贈った魔剣〝イデアーレ〟に続く人工魔石による魔剣の第二弾、〝シュネルヴィント〟だ。込められた魔法はエアカッター、これがナヴルの剣技と合わさって厄介さを増している。

　エアカッターを習得している風の魔法使いは多い。それほどに単純な魔法だけれど、だからこそ奥が深いとも言える魔法だ。

　魔剣という媒体を得て放たれるエアカッターは剣を振るう動作に合わせて風の刃を発生さられるので、目標を設定する際のタイムラグを短縮させることが出来る。

　魔法が得意な人にとっては〝剣を振るうこと〟そのものがロスにもなりかねないのだけれど、この魔剣の利点は〝剣を振るう〟のと一緒にオマケとしてエアカッターを放てることにある。

　並列して複数の魔法を使うのはどうしても難易度が高くなってしまう。シュネルヴィントはエアカッターにだけ限定されているものの、その発動を補佐することが出来る。これが騎士との相性が抜群だった。

　更にエアカッターの出力から大きさ、速度なども動作に合わせて放ちやすい。風魔法に適性がなくてもこの魔剣は使えるので、幅広く手に取って貰えそうな一品に仕上がったと思う。

「はぁ……！　はぁ……！」

「ぜぃ……！　ぜぃ……！」

「まぁ、この二人でやると泥仕合になるんだけどね……」

　ガッくんは遠距離攻撃も辛うじて出来るようになったけど、その距離は短いし苦手なものは苦手なままだ。

　ナヴルはエアカッターを高速で放てるようになったとはいえ、攻撃力が大きく変わった訳じゃない。

　なのでガッくんの反応速度に加えて、防御力が増した状態だとガッくんを疲弊させる戦術を選ばざるを得ないし、ガッくんは必死にナヴルとの間合いを詰めようと走り回ることになる。

　結果、どっちが先に体力と魔力が尽きるか、という泥仕合になる。今日も今日とて二人の試合は引き分けに終わりそうだった。

「はいはい、今日の性能試験及び稽古は終わりにするよー。二人ともお疲れ様ー！」

　万が一、魔剣の暴走が起きないようにと私が立ち会い人をしていたけれども、特に大きな問題が起きる訳でもなく。フィルワッハの一件以降、私の日々は平和そのものだった。

　　　＊　＊　＊

「では、天然魔石を用いた魔剣も、人工魔石を用いた魔剣の開発も順調だと言うことですね。それは大変喜ばしい報告ですね」

「えぇ、ドラグス伯にもその内、〝シュネルヴィント〟を使って貰えればと思います。〝フラムゼーレ〟は流石にガッくんの専用品なので、恐らくドラグス伯では扱えないと思いますので……」

「ははは、なに。既に第一線からは退いている身、性能試験がてら試し切りをさせて頂ければ十分でございますよ」

　そう言って微笑むドラグス伯に私は笑みを浮かべて紅茶を口に運んだ。魔学都市の管理者を担っているドラグス伯との近況報告会。最近は目立って大きな事件なども起きていないので、平和な話題ばかりだ。

「魔学都市の完成も間近です。完成の暁にはパレードや祭典などの取り組みが必要となりますが、こちらから案を出して後で確認して頂き、ご承認頂く格好になるかと思います」

「式典にパレードかぁ……まぁ、それが本来の私のお仕事だからねぇ」

　あまり気乗りはしないんだけど、と思いつつ苦笑する。

　魔学都市も開発が進み、完成はもう間近。その中で一番大きな変化と言えばベリエ商会と冒険者ギルドの支部が設置された事だと思う。

　人の往来が増えて住民となる希望者も集まりつつある。主要機能の建造はほとんど終わっているので、建築屋の方々はこれから増えていく住民たちの居住区の建設に追われている。

　ベリエ商会は逗留している騎士や開発に勤しむ建築屋、旅の途中で立ち寄った冒険者や旅人相手に逞しく商売をしている。何でも飛ぶように売れるので嬉しい悲鳴とはこの事だと、ヘンリー支部長がこの前言っていた。

　一方で冒険者ギルドはギルドの活動がメインというより、宿屋のような有様になっていた。まだまだ魔学都市も完全に完成した訳でもないし、冒険者に依頼するようなこともそこまで多くない。

　それでも王都と西の地への中間点ともなる魔学都市は情報も集まる。ここで受けられる依頼自体はそこまで増えないかもしれないけれど、情報が集まるポイントとして今後は利用されていくんじゃないかとファルナが話していた。

（魔学都市が完成したら本格的に都市として動き出して、魔巧局も企画を出して試作したり、お披露目したりして、それを量産して売り出す。当初描いていた目標に近づいてるんだなぁ）

　それは私のやりたかったこと、叶えたかった夢だ。

　もう少しで手が届く。そんな実感があるのに、私はどこか身が入っていなかった。

　目を閉じれば嫌でも思い浮かんでくる、あの異形の姿。フィルワッハで出会った未知の怪物。

　おぞましいあの存在のことを、私はこのままにしておいていいのかと、どこかで自分が囁いているような気になってしまう。

「……アニスフィア王姉殿下は、何かお悩みがあるようですな」

「ッ、あ、その……呆けてしまってごめんなさい」

「謝られるようなことではございません。……先日のフィルワッハの件ですかな？」

「お見通しでしたか？」

「報告を頂いて以来、どうにも顔が曇ることが多かったですからな。何かお悩みではないのかと思った次第でございます」

「……ドラグス伯は人を見る目があると思うよ」

　降参と言うように私は手を上げた。魔学都市で私がやらなきゃいけない仕事が迫っているというのに、私の仕事ではないことで意識を囚われてしまっている。

　それではダメだと思うけれど、このまま私が放置していいのかと思ってしまう。それだけあのキメラは奇妙な存在で、放置しておいて良いものだとは思えないからだ。

　もし、私以外の普通の冒険者が対峙してしまったら。そんな想像をしてしまえば対策を立てなくても良いのかと考えてしまう。

「……アニスフィア王姉殿下。少しばかり昔話に付き合って貰っても良いでしょうか？」

「え？」

　また思考がキメラのことについて埋め尽くされそうになった時、ドラグス伯が静かに私にそう言った。

　その声に思わず顔を上げると、ドラグス伯は私ではなくて遠くを見つめるように視線をズラしていた。

　浮かべる表情はどこか儚くて、けれど鮮烈なまでの思いを感じさせる横顔だった。浮かぶ感情は喜びでもあり、怒りでもあり、そして悲しみと切なさを強く入り交じらせたもの。

「……昔話、とは？」

「私がアリアンナと結ばれる前、心を通わせた女性についてです」

「……それって」

　私はドラグス伯が切り出した話題に思わず息を呑んでしまった。ドラグス伯が男爵となり、嫁として今の妻、アリアンナ夫人を娶る前に心通わせていた女性。

　それは私にとって馴染み深い存在となった友人の母親でもあり、謎が多いままこの世を去った者だった。

「――レイニの母親、ティリスについて。少しばかり、お話を聞いて頂ければと思います」　　

転生王女と天才令嬢の魔法革命、書籍版は1巻、2巻とも好評発売中でございます！

コミカライズも決定しておりますので、Web版と合わせてお楽しみ頂ければ嬉しいです！

ブックマーク、評価もお待ちしております！

第58話：後悔をしない選択のために

「……ティリス。それがレイニの母親の名前なんですね」

「はい。レイニは穏やかで優しい子ですが、ティリスはもう少々掴み所がない、それでいて勝ち気な性格をした女性でした」

「へぇ……」

　掴み所がなくて勝ち気なレイニを想像しようとしてみるけれど、まったくイメージが湧かない。おっとりとして純真なレイニの印象が強すぎてティリスという人に対しての想像が難しい。

　でも顔はレイニとそっくりだと聞いているし、なんというか男を手玉に取りそうな女性だと言う印象になってしまった。実際の所は一体どんな人だったんだろう、ティリスという人は。

「でも、どうして今この話を？」

「ティリスはヴァンパイアだったのかもしれない、ということの真相はティリスがこの世を去っている以上、解明出来ない真実です。……ですがアニスフィア王姉殿下からのお話を聞いて、話しておかなければならないと思ったのです」

「フィルワッハの件を聞いて、ってこと？」

「はい。そもそも、ティリスと出会ったのもフィルワッハなのです」

「え？」

　フィルワッハでドラグス伯とティリスさんは出会った？　その事実に私は何故か嫌な予感が背中を駆け抜けた。

「ティリスは自分の過去を明かしたがらない奴でした。それでいて人の輪や間に入るのが上手く、けれど霞のように捉え所がなくて、当時の私は随分と立ち回りが器用な女だと思っていました。今思えば、ヴァンパイアの力を駆使していたのかもしれませんね」

「……そのティリスさんとはフィルワッハで出会った？」

「えぇ。ただ、フィルワッハの生まれという訳ではなく、東から来たとしか言いませんでしたが。……もしかしたら、カンバス王国の生まれだったのかもしれません」

「カンバス王国……」

　カンバス王国はパレッティア王国の東の向こうにある国で、山脈群を越えた先にある国だ。険しい自然が阻んでいるので積極的な交流はないけど、まったく国交がない訳でもない。

　それもごく一部であってカンバス王国の全容というのは未知のままだ。それはカンバス王国が非常に鎖国的で、排他的でもあるから。だから誰もカンバス王国の実態を知る人はいない。

　別にこちらに攻め入ってくるような気配もないので、カンバス王国は不気味な国だという印象が強い。

「どうしてティリスさんがカンバス王国の出身だと？」

「ティリスが一度だけ、酒の席で故郷について口を滑らせたことがあったんですよ。自分のいた場所はとてもつまらなくて、同時に恐ろしい場所だったと。あそこにいたら自分が腐ってしまいそうだから、逃げ出してきたと。とても自嘲的に語っていたのが印象的で、今でもよく覚えています」

「ふぅん……？」

　つまらなくて、恐ろしい場所ねぇ……？

「でも、それがカンバス王国のことだとは限らないんじゃないですか？」

「はい。……ですがティリスは、恐ろしい、と口にしていました。東から来たヴァンパイアと思わしき謎の人物、フィルワッハでアニス様と遭遇したと言う異形の怪物と、人に限りなく近い魔物。こう並べると嫌な符号が一致して来ませんか？」

「……ドラグス伯」

　思わず低い声が出てしまった。けれど、ドラグス伯の私を見つめる目は真っ直ぐなままだった。

「以前から気になっていたことがあったのです。〝人型の魔物〟とは一体どこから生まれたものなのか。どうして人型なのか、猿のような魔物から変化したものが定着したものなのか。こうして年を取って落ち着いてくると、そういう事を考えてしまうのです」

「代表例を挙げるならオーガだね」

「はい。人に近しい魔物、そしてヴァンパイアという実例が確認された以上、人に近い魔物が国家を運営していてもおかしくないと考えることは出来ませんか？」

「じゃあ、何？　ドラグス伯は……カンバス王国が人型の魔物、亜人と言うべき存在が治めている国だとでも言いたいの？」

「確証もないのでそこまでは言いませんが、ヴァンパイアがいるのだとしたら有り得る話ではありませんか？」

　……ドラグス伯の言葉を私は否定しきれない。実際、ヴァンパイアがいるなら国を支配して国として営むことは可能だと思う。実際、アルくんの反乱でこの国はヴァンパイアによって支配される寸前だったのだから説得力は大きい。

　ここでカンバス王国の鎖国的な態度にも、亜人が治める国家だと考えると排他的になるのも自然だと考えることが出来る。そこまで考えて、私は背筋がゾッとするような感覚に襲われる。

「……怖い話をするね、ドラグス伯。鳥肌が立ちそうだよ」

「所詮は推測でしかない話です。ただ、カンバス王国は今までずっと沈黙を保ってきました。それが何かの前触れでなければ良いのですが……」

「……ないとは思うけど、あんな化物にそう簡単に出て貰っても困るんだけどなぁ」

　額に手を添えて、私は深々と溜息を吐く。するとドラグス伯も苦笑を浮かべた。

「所詮、推測の域を出ない話です。あくまで心に留めて頂ければ十分です」

「もしかして、気を遣ってくれました？」

「えぇ。それに私も話をせずに後悔はしたくなかったので……もし、ティリスが去る前にもっと彼女に踏み込んでいたら、とは今でも思ってしまいますしね」

「……でも、もしもはないんですよね」

「そうですな」

　後悔をしても、その後悔した出来事をやり直すことは出来ない。だから人は後悔を胸に抱えて生きていくしかない。次はもっとより上手くやれるように、そんな祈りを抱えながら。

「ままならないですねぇ」

「ままなりません。……だからアニスフィア王姉殿下も良く悩んで、後悔を残さないように選択してください」

「……ドラグス伯？」

「貴方は人よりも長い手を、誰よりも早い足を、そして強い意志をお持ちだ。それ故に責任を、他者の命を抱え込んでしまう。自分の夢を追うだけでは生きていけない、誰かを守りたいという祈りも夢に含まれた難儀な人だ」

　ドラグス伯の私の評価に、私は引き攣った笑みを浮かべてしまう。耳が痛いけれど、否定も出来ない。

　そんな私の表情を見てからドラグス伯は笑みを浮かべた。それは年長者の男性として、思わず安心を覚えてしまう笑みだった。

「背負うなとも、思い詰めるな、とも私には言えません。貴方様が背負うものはそれだけ重く、尊いものだ。だからこそ、一人で背負いきれないと思ったのならば周りを頼ってください」

「……これでも十分、甘えてるつもりなんだけどな」

「人をうまく使うことも上に立つ者の仕事と言うのは簡単ですが、人を従えるのを王姉殿下が得意としていないことも理解しています。ですので甘える、というのは丁度良い塩梅なのかもしれませんね」

　ドラグス伯は優しい笑みを浮かべながら、私に真っ直ぐな言葉で語りかけてくれる。

「良く悩み、良く考え、そして自分を裏切らないようになさってください。それがきっと最善の結果を引き寄せることでしょう。そんな貴方様をお支えするのが私たちの役目なのでしょう。人は守られるばかりではありませんよ？」

「……耳が痛い」

　遠回しに私は周囲を頼っていない、と言われているようにも聞こえるけれど、耳が痛いと思うのは私もそれを素直に認めてしまっているからだ。

　もうちょっと周りを頼る、か。やっぱりあの化物についての意見は誰かに相談しておいた方がいいのかなぁ……。

　　　＊　＊　＊

「え？　あのフィルワッハで遭遇した怪物について、ですか？」

　結局、一晩悩んでから魔巧局のメンバーに思い切って打ち明けることにした。話題を切り出して最初に反応したのはガッくんだった。

「うん。流石にあんな怪物がゴロゴロいるとは思わないんだけど、ヴァンパイア化してたのも気になってね、このまま放置していいのかなって……」

「いいも何も……それってアニス様の仕事じゃなくないすか？」

「そうですね。フィルワッハで起きた問題は、あくまで現地の住人で解決すべきだと思います。それに女王陛下にも報告済みなのですから、対応はあちらで考えてくださるでしょう」

「それはそうなんだけどさぁ……もしも、あんなのがもう一匹いたりとか、それこそヴァンパイアが紛れてたらどうしようって思ったら不安でさ」

　私が素直な心情を零すと、ガッくんとナヴルは困ったように眉を寄せた。シャルネは神妙な顔で黙っているし、プリシラは無表情で控えたままだ。

　微妙な沈黙が続いた空気を打ち破ったのはティルティだった。この話題が始まってから関心がなさそうだったけれど、今は少しだけ不機嫌そうに鼻を鳴らしている。

「はん。馬鹿馬鹿しいわね、最近鬱陶しい顔をしていた理由はそれ？　まったく馬鹿ね、アニス様」

「……何度も馬鹿って言わないでくれる？　ティルティ」

「馬鹿に馬鹿って言って何が悪いのよ。そこのお付き共が言うようにアニス様の仕事じゃないでしょうが。仮に放置して死人が出たとしても、それはアニス様の責任じゃないわ。その地を守る騎士や冒険者の責任でしょうが。そいつらが助けてくれ、って言った？　違うでしょ？　ならアニス様には関係ない話でしょうが」

「それは、わかってるんだけど……」

「わかってるなら、それはただのワガママだって事も自分で気付けるでしょう？」

　ワガママって。私はただ、この不安をこのままにしておいて良いのかって思ってるだけなのに。そんな思いが顔に出ていたのか、ティルティが睨むように私を見てきた。

「私はワガママを言うのは自由だと思ってるし、アンタが責任を取れることなら好きにすれば良いと思ってるわ。でも、それはアンタが責任を取れることじゃないでしょうが」

「……うっ……」

「アンタが無理に出張って、アンタがいなければ回らない現場でも作りたいのなら好きにすれば良いわ。その責任が取れる？　取れないでしょ？　だったらアンタがやるべき事はそれじゃないのよ。わかった？　馬鹿様」

「馬鹿様!?　遂に名前まで呼ばれなくなった!?」

　抗議するようにティルティに訴えてみるけれど、ティルティはつんと澄ました様子で鼻を鳴らすだけだった。

　場を取り成すように口を開いたのは腕を組んで黙っていたトマスだった。

「アニス様、その怪物はアニス様ほどの実力者じゃなきゃ対応出来ない化物だって言うんだろ？　そんなのホイホイ出てくるようなものじゃねぇよ。仮に出るんだとしても、アニス様はこの魔学都市の責任者なんだぞ？　アンタにはやらなきゃいけない事が山ほどあるだろ。各々の務めを果たすことも責任を果たすってことじゃないのか？」

「……それは、わかってるよ」

「そんなに怖いのか。自分の手の届かない所で誰かが死ぬかもしれないのが」

　トマスに投げかけられた言葉に私は息を呑んで、唇を引き結んでしまう。私が黙りこくっていると、溜息を吐いてからトマスは言葉を続けた。

「その優しさはアニス様の良い所だし、それだけの難敵だったんだろう？　フィルワッハに現れた怪物は。だから対策をしたい、人の命が失われるようなことは避けたい。その気持ちはわかる」

「うん……」

「だけどな、その指示を出したらそれはアニス様の責任になっちまう。ティルティ様が言うようにちゃんと自分で責任を取れるなら、それもアリだろう。上を納得させるような後付の理由だって後で幾らでも考えれば良い。けれど、本当にそれがアニス様の……いや、それはアニス様じゃなきゃダメなことなのか？」

　トマスの確認するような問いに私は首を振る。私じゃないと対応が出来ないかもしれない、けれど、だからって必ず私がやらなきゃいけない事ではないと思う。

　頭ではわかっているのに、それが最善なのかと考えるとジッとしてられなくなるんだ。

「別に動くな、って言ってる訳じゃない。ただ動く前に話を通しておいた方が良い相手がいるだろう？　その人たちに相談してからでも遅くはないんじゃないか？」

「……ユフィとか？」

「後は先王様や、王太后様とかにだな」

「……そっかぁ」

　なんか同じような内容で説教される未来しか想像出来なかった。それでも心の整理のためには何も言わないよりはずっとマシなのだろう、と。私はそう思うことにした。

「折角だから、明日王都に行ってみたら？　ここでやる事も一段落したでしょ。ガークとナヴルの魔剣も完成したんだから」

「それもそうだね。スプラウト騎士団長に見せにいくついでに戻ってもいいかも」

　特にシュネルヴィントは騎士や冒険者に向けて作られた人工魔石による魔剣第一号だ。

　今後の普及のためにスプラウト騎士団長や近衛騎士団の人たちに意見を聞いておくのも良いかもしれない。

　そんな楽しい未来予想図を描けたことと、内心を少しでも吐き出せたことで私も少し気が楽になるのだった。

　

転生王女と天才令嬢の魔法革命の書籍版は1巻、2巻ともに好評発売中！

Web版の評価やブックマーク共々、今後も本作を応援して頂ければ幸いです。

第59話：親子の語らい

　一時的な滞在だということで、王都に向かった私についてきたのはガッくんとナヴル、シャルネの三人だ。

　エアバイクを走らせて王城へと辿り着くと、シャルネは離宮に報告、ガッくんとナヴルはスプラウト騎士団長に挨拶と完成した魔剣のお披露目に向かった。

　ガッくんとナヴルはスプラウト騎士団長と積もる話もあるだろうからね。三人と別れた私はユフィと面会しようと思って、王城に勤めている侍女にユフィの予定を尋ねた。

「今日のユフィの予定は？」

「申し訳ありません、アニスフィア王姉殿下。ユフィリア女王陛下は現在、王都にはいらっしゃいません」

「え？」

「視察のご予定だということで、今は王城を空けています」

「あ、そうだったんだ……」

　思いっきり出鼻を挫かれてしまった。というか、視察かぁ。なんというか随分と急に思える。もしかしてフィルワッハの件をユフィも危険視して動いているんだろうか？

　ユフィの行き先を知っていそうなのは離宮にいるだろうイリアか、父上か母上か。誰にまず相談すべきか、と思っているとばったり母上と遭遇した。

　母上は私がいることに気付いて目を丸くした後、表情を引き締め直してから私に向かい合った。

「アニス？　王都に戻っていたのですか。何かあったのですか？」

「ちょっとユフィに相談があったんですけど……視察って今聞いて」

「あぁ……随分と急な話でしたからね。ところで、相談とは？」

「父上も暇があったらご一緒に相談しようかと思っていたんですけど」

　母上は私の言葉を聞いた後、顎に手を添えて少し何かを考えるように瞼を閉じる。少しの間を空けてから目を開いた母上は傍にいた侍女へと顔を向ける。

「オルファンスの予定は少し空けられた筈よね？」

「はい。急ぎの政務も入って来ておりません」

「なら、庭園にオルファンスを呼んで貰えるかしら？　それからお茶の用意も」

「畏まりました、王太后様」

　恭しく頭を下げた後、母上についていた侍女が踵を返して廊下の向こうへと消えていく。それを見送った後、母上は私へと視線を向ける。

「それでは場所を移しましょう、アニス」

「ありがとうございます、母上」

「……ところで、今日の護衛は？」

「ガッくんとナヴルは騎士団に行ってます。例の魔剣がようやく完成したので、そちらの報告も兼ねて」

「あぁ、それは吉報ね。……後で私にも見せて貰えるのでしょうね？」

「……あげませんよ？」

「ふふ、私とてただ黙って座している訳ではないのですよ？　アニス」

　庭園までの道すがら、人工魔剣に興味を示して情報を聞きだそうとする母上と、母上には出来ればあまり魔剣の詳細を話したくなくて濁そうとする私。

　内容に目を瞑れば、きっと穏やかな親子の会話だと思う。それに少しだけ頬を綻ばせながら、私は母上と一緒に王城の廊下を歩いていった。

　　　＊　＊　＊

　母上と一緒に父上が来るまでの間、庭園を鑑賞することにした。父上が手がけた庭園は派手すぎず、どこか素朴さもあって落ち着く。王家の威光を知らしめると言うよりは、本当に憩いの場所となっているようで私は個人的に好きだ。

　ここは神出鬼没に姿を見せるリュミがよく出現するポイントでもある。母上とはよくお茶をしているらしいけれど、その習慣は今でも続いているんだろうか？　あの自由人は気まぐれで姿を消したり現したりするので、正直普段何をしているのかは私も知らない。

　魔学都市に行ってからリュミと顔を合わせる機会も減っているので、果たして彼女は今どこで何をしているのかと、真意が読みづらい先祖様のことを思った。

「待たせたな、シルフィーヌ、アニス」

「父上、お疲れ様です」

　母上と近況報告のような雑談をしていると、父上が姿を見せた。一時期は激務でゲッソリしていたけれど、今は状況も落ち着いているからなのか顔色は良い。

「うむ。ユフィが不在だから代理をしているが、今はそう忙しい訳ではない。それもわかってユフィも視察に向かった訳だしな」

「……視察って、ユフィはどこに行ったんですか？」

　聞いていいのかちょっと悩んだけれども、ユフィはどこに視察に向かったんだろう？　まだ王都の情勢だって完全に落ち着いた訳ではないと思うし、暫くは新しい取り組みに対応出来るように組織の再編を進めるつもりだと思ってたんだけど。

　私の問いかけに父上と母上は顔を見合わせる。一瞬だけ難しそうに眉を寄せたけれども、二人の間で合意が取れたのか父上が咳払いをしてから告げた。

「ユフィは辺境に視察に行っている」

「辺境……？　なんで、また……？」

　辺境と聞くと私は思わずドキッとしてしまう。辺境と聞くとどうしてもアルくんの顔が浮かんでしまうからだ。

　でも、ユフィはどうしていきなり辺境に視察になんて行ったんだろう……？

「フィルワッハでの一件は私たちも聞いているわ。それで気になることがあるから、とユフィは辺境に向かったのよ」

「……まさか、この一件にアルくんが絡んでるんじゃないかと疑ってる訳じゃないですよね!?」

　思わずヴァンパイアの繋がりで、あの怪物の裏にアルくんがいる可能性があると疑っているのかと思って口にしてしまったけれど、父上と母上が揃って半目になって私を見た。

「……アニス。前から思ってたけれど、貴方って実はアルガルドには甘いわよね？」

「本当にどうしてこうなってしまったのだろうなぁ……やはり私の力不足が祟ったか……はぁ……」

「い、いや、だって……ヴァンパイアが関わってる可能性があったから、てっきりアルくんを疑ったんじゃないかって……」

「ユフィリアが聞いたら不機嫌になりそうなことを言うのは止めなさい。……アルガルドはちゃんと王国のために務めを果たしています。ユフィリアがちゃんとそう保証しているのですから、無用の心配というものです」

「うむ。それに無関係とは言い切れない、と言うのが正確な所らしいからな」

「それはどういう事ですか？　父上」

　アルくんが疑われている訳ではないけれど、無関係とは言い切れないと聞いて私は眉を寄せてしまった。

　辺境に行ってからアルくんに差出人の名前は書かないで手紙を出してたことはあったけれど、結局顔を合わせてはいない。たまにユフィから近況を聞き出さない限りは、アルくんが今何をしているのか私は詳しく知らない。

「実は……アルガルドの所にはカンバス王国から亡命してきた者が保護されているそうでな」

「はぁ!?　そうだったんですか!?」

「うむ。詳細はユフィリアもあまり口にしないのでな、全容を知っているのはユフィリアぐらいだ。あと知っているとすればレイニだな」

「……だから無関係ではない、と？」

「うむ。私たちも詳しい話はユフィリアから聞いていない。確証が取れるまでは伏せておきたいとユフィリアが言っていたからな、なかなか厄介な案件なのだろうな」

　カンバス王国からの亡命者か……。それは珍しいというか、亡命してくるような人がいたんだ。

　それだけ普段はカンバス王国の人たちはパレッティア王国とは付かず離れずの距離感で接してきたと思うのだけど、改めて亡命者がいると言われるとビックリしてしまう。

「でも、なんでアルくんの所で保護されてるんですか？」

「それはわからん」

「わからんって……」

「アルガルドがそうすると決めたのか、ユフィリアがそう指示したのか。それは私にも報されておらんのだ。推測するのにも限界がある」

　父上に言われて私は唇を尖らせてしまった。それは、確かにそうだけど。なんでわざわざアルくんの所で亡命者の保護なんてやってるんだろ、あそこはそこまで人材が豊富ではない筈なのに。

　それにユフィもなんで私に言ってくれなかったんだろ。父上たちにも言えないほど厄介な案件だったから？　じゃあ、なんでその案件が厄介だったの？

　フィルワッハで遭遇したキメラや、ガッくんに魔石を託した男のことを思うとどうしても落ち着かなくなってしまう。

「それで、お前は何か相談があるんだったか？　なんだ？　また何かやらかしたか？」

「どうして私がやらかす前提なんですか？」

「実際、その通りだからだろうが！」

「今回は不可抗力ですし、まだ何も起こしてませんー！」

　思わず父上と睨み合いになってしまったけれど、母上が咳払いをして威圧してきたので私たちは直立して、互いに引き攣った笑みを浮かべ合った。

　立ち話もなんだからと座って話すことになったんだけど、私の心配はフィルワッハの問題をこのまま人に任せて良いのか、という悩みだったんだけど……相談した二人の反応はこれまた呆れたものだった。

　父上は難しそうな顔を浮かべたまま腕を組んでいるし、母上は眉間に指を当てて深々と溜息を吐いた。

「……どうして貴方は、そんなにも両極端なのですか？」

「り、両極端ですか……？」

「いえ……貴方の中では一本の線で繋がってることなのかもしれませんね。結局、貴方は誰かのために役に立ちたい、そういう願いを抱えています。好き勝手やってるように見えて、それでも感謝する人が多いのは結果的にではなく、貴方がそう願っているからなのでしょうね」

「……その性格はお前の美点であり、同時に欠点でもあるな。アニスよ、お前も自分ではわかっているから悩んでいるのだろう？　お前ばかりが出張ることが本当に良いとは思っていないのだろう？」

「……はい」

「結局の所、お前は他人をまだ信用しきれておらんのだよ。そして、自分が出来る力があるからと責任を背負いたがるのも今が幸せだからだろう。この数年で私たちも、お前が守りたいものへの理解が進んだと思っている」

「だからはっきり言うわよ。気が急いてるのよ、貴方は。まるで生き急いでいるようにも見えるわ。必死なのはわかるけれど、もっと余裕を持ちなさい」

「余裕……ですか」

　余裕って言われてもなぁ……。父上や母上が言う通り、私はまだ人を信じることが出来てないのかな。ユフィを始めとした身近な人はともかく、顔を見知らぬ人たちまでは信じ切れてない、と皆が言う。

　だったら、どうやったら信じられる？　と問われても、私もわからない。案外大丈夫だったりするかもしれないし、過剰なお節介は良いことにならないのもわかってる。

　それでも、私がいてくれたら、なんて思われるのが……私は、怖いんだ。今、こんなにも幸せなのに、この幸せが翳るようなことが起きてしまうのが。

「……今ならユフィリアの言う通り、貴方を女王にしなくて良かったと思うわ」

「母上？」

「貴方は背負いすぎるわ。女王になってしまえば、貴方は自分の我を殺し尽くしたでしょうね。そう思えば、本当に今をこう過ごせて良かったと思いますし、ユフィにも感謝してしまうわ」

「……そんなに酷いですかね、私？」

「見てて心配になる位には、ね。……そういう所はオルファンスに似てるのね？」

　父上に似てる？　そうなのかな、と思って父上に顔を向けて見ると苦虫を噛み潰したような苦い表情で父上が母上を睨み付けていた。

「なら無鉄砲な所はシルフィーヌによく似ておるではないか。あとは、そうだな。気丈に見えて実は繊細だったりするところとか……」

「誰が無鉄砲且つ繊細ですって？」

「図星を突かれたからって怒るでない！　アイタタッ！　足を踏むのは止めないか！」

　机の下で足を踏まれているのか、父上が悲鳴を上げているのを見せられて、ふと思う。

　なんかこのやり取り、普段の私と父上だなって。結局、このやり取りは親子故なのかな、と思うと苦笑が込み上げて来るのだった。　

ブックマークや評価ポイント付与を良ければよろしくお願いします！

転生王女と天才令嬢の魔法革命は1巻、2巻、好評発売中です！　よろしければそちらも応援して頂ければと思います！

第60話：時の流れは人それぞれ

　フィルワッハで抱いた不安の一件は、結局ユフィがいないし、父上と母上に相談してもやっぱり私が考えることじゃないと言われてしまった。

　そうするのが正しいのは私もわかってるんだけど。父上たちが言うように、私が出張りすぎても良くない。下手をすれば私が精霊と同じような絶対的な象徴として祭り上げられかねないから。

　アニスフィア王姉殿下がいれば、そんな風に思って人は自分で歩むことを、考えることを止めてしまうかもしれない。考えすぎ、と言われても実際にこの国は精霊信仰で凝り固まっていたのだから前例がある。

　なので、私に出来ることはない。出来るとしたら魔学都市で魔学の発展のために頭を捻ることぐらいだろう。

　それで、話が済んだのなら魔学都市に戻ろうかと思ってたんだけど、騎士団でシュネルヴィントをお披露目したナヴルが近衛騎士団に捕まり、ついでにガッくんもフラムゼーレをお披露目することになって二人して近衛騎士団の注目の的になっていたらしい。

　なので、せめて一日だけ滞在して貰えないだろうか、とスプラウト騎士団長に苦笑交じりに頼まれたなら仕方ないと私も魔学都市に戻るのを一日遅らせることにした。

　シャルネにも休みを取らせて、私も離宮で羽を伸ばす。ユフィもいないので、一人で自室で時間を過ごすのも久しぶりだ。昔はこれが当たり前の生活だったのにね。

　すると、扉をノックする音が聞こえてきて私は顔を上げた。

「誰？」

「失礼します、アニスフィア様。イリアです」

「イリア？」

　ノックをしたのはイリアだった。ドアを開けると仕事の後でそのまま来たのか、格好は侍女服のままだ。

「どうしたの？　何かあった？」

「いえ、仕事も一段落してしまったので。何かお申し付けがあれば、と思って尋ねただけです」

「ふふ、レイニがいないと張り合いがない？」

「……誰もそんなことを言ってませんが」

　からかうように聞くと、つん、と澄ました様子でイリアはそう言った。辺境に視察に行ったユフィだけど、そのお供はレイニを含めた護衛数人だけらしい。アルくんと会うなら人数は最低限にした方が良いと思うし、そう簡単にユフィの身に危険が迫るとは思えない。

　ユフィのことは信頼している。それでも不安になるのは、フィルワッハで出会ってしまったあのキメラが脳裏を過るからだろうか。きっとユフィもそれを心配して、関わりがあるかもしれないカンバス王国のことを調べに行ったのかもしれないけど。

「レイニはもう私がいなくても立派に努めを果たせています。……私もそろそろ、今の立場を退いても良いかと考えていたので」

「え？　離宮の侍女筆頭を辞めるってこと？」

　思ってもみなかった言葉に私は目を丸くしてしまった。はっきり言ってイリアは今、出世コースに乗っているようなものだ。

　なのに、その立場を辞そうと考えているのは意外というか、ただただ驚いてしまった。

「えぇ。……やはり、アニスフィア様がいないと張り合いがありませんから」

　僅かに微笑を浮かべながらイリアは私にそう言った。レイニと付き合うようになってからイリアの表情も増えたと思う。その柔らかな表情に私は気恥ずかしくなって、口をもにょもにょと動かしてしまう。

　立ち話するのもなんだと思って、イリアに着席を勧める。私の対面の席にイリアは座って、向かい合う格好になる。

「でも、イリアが辞めても離宮は大丈夫なの？」

「後任を育てる時間は十分に頂きました。それに、アニスフィア様も離宮から離れ、こうしてレイニもいなくなるとやり甲斐がなくて……」

　イリアの言葉に私は納得してしまった。イリアは自分の仕事に誇りを持ってはいるけれど、彼女の第一優先は自分が仕えたい人に仕えることだ。

　私やユフィはイリアを信じていたからこそ、離宮の筆頭侍女として仕事を任せていたけれど、ユフィの世話は基本的にレイニがやっていたし、イリアは統括として仕事はしていても自分で率先して人に尽くすような仕事からは遠ざかっていた筈だ。

　これはイリアの希望と合っているようで、微妙に合っていなかったんだとようやく理解出来た。

「私も離宮に戻ってくるのは週に一度だしねぇ……」

　だから張り合いがない、というイリアの気持ちは理解出来る。イリアは別に人の上に立ちたい訳ではなく、ただ従者としてありたいのかもしれない。そう思えば今の立場はイリアにとっては本望ではなかったという事なんだろう。

「後任も育ってきて、良い区切りですから私も自分の先というものを考えてみようかと思いまして」

「先のこと？」

「えぇ。今後、レイニとどう生きて行くのかを。私もそろそろいい年ですから」

　胸に手を当てながら呟いたイリアに私は何度か目を瞬かせてしまう。いい歳って言っても、まだ三十にもなってない筈なんだけど。

　でも、三十も近づいてくると身体に色々と不安を覚えてくるようなものなのかな、とぼんやり考えてしまう。

「いや、それにしたって引退するのは早くない？」

「それはアニスフィア様に成し遂げたいことが多くあるからでしょう。……私は、もう侍女としてやれることは満足してしまったようにも思えます」

「……そうなの？」

「えぇ。アニスフィア様も今となっては立派な主となり、レイニも侍女兼秘書として自慢の存在です。離宮の新しい侍女たちも、私なりに育て上げられたと思っています。だから、つい考えてしまったのです。私はこの先をどうしようかと」

「この先、かぁ……」

　ぽつりと私は呟いてしまう。確かにイリアの言う通り、私が引退なんて考えられないのはやりたいことも、成し遂げたいことも山ほどあるから考えられないだけなのかもしれない。

　イリアも長いこと、私の侍女として仕えてくれた。後任も育て上げて、自分は引退しても問題ないと思えるようになった。だからこそ、イリアは将来のことを考えるようになったのかもしれない。

　イリアの将来、かぁ。……うーん、全然想像出来ないなぁ。なんだかんだでずっと一緒にいて、侍女をやってくれると思ってたから。

　そんな事を考えていると、イリアが引き締めた表情で私を見つめていることに気付いた。なんだかイリアの様子がいつもと違った気がして、私は思わず彼女の名を呼んでしまった。

「……イリア？」

「アニスフィア様。貴方様に相談したいことがあります」

　こんなに真剣なイリアは昔、見たことがある。それはイリアの実家であるコーラル子爵家からイリアを連れ出した時だ。

　今後どうするか尋ねて、どうすれば良いのかわからないと言った彼女に示した道。私と一緒に来なさい、と。そして彼女を専属侍女として一緒に歩んで来た。

　そのキッカケになった時の表情と同じ顔になっているイリアに自然と身が引き締まった。私が身を引き締めたのを悟ったのか、イリアが少しだけ嬉しそうに微笑を浮かべた。

　けれど、その微笑すらもすぐに消して真剣な表情へと切り替える。そしてイリアは改めて口を開いた。

「私は、近い内に侍女を辞めたいと思っています。それは自分が侍女としてやるべき事を果たしたと思ったのも理由の一つですが、自分の身体の衰えを感じた時に、ふと思ったんです」

「うん。……何を思ったの？」

「私は――あと、何年生きられるだろう、と」

　それは今まで聞いてきたイリアの声の中で、最も憂いに満ちた声だった。

　あまりにも突然な言葉に、私は息を呑んでしまった。止まってしまいそうな息を思い出すように意識して吐き出してから頭を掻いた。

「……何、笑えないこと言ってるの。何か変な病気にかかった訳でもないでしょ？」

「えぇ、見ての通り健康体でございます」

「だったら、なんでそんな事を考えたの？」

「ですが、十年後、二十年後……同じことを思った時、私の時間は間違いなく短くなっている筈なのです」

「……それは、当然だよ。人は老いるんだから」

「――では、レイニは？」

　その問いかけに、私は一気に冷気でも吹き込まれたような感覚を覚えた。

　イリアは、死を見つめている。自分の死を。その理由を、私は察してしまったから。

「……年を重ねていくと少しずつ衰えを感じてしまいます。その度に思うのです。私はあと何年、健康のままでいられるのかと。この顔も、レイニは好きだと言ってくれますが……いつまで若々しくいられるのでしょうか？　えぇ、人は老いていきます。それは自然の摂理です。でも――ヴァンパイアは？」

「……イリア」

「私はレイニを置いていくことになると、覚悟していたつもりでした。それが当然の話ですから。ただでさえ私はレイニよりも年を重ねています。……ですが、レイニのこれから進む時間は、私の一生よりも長いのでしょう？」

「……そうだね。ヴァンパイアは不老不死を限りなく体現した存在だから」

「――だから、怖くなったのです」

　泣きそうなイリアなんて、そんなイリアを見ることになるなんてと私は驚愕してしまっていた。

　あのイリアが、怖い、と。はっきりとした恐怖の感情を口にしたことが私には衝撃以外の何者でもなかった。

　自分の腕に手を添えて、掴むように握っているイリアの身体は僅かに小刻みに震えている。

「愛すれば愛するほど、失うのが怖くなってしまうのです。あの子が私を失ったら、あの子は本当に笑っていられるだろうかって。そう思ったら、死ねない、死にたくないと想ってしまうのです。でも、ただの人でしかない私の時間は、ヴァンパイアであるレイニとはどうしても隔たれてしまいます」

「それは……そうだね」

「それに、私は忘れられたくないのです。私はただの思い出になんて、なれそうにない」

「……思い出になれそうにはなれない、かぁ」

　何とも面映ゆい告白だ。イリアのレイニに向ける愛情は、いつの間にかこんなに大きな感情に育っていたんだなぁ、という感慨深さが込み上げて来る。

　でも、私は渋い顔を浮かべてしまっていた。その思いは尊いと思う。でも、イリアとレイニの生きられる時間というのは絶望的なまでに断絶してしまうことがわかってしまっている。

　ヴァンパイアは限りなく不老不死に近いから。だから、ただ人であるイリアをどうしたって置いていってしまう。イリアが老いても、レイニはそのままだ。

「……だから、アニス様に聞きたいのです」

「私に、何を聞きたいって？」

「アニス様もまた普通の人であることを止めつつあります。ユフィリア様も長き時を生きる精霊契約者です。でも、もし、アニス様の寿命が人並みと変わらなかったら……」

　一度、そこでイリアは言葉を止めて、呼吸を整えた。私に向けている視線は迷子の子供のように迷いに満ちたもの。でも、道を見つけようとする強い意志も秘められている。

　恐れ、迷いながらも、イリアが道を選ぼうとしている。そのキッカケを私に求めているような、そんな気にさせられる。

「――アニスフィア様だったら、ただの人のままではユフィリア様の傍にいられないなら……人を辞める覚悟は、出来ますか？」

面白いと思って頂けましたらブックマーク、評価ポイントを入れて頂ければ嬉しいです。

転生王女と天才令嬢の魔法革命の書籍、第一巻、第二巻共に発売中です！　こちらも手に取って頂ければ嬉しく思います！　Web版から4割増しぐらいで加筆しておりますので是非！

第61話：覚悟と急報

　イリアの問いかけに、私は想像を膨らませてみた。

　ゆっくりと老いていく私と、変わらないままのユフィ。

　それでも、きっと笑い合える筈だ。一緒に時間を生きていけるなら。

　ユフィは私の夢を助けてくれる。私の幸せを願ってくれる。だからきっと、不満は残らない。

　私もユフィを愛してる。幸せにしたいと思う。自分に許された時間でユフィを想い続ける。

　だから、きっと笑って死ねる。笑って死ねるように生きて、生きて。その果てに、私を見送った後にユフィはどうするんだろう？

　人のまま、許された時間を後悔がないように生きる。それはきっと幸せで、人としてごく当たり前の幸せ。

　――幸せだろう、〝私は〟。でも、残されてしまうユフィは？

「――ユフィを残して逝ってしまうぐらいなら、人であることなんて捨てるよ」

　私が寿命でユフィを置いていくかもしれない？　ユフィを一人残していくかもしれないなんて、そんなの――耐えられる筈がない。

　人として間違っていたとしても、それで歪な何かになろうとしても、ただ人のままでは私の望んだ幸せはもう手に入らない。

　手放せない。ユフィは、あの子は私のものだ。私もあの子に捧げた。だから、時の流れにだって私たちを引き離すことは許さない。

　元々、私は前世の記憶を垣間見てしまった異端児だった。その異端であることを捨てられずに、私は歪な人間として育ってしまった。

　それをユフィは丸ごと受け入れてくれた。こうして王女として、魔法使いとしてありたいと望んだ私に夢を見せてくれた。ユフィとの出会いは、きっとこの先二度と出会うことのない程の大きな幸運だった。

「私の場合、その途中だからって言うのもあるけれど……ユフィを一人残していく位なら、人間であることなんて止める。ユフィを手放さなきゃいけないぐらいなら、人であることに価値なんて感じないし、未練なんて何もない」

「はっきりと言い切りますね」

「ははは、寿命が長くなるだろうユフィと一緒にいるって決めてるからね。それに、私はユフィをいつまでも玉座に縛り付けておくつもりはないからね」

　ユフィは精霊契約者だ。人という器こそあれど、その中身は意思を持った大精霊。だからヴァンパイアとはまた違った別種の不老不死だ。

　ユフィは自ら望んで女王になったけど、それは古くから続く伝統を全て受け継ぐ象徴となることで、自ら古い時代に終止符を打つという願いを以て選んだ道だ。

　この先、パレッティア王国に魔学を広めて、貴族と平民の新たな関係を築く。貴族が全てを担う時代から、誰もが望みに向かって進んでいく時代へ。そんな時代に向けて私とユフィは手を取り合って進むことを選んだ。

　だから、いつかはユフィも女王の座から降りて貰う。精霊契約によって結ばれた精霊との絆、そればかりを頼りにするのではなく、手段の一つとして残す。そんな時代を私たちは望んでいる。

　絶対的な王が全てを統べるのではなく、皆が手を取り合って力を合わせられる国作り。そんな国が出来た時、ユフィの力は逆に邪魔になってしまう。古き時代を終わらせたくないものがユフィを祭り上げようとする可能性だってない訳じゃない。

　まぁ、もしもそうなってしまったら攫ってしまおうかとも考えてるけどね。

「それに私はもっと広い世界を見てみたい。パレッティア王国は故郷だ。大事に思ってる。でも、同じぐらい自分の夢も大事に思ってるから。だから、その隣にはユフィがいて欲しい。ユフィと一緒に世界を見てみたい。だから、先に死ぬつもりなんかない。必要なら私は人であることを捨てると思う」

　人を積極的に止めるつもりはないけれど、人に留まろうという理由もない。必要なら、私は躊躇いもなくその道を選ぶだろう。

　例え、人から疎まれるかもしれない存在になったとしても。私はユフィと一緒に生きていけるならそれで良い。

　結局、最後の最後で私は〝皆を幸せにする魔法使い〟になることを選べない。突き詰めて、切り捨てて、最後に残るのは私にとってのお姫様のユフィだけ。

　そんな自分が怖くもある。だから何も切り捨てたくないんだ。一度、切り捨てる道を選んでしまえば私は次々と切り捨てられる。

　人よりも長い手、人よりも早い足、手を伸ばす意思は――自分への恐れだ。こんなにも私は人でなしになれてしまうから。

「終わってしまうことは選べなくても、終わることは自分で選べる。だったら私は決められた終わりなんていらない。私の終わりは私が決める。私の終わりを妨げるものは皆、壊してやる」

　私が終わる時が来るとしたら、ユフィが本当に満足した時だ。互いにもう微睡みに沈んで、この目が開かなくても良いと思える時が来るまで、私は私を終わらせようとするものに抗い続ける。

「だから私にはイリアを止める資格はないけど……きっと楽な道じゃない。終わりを自分で決めたいって言うのは、その終わりまでの責任を自分で取るって事だから。私はもう覚悟してる。今、ちゃんとはっきりとわかった」

「……はい」

「だからイリアもよく考えて決めるんだよ。あと、レイニとよく話し合った方がいい」

「わかっています。……アニスフィア様」

「ん？」

「……私は、貴方に拾われて、貴方と共に生きて来られて幸せでした。今の私があるのも貴方のお陰です。もし、レイニが望むなら……いえ」

　一度言葉を途切れさせてから、イリアは深呼吸をしてから改めて私へと視線を向ける。

「私は、長き時でも、人の世から外れたのだとしても。アニスフィア様たちと生きてみたいと、そう思っています」

「……イリア」

「まだしっかりと踏ん切りがついた訳ではありません。レイニにも相談しなければならないことですからね。でも、その上で、私はアニスフィア様たちと世界を見てみたいと思います。生きていれば人は変われる、世界を変えることが出来ると貴方に教わりましたから」

　そう言って微笑むイリアは、今まで見てきた顔の中で一番生き生きとしているように見えた。

　どうしようもなく嬉しいのは、イリアならずっと一緒にいてくれると思ってしまうからなんだろうか。

　一度、イリアを突き放そうと思ったことがある。それは主人と従者という形でイリアを押し込めてしまったから。でも、私たちは主従であるということを改めて選んだ。

　そして今、今度はイリアから私たちの関係を望んでくれた。ただの主従という形ではなく、共に生きたいと言う関係を。

　ただ他人に従うばかりで、キッカケがあって変化は出来たけれど、突然の変化を持て余し気味だったイリア。

　そんなイリアが願ってくれた未来に私がいる。それはとても幸せなことなんだと思う。心の奥がギュッと締め付けられるような感情がじんわりと全身に広がっていく。

「イリアにそう言って貰えるなら、本当に嬉しいよ」

「……そうですか」

「うん。――ありがとう」

　自然と口から出たお礼の言葉。それを聞いたイリアは笑みを浮かべたまま、小さく頷いて目を閉じた。それはまるで私の言葉を噛みしめているように思えた。

「こちらこそ、――ありがとうございます。アニスフィア様」

　――ここで、今日の夜が終われば最高だったと思う。

　けれど、私の不安はこの夜を以てして、最悪の的中と共に起きてしまった。

「――王姉殿下！　大変です！」

　どんどん、と慌ててノックしながら叫ぶ侍女の声で私とイリアは扉に視線を向けてしまった。ただならぬ気配を感じて、イリアが扉を開いた。

「何事ですか？」

「イリア様！　こちらにお出ででしたか……！　そ、それよりも王姉殿下に火急の報せにございます！」

「何があったの？」

「――スタンピードの発生でございます！」

　足を震わせながら叫んだ侍女がそのまま崩れそうになったので、咄嗟にイリアが支える。

　スタンピードが起きた？　いや、それだけならここまで侍女が慌てて私に報告してくるかな？　何か、嫌な予感がする。

「誰が私にそれを伝えろと？　ただのスタンピードじゃないね？」

「王太后様です！　スタンピードの発生地は……――辺境です！　こちらには、ユフィリア女王陛下が……！」

　そこまで聞いた私は、セレスティアルを引っ掴むように手に取りながら全力で走り出した。向かう場所は王城だ。

　スタンピードが辺境で発生した？　ユフィの視察中に？　走りながらも状況を呑み込もうとする。

　身体強化も使いながら王城へと入る。ショートカットするために勢い良く地を蹴って、城壁すらも駆け上がる。目指すのは父上の執務室だ。

「う、うわぁっ!?　お、王姉殿下!?　なんでバルコニーから!?」

「ごめん！　父上と母上はどこ!?」

「し、執務室です！」

「ありがとう！」

　バタバタと忙しなく走り回っていた騎士が突然、外から王城に入ってきた私に目を丸くしていたけれど、私はそれどころじゃなくて執務室へと駆け込む。

　ノックもなしに飛び込んだ執務室には父上と母がいた。二人とも、突然入って来た私に驚いた表情を向けている。

「父上！　母上！　辺境でスタンピードがあったというのは本当ですか!?」

「うむ……いや、確かに報せはしたが、早いな……？　いや、それはどうでも良い。今、辺境から伝書鳩が到着した。間違いない」

「では、ユフィは!?」

「ユフィリアは現地で対応に当たっているそうよ。それでアニスフィア、落ち着いて聞きなさい。このスタンピード、パレッティア王国史上、最大規模になるかもしれないと一筆が添えてあったわ」

「最大規模!?」

　そんなに大きな規模のスタンピードが、一体どうしてこんな突然発生してるの!?　しかもユフィの視察中に!?　偶然なのか、それともこの前のキメラはやっぱり何かの前兆だったのか。

　思わず歯ぎしりする程に歯を噛みしめてしまう。あのユフィがスタンピードで倒れるとは思わないけれど、王国史上、最大規模かもしれないという一言が添えられてるのが嫌でも不安を掻き立ててしまう。

「ユフィリアは〝王天衣〟を現地に持って来て欲しいと頼んできたわ」

「えっ、〝王天衣〟を!?」

　〝王天衣〟とは、今はパレッティア王国の宝物庫で保管されている私とユフィのお揃いの装束だ。それはまだユフィが即位する前、私とユフィがお披露目で空を飛翔した時に纏ったあのドレスだ。

　あれを使えば自由に空を舞うことが出来るけれど、普段から使うものでもないし、研究と改良がある程度済んでからエアドラと一緒に保管されていた。

「それが必要なぐらい、不味い状況って事ですよね？」

「……恐らくは」

　そこまで聞いて、私は勢い良く執務室から飛び出そうと踵を返す。その背に母上の鋭い怒声が聞こえてきた。

「待ちなさい、アニス！」

「止めないでください、私はユフィを助けに行きます！」

「行くな、とは一言も言っていないでしょう！　早とちりするんじゃありません！」

「え？」

　思わず私は目を丸くして母上を見つめてしまった。母上は私が足を止めたのを見て、深々と溜息を吐いていた。

「どうせ止めても行くのでしょう。それなら貴方の王天衣、そしてエアドラを開封します。貴方がユフィに王天衣を届けて来なさい」

「……良いんですか？」

「止めても聞かないでしょう？　それなら思うようにやって来なさい。……但し、必ず二人で生きて帰ること。例え、誰を犠牲にしてでもよ？　良いわね？　今、この国は貴方もユフィも失う訳にはいかないの。必要なら、貴方たち二人だけでも戻ってきなさい。それが条件よ」

　私の顔を真剣に見つめながら母上が言う。私は母上に同じように視線を返しながら強く頷いてみせた。

　私が頷いたのを見て、母上が父上へと視線を向ける。父上は諦めたように溜息を吐いた後、表情を引き締めて顔を上げた。

「近衛騎士団からも応援を出す！　スプラウト騎士団長を呼べ！」

「侍女たちはアニスフィアに王天衣の用意を！　ユフィリアの王天衣、エアドラの搬出も急がせなさい！」

　父上と母上の命令で、場が慌ただしく動き始める。気が逸りそうになりながら、私は月が浮かぶ空を睨んだ。

　今日の月は、――不気味なほどに紅かった。

　　　＊　＊　＊

　――時は、少し遡り。

　視点はアニスフィアから、辺境の地に赴いた彼女へと移そう――。

　　　　＊　＊　＊

「ご無沙汰しております、女王陛下。女王陛下のご活躍はこの地まで届いております。お元気そうで何よりでございます」

「クライヴ、久しぶりですね。そちらこそ、お元気そうで何よりです」

　辺境の森の中、その切り開かれた場所に建てられた古びた洋館。年季が入った佇まいがどこか不気味さも醸し出している館で私を出迎えてくれたのは老年の執事。

　クライヴは昔、私も顔を合わせたことがある有能な執事でした。年齢を理由に一度は務めを外れていたのですが、この地に〝彼〟が送られてしまったことで同行していました。

　すっかり髪は白く染まり、皺も深まっているクライヴですが、まだまだその身には活力が満ちているようでホッとしました。

「辺境の生活は大変でしょう？」

「いえいえ。ここ最近は現地の方々との交流も深まり、当初よりも良い生活を送らせて頂いております」

「それも貴方たちの働きあってのこと。女王として、貴方たちの献身を労いたく思います」

「ありがたいお言葉です。それでは、ユフィリア女王陛下はどうぞこちらへ。護衛の騎士たちにはささやかながら歓待の準備がございますので」

　今回、辺境に視察に来るにあたって護衛についていてくれた騎士達がクライヴが指示をしたことで、別の使用人によって別室へと案内されていきます。

　残ったのはクライヴと私、そしてレイニ。レイニは自然体で静かに私に寄り添ってくれています。あまりにも堂に入ってるので、私は思わず満足げに笑みを浮かべてしまいます。

「我が主が首を長くしてお待ちになっております。こちらへどうぞ」

　そうしてクライヴに案内されたのは、この洋館の執務室。クライヴがノックすると、中から懐かしい声が聞こえてきます。

「――クライヴか、入れ」

「失礼致します。――アルガルド様」

　クライヴが扉を開いてくれて、私とレイニを招き入れてくれる。

　そうして、執務机から腰を上げたばかりの位置にいた〝彼〟――アルガルドが私たちを見ると眩しそうに目を細めました。

　その後、一度だけ感慨深そうに目を閉じた後、ゆっくりと目を開いて柔らかく微笑を浮かべました。

「――久しいな、ユフィリア、レイニ。こうして再会出来たこと、喜ばしく思う」

　

ブックマーク、評価ポイントはいつでもお待ちしております！

第62話：狼の少女

「お久しぶりです、アルガルド」

「わざわざ辺境までご足労頂き、感謝する。……いや、感謝致します、女王陛下」

「やめてください、今回は私事で訪れているのですから。変に畏まられても困ります」

　そもそも、アルガルドと呼び捨て呼ぶことにだってまだ慣れていないというのに。

　アルガルド・ボナ・パレッティア。かつての私の婚約者でありながら、ヴァンパイアへと身を変じ、王位簒奪未遂という罪を犯したために廃嫡されて辺境へと送られてしまった王子。

　今の私との関係は義姉弟という複雑な関係なのですが、アルガルドからの蟠りは感じません。アルガルドの態度に安堵した自分がいるのに気付いて、嬉しく思ってしまいます。

「では女王陛下に倣ってある程度、砕けさせてもらおう。……改めて、レイニも久しぶりだな、随分と立派になった」

「アルガルド様、こうしてお会い出来て嬉しく思います。お元気そうで何よりです」

「シアン伯爵の栄転は辺境にも報せが届いている。平民から男爵令嬢、そして伯爵令嬢に女王陛下専属侍女とは、君の肩書きも随分と忙しいな」

「……半分ぐらいはアルガルド様のせいですよ？」

「それは手痛い指摘だ。では、お互いにこの話はここまでということにしておこう」

　頬を膨らませるレイニに対して朗らかに笑うアルガルドを見ていると、つい頬が緩んでしまいそうになります。手紙でのやりとりはしていましたが、こうして顔を合わせるのは本当に久しぶりです。

　今の彼は本当に心の底から生き生きしているように見えます。様々なしらがみや擦れ違いの中で拗れきっていた彼ですが、そんな事が本当あったのかと問いたくなるほどに自然体です。

　そんな風にアルガルドへと視線を向けていると、鋭い視線を感じて少しだけ身構えてしまいました。その視線はアルガルドの傍にいた少女からのものでした。

　今までアルガルドの影に隠れるようにしていたその少女は、私とレイニに警戒心剥き出しの視線を向けています。そして、彼女の頭部には灰色の髪と同じ色の狼の耳があり、同じ色の尻尾がゆらゆらと揺れていました。

　その特徴に、私はすぐに思い当たりました。彼女こそ、アルガルドが報告に上げていたカンバス王国からの亡命者なのでしょう。

「……彼女がカンバス王国の？」

「あぁ。紹介しよう、この子がカンバス王国から亡命してきたアクリルだ。アクリル、挨拶を」

「……どうも」

　アルガルドに挨拶を促された少女、アクリルはぶっきらぼうにそれだけ言うと、そのまままアルガルドの背中に隠れてしまいました。それでも僅かに顔を出して、まるで威嚇するように私とレイニを睨んでいますが。

　ピンと立てられた耳と尻尾も相まって、警戒している動物そのものでどんな反応を取れば良いのか私は困ってしまいました。

　私が困っていると、レイニがアルガルドに、いえ、アクリルに向かって歩いていきました。目線を合わせてからレイニは微笑み、アクリルに声をかけます。

「初めまして、私はレイニって言います」

「…………そう」

「そんなに警戒しなくても、私たちはアルガルド様に何もしませんよ。だから仲良くしてくれるとありがたいな。私もアルガルド様と同じでヴァンパイアなの」

　ヴァンパイア、と聞くとアクリルは目を細めてレイニを見ました。それは警戒というよりは、どこか訝しげな表情でした。

　少しだけ身を乗り出して、レイニに顔を寄せて匂いを嗅ぐようにアクリルが鼻を鳴らします。

「……貴方、アルと近い匂いがする。嘘は言ってない」

「え？　そうなんですか？　……あぁ、アルガルド様の魔石は元々、私の魔石だからかもしれませんね」

「……ふーん」

　訝しげな表情から、また睨み付けるような表情に変わってアクリルがレイニを睨み付けました。先程よりも明確に敵意を見せたアクリルにレイニが戸惑ったように笑顔を浮かべます。

「……私、あなた、嫌い」

「えぇっ!?」

「……アルに近づかないで」

「こら、アクリル。やめなさい」

　突然の嫌いだという宣言にレイニが情けない声を上げました。それを見たアルガルドが咎めるようにこつんとアクリルの頭を叩きます。

　頭を叩かれたアクリルは不満を隠さず、アルガルドに爪を立てるように抱きつく力を強めているようでした。

　なんだか微笑ましいものを見たような気持ちになって、二人を見つめる視線が柔らかくなってしまいます。

「すまない。見ての通り、警戒心が強くて人見知りでな……」

「いえ、構いません。随分と親しくされているのですね」

「まぁ、な。……俺にとって恩人も同然だ。悪気がある訳じゃないから、大目に見てくれ」

　苦笑しながらアルガルドが言うのも、なんだか新鮮でおかしくなってしまいました。つい笑い声を零してしまうと、アルガルドが目を丸くしました。

「……お前に笑われる日が来るとはな」

「ふふっ、すいません。……なんだか、慣れませんね？」

「……呼びにくかったらアルでいいぞ、義姉上？　もう様付けされるような立場ではないが、義理でも姉と弟だ。それなら相応の距離で話そう」

「わかりました。でも義姉上はやめてください。アル……も、ユフィで」

「……わかった、ユフィ」

　互いに距離感の手探りをしていたようで、ようやく落ち着いたような気がしました。すると、今度はアクリルが私を小さく唸りながら睨んでいました。

　そのままアクリルと視線を合わせて彼女を見つめていると、だんだんとアクリルが気圧されたようにアルの背中に隠れていきました。……少しだけ、対応に困ってしまいますね。

「すまない。まだ人慣れしていなくてな……」

「まるでペットみたいな言い方ですね」

「ペットじゃない」

　ペット、という言葉に反応してアクリルから尖った声で指摘されてしまいました。

「……失礼しました。アクリル、私はユフィリア・フェズ・パレッティアと申します。決して貴方に危害を加えないと誓いますので、あまり嫌わないで頂けると助かります」

　そう言いながら、アクリルに向けて手を差し出してみます。アクリルは私を睨み付けるように見て、少しだけ身を乗り出して私の手から匂いを嗅ぎ取ろうとするように鼻を鳴らします。

　それから私の顔をジッと見ていましたが、何故か今度は狼耳をぺたりと伏せてアルの背中に隠れてしまいました。

「……すまないな」

「いえ、気にしていませんよ」

　アルが苦笑しながら言いましたが、あまり気にしてはいません。アクリルとは仲良くはしたいと思いますが、時間がかかりそうなので今は退くことにしましょう。

「それで、どうしていきなり視察だなんて言い出したんだ？　何かあったのか？」

「はい。……一応、念のために確認しておきますが。アル、貴方はこの地に来てから誰かをヴァンパイア化させたりしましたか？」

「……いや、誓ってそのような事はない。必要ならばクライヴに証言をさせるが？」

「いえ、念のための確認でしたから。……先日、フィルワッハでアニスが奇妙な魔物と遭遇したんです」

「姉上が？　奇妙な魔物とは一体何だ？」

　アルが険しい表情を浮かべながら問いかけて来ます。私は一つ頷いてから答えました。

「複数の魔物が混ざったような、奇っ怪な小山ほどの大きさの魔物です」

「……姉上は、今は新しい都市の管理者をやっていると聞いたのだが？　なんでまたそんなものと遭遇したんだ？　しかも何故、フィルワッハなんだ？」

「その、たまたま休暇で……」

「……あの人は出かける度に問題を起こさないと気が済まないのか？」

　アルが険しい表情を崩して、半目の呆れきった表情に変えて呟きました。別にアニスも起こしたくて問題を起こしている訳ではないと思いますが……。

　それでも心臓に悪いことには変わりありませんので、アニスには八つ当たりをしてしまいましたが。心配をかけたのですから、少しぐらい甘んじて受けて欲しいと思います。

「話を戻しますね。その魔物がヴァンパイアの特性を持っていたんです。魅了、不死性、そして再生能力……」

「そんな馬鹿でかい魔物にヴァンパイアの特性か。……厄介すぎるな、現地に姉上がいたのが不幸中の幸いだな」

　アルが腕を組み、難しそうな表情を浮かべる。自らヴァンパイアとなったアルには、アニスが遭遇した魔物の脅威が身に染みてわかるのでしょう。

「それで、俺に疑いが？」

「いえ。実はその時、別の魔物もいまして、その魔物と三つ巴のような状況になったそうなのです」

「三つ巴？」

「はい。その魔物が、牛のような角を持つ、亜人種の魔物に近い何かだったのですが……アニス曰く、魔物というよりは人にしか見えなかったそうで」

　私がそこまで言うと、アルは目を細めて何かを考えるように顎に手を当てました。

「……アクリルのことは手紙では聞いていましたので、それでアニスの話を聞いてピンと来たのです。もしかしたらカンバス王国が関わっているんじゃないかと」

「……その人にしか見えない魔物が、カンバス王国から来たと？」

「可能性は高いと思っています」

「……ねぇ」

　アルと話し合っていると、割り込むように声をかけてきたのはアルの後ろに隠れていたアクリルでした。

　背中に隠れるのではなく、私の前に出てきたアクリルの瞳は真剣な色を帯びていました。

「その魔物、どうしたの？」

「丁重に弔いました。奇妙な魔物の方は死体も残せなかったのですが、人のような魔物は魔石を託してくれたそうで、他の魔物と同じように扱うのは違うということで……」

「……託した？　その人、魔石を託したの？」

「はい。そのように私は聞いています」

「……アルのお姉さんに？」

　アクリルが目を細めて、少しだけ敵意のような、不快感を帯びたような声で聞いてきました。……どうにも、アニスへの印象があまり良くなさそうですね。

「いえ、その時、同行していた騎士が戦って、最後にその騎士へと魔石を捧げたそうなのです」

「……ふーん、そうなんだ」

　私の言葉を聞いて嘘か本当か確かめるようにジッと私を見ていたアクリルでしたが、納得したように頷いて肩の力を抜きました。

「多分その人、〝タウルス〟だよ」

「……タウルス？」

「私たち、リカントと同じだけど、祖が違う一族の人たち。牛みたいな角はその証」

「リカントと同じ？　つまり魔物と交わった一族ということか？」

　アルが確認するようにアクリルに問いかけました。アルの問いにアクリルは素直に頷きました。

「では、その者はカンバス王国の住人だった可能性が高いな……」

「その、タウルスと思わしき男は同時に現れた異形の魔物を激しく憎んでいるようだったと聞いています。そちらに何か心当たりはありませんか？」

　アクリルへと疑問を投げかけると、アクリルは何故か暗い表情を浮かべました。自分の身を縮めるように腕を抱き締めて、俯いてしまいました。

　その反応にアルが心配そうにアクリルの肩に手を添えています。アルが支えたことでアクリルも落ち着いたのか、強張っていた身体の力を抜いて答えてくれました。

「……多分、知ってる。それ、私たちに〝殺させてたもの〟だと思う」

　　

気に入って頂ければブックマーク、評価ポイント付与などよろしくお願いします！

第63話：不明の国

「〝殺させてたもの〟……？　それは一体、どういうことですか？」

　アクリルの口にした言葉の意味を測りかねて、私はそう問いかけました。殺させていたとは、一体どういう事なのでしょうか？

　どうにも不穏な空気に自然と表情を険しくしていました。そんな私の表情を見たからなのか、アクリルが少し身を震わせました。

　けれど、彼女は一度大きく息を吐いてから口を開いてくれました。

「私たち、リカントは自分たちの里で暮らしていた。さっき話したタウルスのような他の魔物を祖とした一族の存在は知っていたけど、基本的に何か起きない限りは互いに不干渉だった。だから原則、自分の里に迫るような人間は追い払ってた。でも、私はその人間に捕まってしまった」

「捕まった……？」

「何が目的だったのかはわからない。ただ私たちは戦うことを強要され続けた。人を殺したこともあるし、あと、さっき貴方が言っていた奇妙な魔物みたいなのを殺したこともあった。ただ、小山みたいな馬鹿デカイ奴は流石に見たことないけど」

　アクリルが険しい表情を浮かべながら、言いにくいだろう自分の事情を話してくれました。アルは先に聞いていたのか、少しだけ不愉快そうに眉を寄せています。

「……アクリルが見たことがある魔物の大きさはどれぐらいでしたか？」

「バラバラだよ。小さいのから、私より大きいのとか。ただ、特徴として色んな生き物を混ぜたような奇形と、魔眼を持っていること。あとは再生能力が高かったかな？　だから核の魔石を潰して殺すのが手っ取り早かった」

「特徴は一致していますね……」

　では、アニスが遭遇した奇妙な魔物はカンバス王国で発生した魔物ということですか？　そして、その魔物の駆除をアクリルのような亜人を捕らえて処理させていた？　でも、一体何故そんなことを？

　ただ単に駆除させるための力を求めていたのでしょうか？　そもそも、その奇妙な魔物は自然発生したものなのでしょうか？　ヴァンパイアの特性があるということは人為的に生み出された魔物である可能性も高いです。

　その裏で手を引いているのがカンバス王国ということ？　どうしてもヴァンパイアの影がちらつくのが、嫌な予感と想像を膨らませてしまいます。

「……だから、そのタウルスの人もその魔物を憎んでいたのかもしれない。殺されるようなこともあったから、仲間も殺されて、パレッティア王国まで逃げながらも復讐しようとしてたのかも」

「……成る程」

「でも、その人は最後は報われたんだと思う。魔石を託すのは、それだけ私たちにとって特別なことだから」

「特別ですか？」

　私の問いかけにアクリルは強く頷きました。彼女の表情に浮かぶのは真剣そのもの、それだけ彼女にとって大事なことなのだと感じさせてくれます。

「魔石は私たちにとって心臓や魂、もしかしたらもっとそれ以上に大事なもの。だからそれを捧げるということは、捧げた人への敬意を表しての行いなんだ。例えば寿命を迎えた者が次に託すために、病に倒れた者が自分の志を継がせるために。あとは、命をかけた決闘で相手を認めた時、とか。その時には自分の魔石を捧げるんだ」

　アクリルは自分の胸に手を当てて、目を閉じながら噛みしめるようにそう言いました。魔石を持つ種族にとって、自分の存在の核である魔石を捧げるということは大きな意味を持つのでしょう。

　ならば最後の最後で、ガークに魔石を捧げた彼も託せる人に出会うことが出来たということです。それを聞いて、私はアニスが彼の遺体を丁重に弔ったのは正解だと思いました。

　弔わずにこの話を聞いてしまえば、きっとアニスもガークも後悔していたでしょうから。

「……私にとってはただ縁があった一族ってだけだから思い入れはないけれど、魔石を捧げても良い人と思える人が身内にいたっていう貴方たちのことは、信じてあげても良いかもしれない」

「……ありがとうございます、アクリル。話しにくいことも話させてしまいましたね」

「いいよ。別に気にしてない」

　そう言ってアクリルは再びアルの背中に隠れてしまいました。ただアクリルの尻尾が少しだけ上機嫌になったように揺れていたので、警戒は少し解けたのかもしれません。これもアニスとガークのお陰かもしれませんね。

「しかし……となると、まだアニスの言っていた怪物はいるかもしれない、ということですか。厄介ですね」

「あぁ。それにカンバス王国が関わっているとなると、な。あの国は得体が知れなさすぎる」

「正式な国同士の国交がある訳でもありませんからね。今は警戒をするぐらいしか出来ませんが……」

　それでも何も知らないままでいるよりはずっとマシだと、私はそう考えることにしました。胸に浮かび上がってきた嫌な予感を押し隠すように。

「積もる話はあるが、長旅で疲れただろう。一度、食事や休息を取ってくれ」

「……それもそうですね」

　アルの提案に私は頷きました。少しばかり衝撃的な話を聞いてしまったのも理由の一つでしょう。

　カンバス王国。やはり、このまま静観を決める訳にはいかなさそうですね。

　　　＊　＊　＊

「そもそも、カンバス王国ってどういう国なんでしょうね？」

　食事と湯浴みを終えて、髪をレイニに乾かして貰っていると、レイニがそんな風に聞いてきました。

「アクリルちゃんもカンバス王国の民っていうよりは、リカントの一族っていう民族の一人みたいな印象だったんですけど、だったら〝カンバス王国〟って言うのはどんな国なんでしょう？」

「……カンバス王国の資料は少ないですからね。資料に残る最初の接触は辺境の開拓に乗り出した頃、その調査で奥地に行っていた時に接触したのが最初だと言うことです。およそ百五十年ほど前でしょうか」

　百五十年ほど前、パレッティア王国の東部の開拓は一段落を終えていました。もっと正確に言えば、開拓のための拠点作りに成功したと言うべきですね。

　今、私たちがいる洋館が建てられた地もそうして開拓地を広げようとした結果に出来た場所でもあります。

　その時、初めてカンバス王国の民を名乗る者が現れた、というのが資料に残る最初の接触でした。

「カンバス王国は山を越えた先が自分達の領土であり、立ち入ることは許さないと言ったそうです。その代わり、山の向こう側であるパレッティア王国側の土地は好きにすれば良いと。一部の行商人たちがやり取りしているのは、この境界線を監視する者たちだと言う話です」

「はい。そこまでは私も資料で調べました。行商人のやり取りも細工品や食料、あちらが提供しているのはパレッティア王国では珍しい魔物の素材が主でしたね。……でも、カンバス王国の内情とかは教えてくれる訳ではないんですよね」

「はい。だからカンバス王国は謎に包まれています。……可能性の話ではありますが、ただ彼等はカンバス王国を自称しているだけで、実際にはカンバス王国というのは存在しない可能性すらもあります」

「存在しない、ですか……？」

　私の仮説にレイニはキョトンとした声を上げて、首を傾げているようでした。

　我ながら突拍子もない考えだとは思うのですが、アクリルの話を聞いてそんな想像図が浮かんでしまったのも事実なので、レイニには私の仮説を説明することにしました。

「私たちが思うような国の枠組みをしていない、と言うのが正しいのかもしれません。アクリルの一族であるリカントや、アニスが遭遇したというタウルスは一族として独立し、排他的なように思えました。それはカンバス王国の特徴と一致しています。ですがレイニが言う通り、彼女達があくまで帰属しているのは自分の一族であり、カンバス王国ではありません」

「……やっぱり、そうですよね？」

「はい。そもそも、私たちは使っている言語が異なっています。あくまでこちらがわかるような形で警告するのに使ったのが〝王国〟という言葉なのかもしれません」

　国とは指導者となる王がいて、その王の下に仕える貴族がいて、そして民がいることで成り立っています。そして、幾ら排他的でも国という枠の中にいる以上、まったく交流がないままでいられるというのは不可能に近いと考えられます。

　それだけ力を有している、無視せざるを得ないと言う特殊な状況でもなければ完全に繋がりを断つことは出来ません。だからこそ、アクリルの言う一族が、互いに独立したまま交流がないというのは些か不思議に思えるのです。

「でも、アクリルちゃんたちのような亜人を集めている人がいるんですよね？　その人たちがカンバス王国の人たちなんじゃないですか？」

「その可能性も捨てきれません。あくまでアクリルのような一族が閉鎖的なだけで、その外ではちゃんと国という形が成立していた可能性だってあります。その者たちがアクリルたちの力を何かに利用しようとしていた、というのも想像できますが……」

　結局の所、正確な実態が掴めていないので判断のしようがないのです。

　互いの国境線は険しい山脈で隔てられている上、比較的山を越えやすいポイントはカンバス王国に見張りを立てられています。なので入国して調べると言っても非常に厳しいと言わざるを得ません。実態は不明で、その不明を解明する手段が難しいのです。

「歯痒いですね……」

「やはり、見張りに交渉すべきなのでしょうか？」

「……その見張りも確実にいるという訳ではないそうです。ですので、線引きされた向こう側に足を踏み入れた時、あちらがどんな対応をしてくるのかはわかりません。一応、働きかけてみますが……」

　とてもじゃありませんが、良い方向に転がるとはとても思えません。

　必要であれば、事を荒立てるしかないのでしょうか？　ですが、そうなれば嫌でも人は傷つくでしょう。それで一番、腹を立てて傷つくのはアニスでしょう。

　アーイレン帝国との争いを回避したというのに、また次から次へと問題が降ってわいてくる現状に嫌でも苛立ちが湧いて来そうなります。

「……それでも地道にやっていくしかありませんね。ただ、アクリルから話を聞けたのは僥倖でした。もう少しリカントについても聞いてみたい所ですね」

「そうですね。……さぁ、そろそろ寝ましょう。身体を休めないとダメですよ？」

　レイニが私の肩を叩いて、優しくそう言ってくれました。つい考え込んだり、仕事を抱え込んでいると身体を酷使してしまう私ですが、そんな私の管理をレイニがしてくれているので助かっています。

「……本当に立派になりましたね、レイニ」

「え？　何ですか、急に」

　アルが言っていたからでしょうか。改めてレイニの働きを思えば、最初に出会った頃のレイニと比べると雲泥の差があります。

　これも彼女が頑張ってきた成果なのでしょう。まるで我が事のように嬉しくなってしまって、私はクスクスと笑い声を零してしまうのでした。

「――ユフィリア、レイニ！　まだ起きているか！」

　そんな穏やかな空気は、扉の外からノックと同時に聞こえてきたアルの声によって打ち破られてしまいました。

　ただ事ではない空気に私とレイニは顔を見合わせて、互いに表情を引き締めました。

「アル、何事ですか？」

「魔物が出た。少々規模が大きいみたいでな、念のため支度はしておいてくれ」

「魔物ですか？」

「俺は出る。何かあればクライヴに言ってくれ！」

　それだけ言うと、アルの気配が扉の傍から離れていくのを感じました。

　レイニに視線を向けると、レイニは既に私に着替えをさせる為の準備を整えていました。私は無言で頷いて、寝間着に手をかけます。

（このタイミングで魔物の襲撃……何やら嫌な予感がします。杞憂なら良いのですが……）

　

気に入って頂けたらブックマークや、評価ポイントを入れて頂けると嬉しいです。

転天1、2巻は好評発売中！　品薄になっている所もあるようなのでお取り寄せなどで手に入れて頂ければと思います！

第64話：長い夜が来たる（1）

　――魔物が出た。その報告に私はすぐに支度を調えて部屋を飛び出した。この館に来てから、こんな風に急に魔物が襲来するのは慣れたものだ。

　外では慌ただしく騎士の人たちが支度に追われてる。私は隙をつくようにして、素早く近づいて声をかけた。

「今起きた。状況は？」

「おぉ、アクリル！　見張りによると結構数が多いらしい！　種類は纏まっていなくて混成状態だ！　今、アルガルド様を待って索敵をかける所だ。お前は？」

「私はいつも通り」

「わかった、無理するなよ！」

　私の返事に返した言葉を半分、置き去りにするようにして私は駆け出す。手に握るのはアルから渡された槍、最近パレッティア王国で普及された魔力を通せば魔力の刃を出せるものだ。これが思ったより便利で、これを作る元になった人物への印象を除けば気に入っている一品だ。

　私はリカント。森での戦いには慣れているし、身体強化をしている騎士よりも足の速さなら私の方が上。それに戦い方が騎士と違うから、私は単独行動で動く方がやりやすい。

「――見つけた」

　追い立てられるように魔物の群れの一部が屋敷の方へと向かっているのが見えた。館を越えれば、その先には村がある。村には報告があった時点で避難の指示が出されている筈。

　でも、魔物の侵入を許せば畑や住居に被害が出る。だから、これ以上は近づけさせる訳にはいかない。

　一定の距離を保ちつつ、魔物の様子を窺う。匂いと足音、注意深く意識を向けて魔物の状態を把握しようとする。

（……この音の調子は、狩りじゃない。匂いも好戦的というよりは……怯えてる。それなら逃走してきた可能性が濃厚、大物が近くに来てる可能性がある）

　腹を空かせて向かって来た訳じゃなさそう、それなら誘導しても弱いかもしれない。

（なら、広範囲に散らばらないようにしつつ……大物がいないかどうか確認）

　短く息を吐き出して、群れの先頭を走っていた大猿のような魔物に狙いを定めて木を蹴りながら迫る。大猿の魔物が反応するよりも早く、その首に槍を突き立てる。そのまま飛び込んできた勢いに押されるように崩れ落ちる猿の魔物に足をかけて槍を引き抜く。

　今度は息絶えた大猿の魔物の身体を蹴って木に飛び移る。そのまま後ろを振り向くことなく、魔物たちが逃げてきた方向へと向かって移動する。

　魔物は私を追って来る気配はない。足を止めて、私を見たけれども私が向かった先を見て追おうとしなかったようだ。……やっぱり、奧に何かいる。

　それに、先頭の魔物の集団と同じように逃げ惑うように向かって来る魔物の群れが幾つも確認出来た。舌打ちをしながら、私は群れの勢いを殺すように狙いやすい一体にだけ狙いを絞って、確実に仕留めていく。

　そして、すぐさま離脱。それを繰り返しながら魔物の流れの奧へと進んで行く。

（……ちょっと、数が多すぎない？）

　奧へ、奧へと進む度に魔物と遭遇する頻度が上がっていく。流石に足を止めて耳を澄ませてみれば、後続はまだまだ続いているらしい。

　こんな規模の魔物はこの地に来てから初めてのことだ。流石にこれ以上に深追いするのは危険だ。一度、引き返そうとした、その時だった。

「――……まさか！」

　　　＊　＊　＊

　レイニに支度を調えて貰った後、レイニもすぐさま着替えて私たちは部屋を出ました。

「女王陛下！　レイニ嬢！」

「貴方たちも起きていましたか。まずはアルから話を伺います。付いてきてください」

　部屋を出るとすぐに追いつくように護衛の騎士たちが駆けつけてくれました。私は状況を確認するためにアルの姿を探します。

　声がする方に向かえば、そこは屋敷の入り口。そこには辺境に配属された騎士や冒険者たちが慌たしく準備に追われているのが見えました。

　その中にはアルの姿があったので、私は足早にアルの方へと近づいて行きます。

「アル！　状況はどうですか？」

「ユフィリアか。少し待て、索敵を始める」

「索敵ですか？」

　私の疑問には答えず、アルは杖と共に懐から小瓶を取り出しました。その小瓶に入っていたのは赤い血液です。

　アルは小瓶の蓋を開けると、その中に入っていた血液がしゅるしゅると煙のように変わっていき、赤い煙が薄くなって透明へと変わりながら空中に広がっているようです。

「うわっ」

「レイニ？」

「……これ、私もやってた魔法と似てます。血を媒体にして、その範囲を広げて知覚範囲を広げているみたいですね。ただ、凄い規模が広くて……ちょっと私には無理かな」

　レイニもヴァンパイアなので、アルがやっている事はすぐに把握出来たのでしょう。なるほど、レイニは人の感情を読み取るために霧を広げて相手の感情を知覚する、という魔法を使っていたことがありましたが、アルの使っている魔法も同系統のものなのでしょう。

　目を閉じて、杖を掲げていたアルがその姿勢のまま口を開きました。

「……数が多いな。アクリルが先行して足止めをしているが、アクリルを追う気配はない。恐らく大物がいるな」

「では、今回は迎撃の方面で？」

「ひとまずはな。騎士は私の護衛に、冒険者の各位は村の住民の避難を急がせろ！　アクリルだけでは流石に庇いきれない。ダーレン！　いつものように冒険者たちの指揮はお前に任せた！　私はまず規模と大物の把握を済ませる！」

「了解！　避難が完了したら戻ってきますよ！」

「こちらがそちらに合流する可能性も考えておいてくれ。迎撃ではなく防衛が必要な場合がある。それを念頭に入れておいてくれ」

「うへぇ、そりゃ大仕事だ！　行くぞ、野郎ども！」

　ダーレンと呼ばれたリーダー格の冒険者が他の冒険者を引き連れ、村がある方へと駆けだしていった。

　その間にアルを守るように騎士たちが陣形を組んでいる。随分と慣れたような動きで、少しだけ感心してしまいました。

　瞳を閉じて意識を集中させていたアルでしたが、杖を下ろして瞳を開きました。その顔には張り詰めたような表情が浮かんでいます。

「……ユフィリア」

「アル？」

「今すぐ王都に引き返せ」

「はい？」

　突然のアルの言葉に私は何度か瞬きをしてしまいました。アルは表情を一切崩さぬまま、淡々とした様子で口を再度、開きます。

「この規模はスタンピードだ。――現状の戦力では、確実に防ぎ切れない」

「スタンピード!?」

　アルの警告とも言える言葉にレイニが悲鳴を上げるように反応をしました。私も驚いて目を見開いてしまいます。

「それは、本当ですか？」

「数は既に五百を超えている。それに、まだ増えている。まだ幸いなのは拡散して纏まるような気配がない事だが……」

「五百!?」

　それは誰の悲鳴だったのでしょう。その声には絶望の色が満ち溢れていました。

　アルたちが引き連れている騎士と冒険者を合わせても三十名ほど。魔法を使える騎士もいる筈ですが、自分よりも何十倍もいる規模の魔物を相手に出来るような魔法使いなど一握りでしかありません。アルが現状の戦力で防ぎ切れないと言うのはご尤もです。

「先行しているアクリルも足を止めるほどの大群だ。これでは押し留めるのは不可能だ。残念だが、村は放棄するしかない」

「そんな！」

　アルについていた騎士の一人が憤るように怒りの声を上げましたが、他の騎士に睨まれて悔しそうに歯を噛みしめていました。

　私の護衛として付いて来た騎士たちにも動揺が広がり始めています。まさか、私が来ているタイミングでスタンピードが発生するなんて。

「屋敷にあるエアバイクを全台持ち出せ！　女、子供、老人から優先的に輸送して避難させろ！　ダーレンには迎撃から防衛、そして離脱に切り替えろと伝えろ、戻ってこなくて良い。村人の避難を最優先にさせろ！」

「ですが……！」

「これは命令だ！　動け、時間は限られているぞ！」

　アルの指示に一瞬、アルを守るように控えていた騎士たちが動きを止めたものの、すぐに意を決したように動き始めました。

　その場に残されたのはアルだけです。何故アルだけが残るのかと思っていると、アルが睨むように私を見ます。

「何をしている、ユフィリア、レイニ。お前たちも行け。王都に戻る前にここ一帯を治めている辺境伯の屋敷に避難民の受け入れと援軍の要請をして貰えれば助かるが……」

「アル、貴方はどうするつもりですか？」

「迎撃と防衛が不可能でも、数を減らすことは可能だろう？」

「一人で行くつもりですか!?」

　レイニが信じられないと言うように叫びます。私も同じ気持ちでしたが、アルは表情を崩して苦笑を浮かべました。

「何を言っている、アクリルが先に行っているからな。一人じゃないさ」

「……スタンピードを二人で止められるとでも？」

「お前や姉上ではないんだぞ？　無理に決まっている。だが数を減らし、矛先を逸らすのは可能だ。それにアクリルは森に限定すれば並の魔物では追いつけない。危なくなれば逃げに徹して逃れることが可能だろう」

「では、貴方は？」

「俺にはヴァンパイアの再生能力がある。そう簡単に死にはしない。無策で突っ込むつもりではない。俺は姉上のような英雄ではないし、既に廃嫡された身だがな。俺には俺なりの意地がある。この国の王子だった者としての意地がな」

「……死ぬつもりはない、ですよね？」

「馬鹿を言うな、死ねばそれまでだ。俺に死んでやる理由はないが、生き足掻く理由はある。だから為すべきことを為しに行く、それだけだ。だからお前たちも為すべきことを為せ」

　アルは表情を引き締めてそう言いました。その言葉を受けて、私は思わず額に手を当ててしまいました。

「……そういう変な所でアニスと似ないでくださいよ」

「なに？」

「頑固者だと言ったのです。――貴方には無理かもしれませんが、ここには私がいるでしょう？」

　私がそう言うとアルは目を見開いて、私と同じように額に手を当てて頭が痛そうに顔を顰めました。

「お前……自分の立場を考えて言え！」

「貴方に言う資格はありませんよ、アル」

　アルが批難するように私に向かって叫びましたが、私の返しを受けて表情を顰めて口を閉ざしました。

「レイニ、貴方は王都にスタンピードの発生の報せを出してください。場合によっては、このスタンピードは王国史上、最悪の規模になる恐れがあります。発生の位置と規模、そしてタイミングが悪すぎます。なので念のため、〝王天衣〟をこちらに持ってくるように通達してください」

「王天衣を持ち出すつもりですか!?」

「最悪の場合、それがあれば私一人でも離脱出来ます。それに森が深いですから、エアバイクでは小回りが利きません」

「……間に合うかはわかりませんよ？」

「それでもいいのです。レイニ、従ってください」

「……はぁぁぁあ、もう！　わかりましたよ！」

　私の指示にレイニは難色を示していましたが、盛大に溜息を吐いて了承してくれました。その葛藤を思えば少し申し訳なく思いますが、許してください。

「護衛騎士は誰か一人を王都に報せるためにエアバイクを走らせてください！　残りの騎士たちは村人の避難誘導の助力を！　私はスタンピードを食い止めます！」

「じょ、女王陛下、流石にそれは……！　御身に何かあればどうするのですか!?」

「では、誰がこの私を害せると言うのですか!?　この身を案じて説得したいと言うのであれば、アニスでも連れてきてください！」

　護衛騎士たちは私の言葉に目を見開かせて、そして諦めたように視線を逸らして首を左右に振りました。

「……ここまで説得に困る台詞もないな……！」

「まったくです……」

　頭を抱えながらアルとレイニが揃って呟いていましたが、私は敢えて無視しました。反論がないなら、このまま押し通させて頂きます！

「それでは各自、動いてください！　辺境とはいえ、この地は我が王国の領土です！　ならば私が守りましょう！　私はこの国の女王なのですから！」

第65話：長い夜が来たる（2）

　レイニと護衛の騎士たちが私の命令で避難所に向かった後、私とアルは森の中に入りました。今日は月明かりが眩しく、視界には困りません。

　森の中を進む間に向かって来る魔物は私とアルが放つ魔法によって即座に処理されて大地に転がります。そうして互いに一度も足を止めずに森の奥へと突き進みます。互いに無言でしたが、ふとアルが口を開きました。

「……まさか、お前と肩を並べることになるとはな」

「えぇ、まったく」

　私たちの縁は一度は途切れました。本来であれば国王と王妃という形で夫婦になる予定だった私たち、でもその未来が来ることはありませんでした。

　アルは国の現状を憂い、アニスへの複雑な感情の果てに力を求めて罪を背負いました。そしてお互いの道が離れて以来、こうして肩を並べる日が来るなんて思いもしませんでした。

「アル、まずはアクリルと合流するのですよね？」

「あぁ。どうにもアクリルが一定の地点からあまり動いていない。つまり今回のスタンピードの原因と遭遇した可能性が高い。まずはそれを潰す。でなければ魔物の群れが逃げ続けるだけだからな。上手く行けば、そのまま魔物の群れを撤退させられる可能性がある」

「……便利ですね、その索敵魔法」

　アル曰く、血という自分の一部を混ぜた霧を広範囲に撒くことで大まかに魔物の数や距離を計れるとのことです。

　この力を用いて状況を把握し、指揮官としてアルは騎士と冒険者を導いてきたといいます。これがアルが辺境に向かった後、ヴァンパイアの研究に力を注いだ成果だそうです。

「霧を少し集めて合図にすれば、遠く離れていても簡単な指示は出せるからな。あまり距離が離れると操作をするのは難しいが……」

「では、アクリルにも指示は出せるのではないですか？」

「合流を促してはいるんだが、あくまでこちらからの一方的な合図だからな。それでも離れていないということは、やはりその場から離れられないということなんだろう」

　会話の最中にもアルの背後から魔物が飛びかかってきましたが、アルは視線を向けずに空中に生み出した氷の槍を放ち、地面に縫い止めるように仕留めます。

　アルは空気中に霧を散布しているので背後から迫っている魔物も霧で感知することが出来ます。だからこそアルは奇襲に対して備えられ、私も前方にだけ意識を集中出来ています。

（本当にヴァンパイアという種族は恐ろしい限りですね……）

　ヴァンパイアの力は単純な魔法とはやはり少し異なり、その応用の幅が広いように思います。

　そんなヴァンパイアがカンバス王国にいて、敵に回っているかもしれないという状況は寒気がしてしまいます。やはり、このままにはしておけないですね。この一件を片付けたら本格的にカンバス王国への対策を立てなければなりません。

「アクリルはこのまま真っ直ぐですか？」

「あぁ、お前は前だけ見ていろ。俺がお前の目になってやる」

「…………」

「……何だ、その鳩が矢に射かけられたような目は」

「いえ。……貴方にそんな事を言われると、どうにも調子が崩れます」

「あぁ、俺もだよ。まったく、なんでお前と肩を並べねばならんのだ」

　悪態を吐くようにアルが顔を顰めながら言いました。私もアルと肩を並べているのは落ち着きません。

　こうして肩を並べていると、嫌でもアルに捨てられたことを自分でも引き摺っているのだと自覚してしまうからでしょう。

　きっとそれはお互い様であって、互いにあまり気分が良いものでもないでしょう。まるで古傷が疼いているような、そんな感覚を持て余してしまいます。

「……まだ婚約者だった頃に、この力があればお前を真っ直ぐ見てやれたのだろうかな」

「あり得ない仮定ですね」

　アルの呟きに私は鼻を鳴らしながら言いました。私の返答にアルも同じように鼻を鳴らしました。

「違いないな。だから、これはお互いにただの感傷だ」

「……そんなに顔に出ていますか、私は」

「それもヴァンパイアの力の恩恵だ。まったく、人である事を捨てなければ肩も並べられないし、本心だって見通せないのか。嫌になるよ、本当に」

「知っていましたか？　私でも怒りを覚えるのですよ？」

「それは初耳だ。この世の終わりでも平然としてそうな面をしている癖にな」

　皮肉を言うように告げるアルに少しだけムッとしてしまいますが、アルと会話することで程良く緊張が解けるような気がします。

　かつてはあんなにわからなかったアルとの距離感が今はしっかりと掴めている。そんな実感があります。

　私たちに足りなかったのは言葉と、互いの意思を噛み合わせることだったのでしょう。それが痛みを伴っても、互いに気に入らない所を言い合えば良かった。

　霧が晴れていくように、長年蟠っていた何かが解れていくような気がしました。それが私の足に力を込めさせます。決して古傷の疼きが消えた訳ではありませんが、それで良いと思えます。

　鮮明になっていくからこそ理解も進みます。恐らく、私たちの相性はあまり良くないのでしょう。一定の距離を保っていれば気になりませんが、近づきすぎれば互いの欠点が良く目に見えてしまいます。

　かつての私はアルの見かけにだけ意識を注いでいたからこそ、アルの信頼を得ることが叶わなかった。アルからの信頼を望むなら本心を隠すことなく、偽ることなく真っ直ぐ伝えることが必要だったのだと、今強く思います。

　だから、少しぐらいは私も気持ちを表に出しましょうか。アル以外の人もいないですしね。

「……正直、意外ですよ。アルがあんな可愛い子が趣味だったなんて」

「……おい、待て。何の話だ」

「貴方が自分の意地に付き合わせる女の子とは、そういう事でしょう？」

　私がそう指摘するとアルは嫌そうに顔を顰めた後、舌打ちを零しました。

「……お前は本当に人の神経を逆撫でするのが得意だな」

「わかりやすい事をする貴方が悪いんじゃないですか」

「うるさい。……斜め前、魔物が来るぞ」

「うるさいとはなんですか。あとわかってます」

　アルが警告するのと同時に飛びかかってきた魔物をアルカンシェルで撫で斬るようにして退けます。血を払うように振り抜き、そのまま走り続ける。

「本当に良かったです」

「今度は一体なんだ。話の脈絡がないぞ」

「ちゃんと貴方が地に足をつけていて、安心しました」

「……当たり前だ。俺はお前より現実を見ている」

「そうですか。少しぐらい夢を見てくれても良かったんですけどね」

「言ってろ。……それはあの人が悪いと思うことにした」

　アルにあの人と言われて、思い浮かべられる人は一人しか思い浮かびません。

「置いていくから悪いんだ。しかも人の話も聞きやしない。聞こうともしない」

「……そうですね」

「一方的に言って、嫌われたくないのかこっちを見ようともしない。それで勝手に自己満足する。本当に勝手な人だ」

「次に会ったら、説教でもしてやってください」

「……そうだな。それが叶うならな」

「叶いますよ。貴方は、もう一人じゃないんですから」

　その私の言葉にアルは何も返答をしませんでした。そのまま無言で互いに迫ってくる魔物を討ち倒しながら森の奥へと進んでいきます。

　そして、森の奥から何か光が見えました。何かが高速で動き回っていて、その動きで残光が尾を引いているように激しく煌めいています。

　あの光は……マナ・ブレイドの光？

「アクリル！」

　アルが速度を上げたので私を追い抜きます。そのままアルを追うように一歩踏み込むと、そこは少しばかり広場になっていました。いえ、広場というより木々が薙ぎ倒された結果、広くなっていると言うべきでしょうか。

　そして噎せ返ってしまいそうな血の匂いが漂ってきました。木々の下には押しつぶされた魔物の死骸が無数に転がっていました。まるで囓り取られたような無惨な傷が痛々しいです。これは木を倒されたことによって絶命した訳ではなさそうです。

　そして、拓けた森の中で銀の光が閃きました。私でさえ目で追うのがやっとの速度で駆け回るのはアクリルです。その手に握られた槍型のマナ・ブレイドが巨体の魔物を無数に斬り刻んでいきます。

　その身のこなし、ドラゴンの魔力を使った身体強化をしたアニスと劣るとも勝るとも言えません。これがリカントの力なのでしょうか？

「アクリル！」

「アル！　気をつけて！　こいつ、昼間に話した奴！」

「何だと!?」

　私たちに気が付いたアクリルが私たちの傍に着地して、姿勢を地に這うようにしながらも警告するように叫びました。そこで私は改めてアクリルが相手にしていた魔物を見ました。

　それは二本足で立っている蜥蜴でした。後ろ足が発達していて、逆に前足が退化したように短い。背には何の為にあるのかわからない鳥のような小さな翼があります。

　そして頭から背にかけてはまるで馬の鬣と思わしき毛が生えそろっていて、なんともちぐはぐな造形な奇妙な魔物。その瞳は血のような深紅に染まり、妖しい光が揺らめいていました。

　その口元は血に塗れていて、歯の隙間からは肉片が挟まっています。血臭は魔物の死体だけではなく、この魔物が原因でもあったのでしょう。

「昼間の……これがアクリルの言っていた、フィルワッハでアニスが遭遇したものと同じヴァンパイア化した魔物ですか!?」

　なるほど、確かに見ていて首を傾げたくなる造形をしています。アニスが見たのはもっと複雑に色んな生物が入り交じった姿をしていたようですが、この蜥蜴もどきはまだ直視に耐えられる造形をしています。

　良く見ればアクリルが高速で斬り付けた傷もすぐさま再生してしまっているようでした。これもアニスとアクリルが言っていた特徴そのものです。つまり、こんなものがカンバス王国では蔓延っていると……？

「――――――！」

　私とアルを視界に収めた魔物は奇妙な叫びを上げました。あまりにも不愉快な声色は、やはり見かけが蜥蜴の魔物が出すような声ではありません。

　これだけでもあまりの悍ましさに顔を顰めてしまいます。確かに、これは早く排除した方が良いですね……！

「こいつがスタンピードの原因だと思う……！」

「……アクリル、それは本当か？」

「アル？」

　アクリルの警告にアルが何かを確かめるように聞き返します。その視線は魔物ではなく、その奧を睨んでいるようでした。

　そんなアルの様子にアクリルも訝しげに眉を寄せています。そして、アルは一筋の汗を伝わらせながら言いました。

「――こいつ、一体じゃないぞ……！　森の奥で、〝他の魔物を喰ってる奴〟がいる！　〝こいつらの群れ〟がスタンピードの原因だ！」

第66話：長い夜が来たる（3）

「群れ……!?」

「あぁ、ここまで来て漸くわかった。スタンピードの原因は複数の魔物が食い荒らしに来てるからだ！　霧から感じ取れる気配はこいつと同じ気配が複数ある！　普通の魔物とは明らかに違い過ぎてあからさまだ！」

　アルの叫びに私は眉を顰めました。つまり、目の前のヴァンパイア化した奇っ怪な魔物が複数いて、その〝群れ〟が魔物を追い立てたことがスタンピードの原因になったという事なのでしょう。

「アル、数は!?」

「……百……少なくとも確認出来るだけで百体はいる！」

「はぁっ!?」

　アクリルはアルからの返答を聞いて目を見開きながら叫びました。再生力が高くて殺すのも容易ではない魔物が少なくとも百体もいると？　最悪過ぎますね。

「百って……流石にこいつは私でも時間がかかるのよ!?　まずは魔石を潰さないと！」

「――問題ありません」

　最悪な状況ですが……彼等にとっても不幸でしょう。ここに私がいることは。

　相手はヴァンパイア、再生力に特化して他の魔物を食い荒らしている。その姿から、捕食したものを取り込む性質があると見て良いでしょう。時間は彼等に利を与えるだけです。

　――それならば再生も許さず、一切合切、迅速に始末します。

「〝揺蕩う同胞よ、微睡みの淵より我が声を聞きなさい〟」

　私はアルカンシェルを胸元で構え、手を刃に合わせて祈りの姿勢を取ります。私の声に合わせて空気が震えました。

「〝集え、我が同胞。応えるならば現世の姿を与えよう。我が意、我が願いを叶えよ〟」

　魔法の発動の前兆のように私の周囲に光が灯る。空中に魔法陣が描かれ、その陣がその場で回転を始める。円陣は回転の勢いを速め、光の球へと姿を変えていきます。

「――〝精霊顕現〟」

　胸元で構えていたアルカンシェルを凪ぐように横に振り抜きます。光の球に渦巻くように力が集っていき、私の髪がふわりと浮きました。

　私の動きに合わせて光の球に罅が入るように亀裂が走り、そして砕けました。中から溢れた光と共に現れたのは――炎と光が女性を象ったもの。

　例えるなら、その姿は嫋やかな女騎士。両手に炎が燃えさかる剣を携え、私の傍に控えるようにして浮かんでいます。

　これこそ私の切り札――〝精霊顕現〟。〝自立行動する魔法〟と言うのが正確な所でしょう。ただ魔法という形で精霊の力を借り受けるのではなく、精霊の力に更なる指向性を与えて使役する〝私の魔法〟。

「森を延焼させる訳には行きませんが、灼き滅ぼすのが一番ですからね。――やりなさい」

　私の号令に従い、尾のように燐光を振りまく炎の女騎士がヴァンパイア化した魔物へと飛翔していきました。耳障りな絶叫をあげて魔物も炎の女騎士を迎え撃とうとします。

　しかし、炎の女騎士は全身が炎で出来ています。触れようとするならば焼けてしまうでしょう。その躊躇の一瞬に炎の女騎士が炎の剣で魔物を刺し貫きました。

　炎の剣を突き刺された魔物が悲鳴を上げるも、私は更なる意思を炎の女騎士へと送り込みます。

「――焼け爆ぜて」

　精霊顕現は、元々は魔法。そして〝彼女〟の元となった魔法は――エクスプロージョン。

　本来は灼熱の炎によって焼き尽くす魔法に形を与え、自分で行動出来るようにしたものが〝彼女〟です。故に、その力は形を与えられても尚、変わることはありません。

　炎の剣を刺した先端から炎が揺らめき、内部で炸裂する。それは体内を蹂躙するように広がり、体内の魔石すらも焼き尽くします。ゆっくりと悲鳴もなく魔物が倒れる途中、内部から発火した魔物はそのまま灰へと変わっていきました。

　再生の気配がないことを確認して、私はそっと息を吐きました。〝彼女〟は動きを止め、私の指示を待つように佇んでいます。

「まずは一体ですね。…………ん？」

　そこで私は視線を感じました。視線の方へと振り向いてみれば、感情が抜け落ちたような表情で私を見ているアルと、引き攣った顔で恐怖の感情を私に向けているアクリルがいました。

「……ば、化物……」

「あぁ、まったくだな……忘れていたよ、久しくな」

「……いや、待ってください。これも現在研究中の魔法の一環でして、あの、怖いものじゃないですよ？」

　確かにこんな規模で制御出来るのは今の所、私とリュミぐらいですが。でも、小規模でささやかな魔法でなら私以外の人にだって出来ない訳じゃないんですよ？　魔楽器による顕現例もありますし……。

　そんな思いからアピールしてみましたが、私が一歩距離を詰めただけでアクリルが勢い良く首を左右に振りました。耳は逆立っていますが、尻尾がくるりと巻いて縮こまってしまっています。

　そんなアクリルの様子を見ていたアルは深々と溜息を吐いて、諦めたようにこう言いました。

「アクリル、気にするな。こいつは化物だが、取って食ったりはしない」

「人を何だと思っているんですか」

「化物だよ。揃いも揃って頭が痛くなる」

「……ごほんっ！　こんな話をしている場合ではありませんね、アル！　アクリル！　次に行きますよ！」

　今、この話をしてしまうと時間がかかってしまうでしょう。だから今は後回しです。とにかくヴァンパイア化した魔物……アニスはキメラと呼んでいましたか？　とにかくキメラを始末しなければ。

「……アル、今、凄く私アルに同情しちゃったよ……」

「……あぁ、わかって貰えて嬉しい」

　私は！　何も聞いていません！

　それから気を取り直して、私の顕現させた精霊によって片っ端からキメラを潰していくことにしました。索敵はアルがしてくれるので、私は精霊の使役に意識を集中してキメラの相手を。他に向かって来る魔物はアクリルとアルが始末してくれたので討伐はスムーズに進みました。

　私がほぼ一撃でキメラを仕留めていると、アクリルから向けられる視線がどんどん濁っていくような気がしていましたが、五十も数えようかと言う時にはアルと同じように呆れたような目になっていました。

「……この人が一番この国で強いんじゃないの？」

「どうでしょうか？　アニスには負けると思いますよ」

「……アニスフィアって、魔法が使えないのに貴方より強いの？」

　アクリルが何言ってるんだ？　みたいな表情を浮かべて私に聞いてきました。確かにアニスは魔法を使えないですが、ドラゴンの魔力による身体強化と魔道具を組み合わせてくると……ダメですね。

「精霊顕現で精霊を呼び出すのには時間がかかりすぎます。その間に抑えられては終わりですし、普通の魔法だって隙を見せれば派手には使えませんし、かといって小手先の魔法では切り払われて終わりでしょうね。速度で言えばアクリルと良い勝負ですし。ですからアクリルも私に勝つ目はあると思いますよ？」

「……勝つ目があるだけで、勝てる訳じゃないでしょう？　それに真っ向からぶつかること前提じゃない。貴方は本気でやるならそれを許さないでしょう？」

「……さぁ、どうでしょうね？」

　私は別に武人と言う訳ではないので、倫理に反しない程度には手段を選ぶつもりはありませんが。

　あくまで私は女王。人の上に立つ者として清く正しくありたいと思いますが、必要であれば泥を被ることも厭いません。

　確かに私がアクリルを相手にするなら、彼女の長所を活かさせないように完封しようとするでしょう。速度ではアニスと良い勝負ですが、破壊力や突破力ではアニスには劣るようですし。

　ただアクリルは魔石の力なのか、ごく自然に風を纏っています。それはどこか義母上を思わせる戦い方です。その力をもっと大きく活用出来るようになれば、彼女ももっと強くなるかもしれません。

「……義母上とは一度引き合わせてみたいですね」

「……なんで貴方の母親と会わなきゃいけないのよ」

「アルのお母様ですよ？」

「…………」

「おい、集中しろ！　巫山戯ている場合か！」

「巫山戯てませんよ、ほら」

　腕を振って炎の女騎士を迫ってきたキメラに差し向け、首を飛ばします。そのままステップを踏むように宙を回転した炎の女騎士が断面から炎の剣を突き刺して焼き尽くします。

　これで九十匹は仕留めましたでしょうか。……本当は魔石や死体を回収して研究に回したい所なのですが、危険なので焼き尽くすしかないのが残念ですね。

「焼き尽くすのではなくて、氷漬けもありでしたかね……？　いえ、溶けないという保証はないですしね……」

「……余裕あるわね」

　そんな事を呟いてしまうと、アクリルから冷たい視線を向けられてしまいました。気付いていないようにしながらも、アルへと視線を移します。

「アル、次のキメラは？」

「待て。……何だ、これは？」

「アル？」

「何かがキメラから逃げ回っているみたいだ。キメラも複数、そいつを追いかけているみたいだな」

「逃げてる？　魔物ではなくてですか？」

「いや、魔物を追いかけるにしては複数で同時に襲いかかっているのは今までは見なかった動きだ」

「……方向は？」

「あっちだ」

　アルが指し示した方向に私たちは移動を始めました。キメラが複数動いているせいか、木々を倒される音も聞こえてきました。

　なのでアルの索敵がなくても位置を把握出来ました。そちらに向かっていると、アクリルがぴんとその耳を立てました。

「――人だ！」

「え？」

「悲鳴が聞こえる……！　キメラに追われてるのは人だ！　それも……これ、カンバス王国の言葉だ！」

　アクリルが驚いたと言うように叫び、その瞬間に私とアルは同時に互いの顔を見合わせました。そして互いに頷いて視線を前に戻します。

「アクリル！　先行出来るか!?」

「わかった！」

「キメラの相手は私が！　アクリルは保護を優先でお願いします！」

　アクリルが一つ頷いて、私たちよりも走る速度を上げて前へ跳ねるように進んで行きます。木を蹴って弾け飛ぶように進んで行くアクリルはすぐに見えなくなってしまいそうです。

　その背を必死に追っていると悲鳴が私の耳にも聞こえるようになってきました。複数のキメラの奇っ怪な叫びが重なり、不愉快な合唱が響いています。その中に交じる悲鳴は切実なもので、助けて、とカンバス王国の言葉で叫んでいました。

　叫んでいたのは女性でした。泥や葉っぱをつけて薄汚れており、必死に走ってキメラから逃れようとしています。キメラはそんな彼女を喰らわんと涎を垂らしながら迫ります。

「さ、せる、かぁ――ッ！」

　そこに流れ星の如く、マナ・ブレイドの残光を引くようにアクリルが立ち塞がりました。迫ったキメラの目を潰し、勢いを止めます。その間にマナ・ブレイドの魔力刃を解除、槍を回収し直して女性を引っ掴んでその場から離れていきます。

「ユフィ！　ここにいるキメラで周辺のキメラは最後だ！　どうやらあの女性を追って集まっていたらしい！」

「――わかりました」

　アルの指示を受けて、私は炎の女騎士をキメラの群れへと突撃させました。突撃する女騎士は剣を持った腕を交差させ、縮まるようにしてキメラたちの中央へと陣取ります。

　そして、両手を広げるようにして身体を大きく広げました。瞬間、精霊を象っていた魔法が〝解放〟されました。

　元となった本来の魔法へと精霊が〝還っていく〟。灼熱の渦が逃れる暇を与えずにキメラを呑み込み、森の一部にクレーターを生み出しました。

　残り火がくり抜いたような地面に残っていますが、森に延焼が広がるような気配はありません。制御は上手くいったみたいですね。

「消火しておく。お前はアクリルを、俺は周囲の魔物の状況を把握する」

「わかりました」

　私は爆心地から女性を抱えたまま離れていたアクリルの方へと足を向けました。

　アクリルは抱えていた女性を木に背中を預けさせるように座らせていました。けれど、驚いたのは……アクリルがその女性の首元に槍を突きつけていたことです。

「アクリル？　何を――！」

　アクリルを止めようと彼女の傍に駆け寄ると、アクリルの表情がよく見えました。

　それは憤怒。隠しきれない怒りがアクリルから溢れ出し、女性に突きつけた槍が小刻みに震えていました。

　アクリルに槍を突きつけられた女性はがくがくと震え、掠れた声を上げています。その目はアクリルを見ているのか、見ていないのか。ただ恐怖に震えていました。

「……こいつ……！　なんでここに……！」

「アクリル……？」

「こいつ、私が捕まってる間に指示を下してた奴の一人よ！」

　アクリルから告げられた内容に、私は驚きに目を見張ってしまいました。

　すると、女性は恐怖に引き攣ったように掠れた声ではなく、悲鳴を上げました。

「た、助け……助けて……！　こ、ころ、殺されちゃう……！」

第67話：長い夜が来たる（4）

「アクリル、槍を引いてください」

「……ッ！」

　私がアクリルにそう言うと、アクリルの槍を握る手が少し震えました。槍先がブレたことで女は引き攣った悲鳴を短く上げました。

　泥で汚れている金髪、服は良く見れば仕立ては上等なものに見えます。外見は二十代半ばほど。そして涙で潤んだ瞳は――真紅。私にとっては見慣れた色でした。

「貴方は、ヴァンパイアですね……？」

　私が問いかけると、女性は喉を引き攣らせてしまったのか、ただ震えるだけで何も返答しませんでした。その視線はアクリルが突きつけている槍に向けられています。

　話を聞きたくてもこのままでは聞けませんね。仕方ない、と私は溜息を吐きます。

「アクリル、もう一度言います。槍を引きなさい」

「……チッ」

　私が強めに言うと、舌打ちをしながらもアクリルが槍を引いてくれました。でも、その目は女を憎悪に籠もった瞳で睨み付けたままです。アクリルが槍を引いたのがわかったのか、それと同時に女が突然動き出しました。

　つい身構えてしまいましたが、そこに害意は感じませんでした。ただ必死な様子で女は私に縋り付いてきたのです。その身体は異常なまでに震えています。

「たす、たすけて……ころ、ころされ、ころされ……いや……いや……」

　縋り付いてくる女に戸惑いながらも視線を彷徨わせます。どうにか彼女を落ち着かせて話を聞きたい所なのですが、ここは森の奥深く。スタンピードはまだ止まった訳ではありません。

　そうしていると、周囲の索敵を終えたのかアルが近づいてきました。

「ユフィリア。この周辺、そして村人の避難所の周辺にキメラの気配はない。……一度、避難所に戻ろうと思うが、どうする？」

「……そうですね。警戒は緩められませんが、彼女から話を聞くべきだと思います」

「そうか。……おい」

　アルが私の腕に縋り付いていた女性の肩を掴んで、自分と視線を合わさせました。アルの真紅の瞳が怪しく揺れ、女は食い入るようにアルに視線を向けているようでした。

　恐らくヴァンパイアの精神干渉を使っているのだと思いますが、ヴァンパイア同士で通用するのでしょうか……？

「俺の言うことがわかるな？　今から安全な場所に避難する。逆らえばここに捨てていく。いいな？」

「……は、はい……」

　こくこくと何度も女性は頷いていますが、アルの表情は渋いです。恐らくは望んだ結果ではなかったのでしょう。

　そうするとアルは私に視線を向けて、小さく首を横に振りました。やはりヴァンパイア同士では精神干渉は上手くはいかないのでしょうか……？

「俺が抱える。アクリル、前を頼めるか？」

「……アルがそいつを抱えるの？」

「効率の問題だ。……頼む」

「……ふんっ」

　アルが淡々とアクリルにそう言うと、アクリルは明らかに機嫌を損ねたようで視線を逸らしました。

「……後でご機嫌取りしてあげた方が良いですよ」

「……うるさい」

　　　＊　＊　＊

「アルガルド様！　アクリル！　ユフィリア女王陛下も無事でしたか！」

　私たちが村人たちの避難所に行くと、そこでは慌ただしく騎士たちが防衛の準備と村人の避難を急がせていました。

　見張りに立っていただろう騎士が私たちの無事を喜ぶように破顔しました。けれど、アルが見知らぬ女性を抱えていることに気付いて訝しげな表情を浮かべました。

「心配をかけたな。まだスタンピードは収まっていないが、勢いは落ちる筈だ。魔物もこちらに真っ直ぐ向かって来るのは少ないだろう？」

「えぇ、各地にバラバラに散ったみたいですね。……やっぱり魔石持ちですか？」

「いや、それよりも厄介だ。村人の避難はどれだけ済んでいる？」

「ユフィリア女王陛下の護衛の方も手伝ってくれてるので、あと三回に分ければ避難は完了すると思います。私たちの撤退はその後になりますが……」

「そうか……わかった。私はダーレンと情報を共有し、指揮を代わる。アクリル、すまないがユフィリアを頼む。あと、身体を休めておいてくれ」

　騎士と情報を共有するために話していたアルだったけれど、ここを離れる前にアクリルに声をかける。けれど機嫌を損ねているらしいアクリルは返事をしなかった。

　そんなアクリルを見て溜息をついたアルは、私に女を預ける。それからアクリルの傍に寄って彼女の頭を撫でる。

「許せ。あとでワガママ一つ、聞いてやる」

　ぴくり、とアクリルの耳と尻尾がピンと立ちました。それからアクリルは半目のまま視線を向けて、低く呟きました。

「……何でも？」

「……俺に可能な範囲でな」

「じゃあ、いいよ。許してあげる。ほら、ダーレンと話があるんでしょ？　行ってきなよ」

　無視していたのが嘘だったと思えるぐらい、アクリルの機嫌は戻ったらしい。それにアルが少しホッとしたように溜息を吐いてから、私に視線だけ向けて一礼して駆けだしていった。

　恐らく、アクリルを頼んだ、と言いたかったのでしょうけれども。……さて。

「レイニはどちらにいますか？」

「レイニ嬢でしたら避難誘導の援助に。……彼女は凄いですね、この状況でパニックになりそうな人を落ち着かせて円滑に避難を助けてくれたのですよ。流石、女王陛下の専属侍女です。肝が据わっていますね。こんな状況ですが、彼女がいてくれて良かったと思います」

　後半は小声で、騎士は私にそう告げてくれた。成る程、彼は恐らく事情を把握している方なのでしょう。

　スタンピードの発生、それによって避難の必要性があることを村人に伝えれば恐怖によって混乱に陥っても仕方なかったでしょう。でも、ここにはレイニがいてくれました。

　彼女はヴァンパイアの力を使ったのでしょう。偶然ではありますが、ここにレイニがいてくれたのは僥倖でした。

「えぇ、レイニは私の自慢の従者ですよ」

　　　＊　＊　＊

「ユフィリア様！　ご無事で何よりです！」

「レイニ、貴方も避難の誘導の助力、ご苦労様です」

　騎士に案内して貰ってレイニの所に向かうと、安堵したように息を吐いて私に駆け寄ってくれました。

　そこで私が肩を支えるように連れてきた女性に目を向けました。注意深く見ていると、レイニがハッとしたように息を呑んで彼女を凝視しました。

「ユフィリア様……この人は……」

「貴方の同類だよ」

　レイニの問いに答えたのは私ではなくてアクリルでした。機嫌を戻したように見えた彼女でしたが、それでも自分を苦境に追い込んでいた女が傍にいるのは不愉快なのか、さっきから剣呑な空気を振りまいていました。

　レイニは少しだけビックリしたように目を見開かせましたが、案じるように女性の肩に手を置きました。

「大丈夫ですか？」

「レイニ、彼女はカンバス王国の者かもしれません」

「あ、そうなんですね。えーと……大丈夫ですか？」

　レイニがカンバス王国の言葉に切り替えて言うと、女性はゆるゆると顔を上げました。

　そしてレイニの顔を見ると、何故か目が零れ落ちそうな程に目を見開かせました。そしてレイニの肩を掴んで、至近距離からレイニを見つめました。

「えっ、あのっ」

「ティリス……？」

「え……？」

「……ぁ、いえ……ちが……う……」

「母を、知っているんですか？」

　レイニが食い気味に女性に問いかけました。私もアクリルも目を丸くしてレイニを見てしまいました。けれど、女性の驚きは私たち以上だったのかレイニを真っ直ぐ見つめて、そしてレイニに縋るように顔を寄せました。

「あぁ……！　ティリスの……娘？　貴方が？　ティリスは……？」

「……本当に母を知ってるんですか？」

「そっくりよ、貴方は……あぁ、もしかして、ここはパレッティア王国なの……？」

「はい。……私はティリスの娘で、ここはパレッティア王国です。貴方は……カンバス王国の方なのですか？」

　レイニが問いかけると、女性はびくりと肩を震わせてゆっくりとレイニから身を離しました。その顔は、恐怖に引き攣りながらも皮肉めいた笑みを浮かべていました。

「カンバス王国……あぁ、そうね。そうよ、でも――〝もう、なくなったわ〟」

「……なく、なった……？」

「――滅びたのよ、カンバス王国は！　あの〝狂った王女〟のせいでね！」

　　　＊　＊　＊

　ただ〝魔法〟という奇跡を追い求めた。それこそ生命の命題だったから。

　魔法という存在に執着していた。その奇跡の技を余すことなく身につけたかった。

　もしも願って叶うなら、魔法の全てを解き明かすための永遠を手にしたかった。

　私たちが〝そういうもの〟だと思い出したのは、物心ついた時のこと。

　誰もが期待してくれた。誰もが望んでくれた。誰もが私を祝福してくれた。

　永遠を手にして、真理を手にして、果ての果てまで。その時、仮初めの永遠は真の永遠になる。

　私たちはずっと、それを欲して生きて来た。価値ある永遠になる為に、その為に私たちは生まれてきた。

　だから私は正しく生きなければならない。それは私一人の願いではなく、多くの私に続く先人たちが望んでくれたことなのだから。

　――誰一人だって欠かせはしないわ。だって、魔法は偉大なるもの、人に幸せを与えてくれるもの。

　――何一つ失われることのない、永久にして完全なる世界。その世界に辿り着くための魔法なのだから。

　――だから、私が救ってあげなきゃ。永遠になれない不完全な者たちを救ってあげなきゃ。

　永遠に足る者であるならば美しくならなきゃ。――あぁ、だから美しさが欲しい。

　永遠に足る者であるならば逞しくならなきゃ。――あぁ、だから強くなりたいわ。

　永遠に足る者であるならば賢しくならなきゃ。――あぁ、だから知恵を求めるの。

　私に救われて良かったと、そう思われなければ。だから足りないわ、足りなくて、足りなくて、あぁ、どうしようもなく餓えてしまうわ。

　――だから、私と一つになりましょう？　一緒に永遠にしてあげる。それが幸せでしょう？

　でも、ごめんなさい。全ては繋ぎ合わせられないわ。醜いのはダメよ。きっと嫌われてしまうわ。

　だから私に必要な分だけを残して、分けてしまいましょう。いつか私がこの世界を幸せに満たせたら、また一緒に暮らしましょうね？

　老いてはダメよ。置いていくのはダメよ。消えても欠けてもダメよ。そう、ずっと、ずっと一緒にいましょうね？

　貴方もお腹が空いたら食べてきていいのよ。そしたら、また一つになりましょうね。もっと私を美しく、強く、賢くして？

　私が覚えていてあげる。だから、もう少し待っていてね？　必ず全てを私が救ってあげるから。

　――あぁ、今日も月が綺麗ね！

第68話：長い夜が来たる（5）

キリの良い所までストックが溜まり次第更新します。本日は二回目の更新です。

「カンバス王国がなくなったとは、どういう事ですか？」

「言葉通りの意味よ。もう、カンバス王国なんて崩壊したのよ。あの化物のせいで……」

「……それは、今、貴方を狙っていた魔物が我が国を脅かしている理由にも繋がっていますか？」

　私は目を細めて女性へと問いかけます。自然と威圧してしまっていたのか、女性が顔色を悪くして震えてしまいました。

　それを見たレイニが女性の手を握って、落ち着かせようと肩に手を添えました。女性は青ざめた顔でレイニを見つめていましたが、何かを堪えるように目を閉じて大きく深呼吸をします。

「……そうよ。もう貴方たちだって無関係ではいられないわ。そもそも、発端はパレッティア王国にある訳だし……」

「……どういう事ですか？　カンバス王国に対してパレッティア王国が何かしたと？」

「ユフィリア様、まずは場所を移しましょう。この人も落ち着かせてから話を聞いた方が良いと思いますし」

　問い詰めようとした所でレイニが間に割って入りました。レイニの言葉を受けて、私も焦っていたのだと自覚して息を整えました。

　それからレイニに促されるまま、人気の少し外れた場所で女性に座って貰って息を整えて貰いました。ここにいるのは私、レイニ、そして付いて来たアクリルと女性だけです。

　アクリルは睨むように女性を見ていて、今にも彼女を殺してしまいそうだった。それに気付いた女性が力なく顔を上げてアクリルを見つめました。

「リカントの娘、貴方が私を睨む理由はなんとなくわかるわ」

「お前は、私なんか覚えてないって訳だ」

「……そうね。恨まれても仕方ないと、今なら受け入れられるわ。謝っても許されないだろうことをしたのも、ね……」

　上げた視線を下げて、肩まで落としてしまった女性は本心から悔いているようだった。そんな顔を見せられたアクリルはどんな顔をすればいいのかわからないと言ったように歯を噛みしめ、背を向けてしまった。

「まずはお名前をお伺いしても？　私はユフィリア、パレッティア王国の女王です」

「女王？　へぇ、そう……貴方が今の国王なのね。でも納得だわ。貴方、精霊契約者ね？」

「……わかるのですか？」

「あんな魔法を見せられたら、ね。それに精霊契約は私たちが選ばなかった極致だもの」

　選ばなかった極致……？　その言葉に私は眉を寄せましたが、女性が顔を上げて私と視線を合わせて己の名を名乗りました。

「私はルエラよ。……それで、何から話せば良いのかしら？」

「まず、貴方はヴァンパイアですね？」

「そうよ」

「……では、次に。貴方はカンバス王国ではどのような立ち位置にいたのですか？」

「どのような、ね。……そうね、管理者と言うのが正しいかしら」

「管理者？」

　管理者、とは一体何を管理していたものなのでしょうか？

「カンバス王国はパレッティア王国とは別物だから、貴方たちの常識なんか当て嵌まらないわよ。私だって正確に貴方たちの常識なんて把握してないんだから」

「それでも王国なのでしょう？　なら、国王がいて、臣下がいて、民がいる。そうではないですか？」

「……そうね。ただ、カンバス王国の民なんて正確にはいなかった思うわ」

「国民がいない？」

「カンバス王国っていうのは、互いに最低限の繋がりしか持たなかった民族の集まりよ。別に互いに同じ国民なんて認識はない。亜人、そう、亜人ね。亜人の一族を管理という形で支配していたのが私たちヴァンパイアの一族よ」

　ルエラの説明に私は目を見開いてしまいました。なるほど、アクリルの言うことと一致しています。あくまでアクリルたちは自分の一族に帰属するものであって、カンバス王国に帰属していた訳ではない。

　そして、あくまでカンバス王国という枠を作ったのはヴァンパイアの一族であるとルエラは言った。つまり、そこから導き出せる答えは……。

「――カンバス王国とは、ヴァンパイアの一族によって統治されていた。けれど、統治といっても統治されていた側にヴァンパイアが盟主だと言う自覚もなかった。あくまで貴方たちは影から亜人たちの一族を掌握していた？」

「そうよ」

　私の答えにルエラは肯定しました。それは……確かにパレッティア王国の常識とは異なるようですね。

「では何故、そんな形でありながらカンバス王国と自称したのですか？」

「それはパレッティア王国に干渉させないためよ」

「何故ですか？」

「ヴァンパイアはカンバス王国となった土地に根付いた一族としては一番、歴史が浅い一族よ。けれど、私たちは王国という形態に理解があった。それはヴァンパイアの一族が元々はパレッティア王国の民だったからよ」

「……つまり、過去の異端狩りから逃れたヴァンパイアがカンバス王国に移り住んだという事ですか？」

「へぇ……？　そっちでも私たちのことはちゃんと認識されてるのね？」

　皮肉るようにルエラが笑います。ヴァンパイアは御伽話として語られる怪物ですが、その源流は不老不死を求めた魔法使いの危険性から禁忌と見なして排除を試みたためです。

　その後、御伽話としてしか残らなかったヴァンパイアはパレッティア王国から姿を消したと考えられていました。そのヴァンパイアがカンバス王国のある山脈群の向こうへと逃げ延びていたという事なのでしょう。

「私たちの祖先はパレッティア王国で異端とされた後、カンバス王国となる地に逃げ延びたわ。けれど、そこは安住の地ではなかったわ。排他的な亜人たちに無数の魔物、未開拓の領域は過酷の一言に尽きたそうよ」

「……では、ヴァンパイアの一族がパレッティア王国の干渉を嫌ったのは」

「理由は二つ、ヴァンパイアの一族の中でも勢力は二つに分かれていたわ。一つは魔法の真理をただ追及したい派閥が干渉を嫌ったから。そしてもう一つは、パレッティア王国への復讐を目論んでいた派閥が勘づかれたくなかったからよ」

「……復讐」

　レイニが息を呑みながら小さく呟きました。それを聞いたルエラがレイニへと視線を移して、自分を嘲笑うような苦笑を浮かべました。

「ティリスは、ヴァンパイアの中でも変わり者だったわ。雲のように捉え所がなくて、どちらかと言えば研究をしてたいだけの奴だったわ。でも、ヴァンパイアの命題にも興味もなくて……うん、やっぱり変な奴だったわ」

「……確かに旅が好きで、色んなものを見るのが好きでしたね」

「ティリスは今も元気にしてる？　旅をしてみたいって言ってたし、もしかして娘なんか放って旅してるの？　アイツらしいって言えばらしいけれど」

「……母は、亡くなりました」

「え……？」

　レイニが言いにくそうに口にすると、ルエラが真紅の瞳が零れそうなぐらいに見開いて茫然としてしまいました。それから何度か空気を食むように唇を動かしたかと思うと、ゆっくりと肩を落としてしまいました。

「……そう、ティリスの奴、死んだんだ。貴方、幾つなの？　名前は？」

「私はレイニと言います。年は十七歳です」

「全然子供じゃないのよ！　……馬鹿じゃないのよ、なんで死んでるのよ。訳わかんない……本当に最後の最後まで理解に苦しむわ……」

　ルエラが顔を覆って、呻くように呟きました。そんなルエラを見てレイニが心配するように寄り添っています。

　ルエラとレイニの母親がどういう関係だったのかはさておき、ルエラにはまだ聞いておかなければならない事があります。

「つまりヴァンパイアはパレッティア王国への復讐を願っていたと？」

「……願ってはいた奴はいたけれど、二の次よ。ヴァンパイアにはもっと優先しなければならない大望があったもの」

「大望、ですか？」

「魔法という真理を解明して、真の不老不死を成し遂げることよ」

「真の不老不死、ですか」

「ヴァンパイアが身内にいるならわかっているでしょう？　ヴァンパイアの不死性は完全じゃない。定期的に外部から血を取り入れなければいけない」

「では、貴方たちの言う不老不死とは？」

「単体で完結して、劣化もない完全にして死をも超越する完全な種となることよ」

　それは、神と言うべき存在でしょうね。ヴァンパイアは自分の存在を保つためにどうしても他人に依存しなければなりません。それはルエラの言う通り、完全な存在とは言えないのでしょう。

　だからヴァンパイアは完全であり、死を超越した存在になる事を望んだ。パレッティア王国では明らかな異端でしょう。だからこそ王国からの干渉を避けるためにカンバス王国を名乗った、と。

「……ですが、それは精霊契約者ではないのですか？」

「貴方、自分で自分の存在が完璧だと思うのかしら？」

「……どうでしょうかね」

　別に私は完璧な存在であることを求めている訳ではないので、そんなことを考えたことはありませんでした。

　かつての私だったらそれを良しとしていたかもしれませんが、今は自分が完全であろうとする事に興味もありません。ただ、アニスと一緒にアニスの望む世界を作り上げたい。ただそれだけです。

「精霊契約には欠点があるわ。それは人であることを捨てるという事。人であるということを捨てるということは、別に永遠である必要でもないのよ。精霊にとって永遠とは世界と共にあること、そうでしょう？　望みもなく、ただあるだけ。それを永遠と呼ぶことは出来るでしょう。でも〝人が望む永遠〟ではないわ」

「だからヴァンパイアである貴方たちは、精霊契約とは異なる道で不老不死を求めたのですか？」

「そうよ。そして辿り着いたのが――魔石」

　自分の胸元を撫でてルエラはそう言いました。けれど、その表情に誇らしさもなく、ただ自嘲するような笑みを浮かべるだけです。

「魔石は私たちを不完全ながらも不老不死に導いてくれた。なら、この魔石を育てることが、この魔石を完全にすることが私たちの辿るべきだと思ったのよ。最終的には目標である不老不死に近い精霊契約者すらも討ち倒す程の力を、あらゆる全てを糧に出来るほどの力を以てして永遠を手にするために」

「……つまり、人を捨てて魔物になることを良しとした、ということですか」

「違うわ。人を捨ててしまう精霊契約とは違う。私たちは人のまま進化したかったの。結果的に今の人間から見れば化物になるだけで、ただ新しい人の形を追い求めていただけよ。誰からも愛され、賞賛され、朽ちることもなく、老いることなく、劣化することもない。人の素晴らしさを永遠にして、この世に君臨したい。それがヴァンパイアという種となった私たちの命題よ。……命題だったわ」

　命題と繰り返して告げながらも、それが過去のことのように話すルエラは自分の身体を抱き締めました。自分の腕で抱くようにしたその身体は、恐怖によって小刻みに震えているようでした。

「そうよ、これがヴァンパイアという種の大望だった。でも、私たちは本当の意味で理解してなかったのよ……！　だから、あんな化物が生まれた……！」

「……化物？」

「――カンバス王国の〝王女〟よ。誰よりも開祖に近く、ヴァンパイアの大望と期待を一心に背負って……そして、カンバス王国を一瞬にして崩壊させた〝悪魔〟よ……！」

第69話：長い夜が来たる（6）

本日の更新三回目です。

「カンバス王国の王女、ですか」

「王女って言っても、カンバス王国の王は血筋で決まる訳じゃないわ。誰が一番、ヴァンパイアとしての力を引き継げるか。開祖の叡智を、開祖から続く先人たちの力を一番受け継いだものが王と呼ばれる。あの子は……次期国王の候補だった。誰よりも選ばれた存在だった。だから王女だったのよ」

　血筋ではなく能力で決める。その王の選別には少しばかり思う所があります。似たようなことをアニスは語っていました。けれど、恐らくきっとそれとは異なる在り方なのでしょう。

　彼女たち、ヴァンパイアはただ己の種族の大望を叶えるために生きていた。それだけが彼女たちにとっての価値だったのでしょう。不老不死を得て、この世界に完全なる存在となることが至るべき極致だった。

「あの子は多くの叡智を、新たな境地をあっさりと生み出した。新しい魔石を取り込めば、すぐにその力を魔法へと変えた。誰もがあの子を讃えたわ。誰もがあの子を愛したわ。あの子もそれに応えた。誰よりも強く、誰よりも誇らしく、胸を張っていた。誰もが言ったわ、あの子が私たちの生んだ希望だって！」

「……でも、カンバス王国はその王女の手によって滅んだのですよね？」

「そうよ！　私たちは気付くべきだったの！　永遠が、欠けることのない完全がどういうものなのか！　あの子が、それをどう捉えていたのかを！」

　ルエラは目を血走らせ、瞳孔が開いてしまいそうになっている。恐怖に身体が震え、頭を抱えて蹲る。レイニが支えるように肩を抱いていますが、その身体の震えは強くなるばかりです。

　更に話を聞こうとした時でした。夜の静寂を引き裂くような声が響き渡りました。

「ユフィリアッ！　またキメラが来る！　すまないが、手を貸してくれ！」

「アル！」

　警戒を続けていたアルが私の所まで駆け寄りながらそう言ってきました。またキメラが迫ってきたのですか……！

　すると、アルの様子に何かを感じ取ったルエラが喉を絞るような悲鳴を上げました。

「いや、いやいや、いやいやいやッ！　あの子が来る！　お願いッ！　私を殺して！　私もあぁなるのはいや！　いやなのっ！」

「ルエラさん、落ち着いて……！」

「アレに喰われたら、私もアレになる！　あの子はまた生まれればいいって言ったわ！　でも……でも、それは私なの!?　本当に私なの!?　誰が保証してくれるって言うの!?　私の魂は、あの子に一度混ざったら元に戻れるの!?　そんなのわからないじゃないッ!!」

　ルエラは発狂したように喚き続けて、レイニを突き飛ばしました。そのまま暴れそうになるのをアクリルが背後に回り込み、首を落とすのではないかという勢いで手刀を繰り出しました。

　アクリルの手刀を受けたルエラがぐったりと意識を失い、その場に倒れました。それを忌々しげに見つめたアクリルは舌打ちを零しました。

「……勝手なことばかり言って。頼まれなくても、後で絶対に殺してやる」

「……アクリル」

「アレが来るんでしょ。……今は、そっちを殺すのが先」

　そっけなくアクリルはそう言って、ルエラに興味を失ったように防衛線の方へと向かっていこうとします。

　アルも苦虫を噛み潰したような表情を浮かべながら私に視線を向けてきました。私はアルの視線に応じるように頷くと、アルはアクリルを追います。

「レイニ、ルエラをお願いします。私はここを死守しますから」

「……はい。どうかお気を付けて！」

　レイニの返事を受けて、レイニがルエラに駆け寄ったのを尻目に私も防衛に加わる為に駆け出そうとした時でした。

「――あぁ、ようやく見つけた。こんな所にいたのね、ルエラ」

　その声に駆け出そうとした私は足を止めて、声の方へと振り返りました。

　声は空から降ってきました。弾かれるように視線を上げれば、そこには一人の少女が浮かんでいました。

　月を背負うように空に浮かぶ少女の色彩は白。太股に届くほどの長さの髪は穢れを知らぬと言わんばかりに月の光を吸い込むようにして煌めいています。肌も日に当たったことのないのではと思うほどに白く、だからこそ瞳の真紅が際立っています。

　服装は髪や肌の白とは真逆の漆黒のドレス。更に異質なのはその背に蝙蝠のような翼と、鳥のような翼の二対四翼が広がっている事。どう見ても異形なのに、その少女は息を呑む程に美しいと、私はそう思ってしまいました。

「こんばんは、まだ知らないお友達。ご機嫌よう」

　異形の少女は、どこまでも無垢な笑みを浮かべて深々と一礼をしました。ドレスの端を持ち上げて、空中に足場があるかのように一礼する様は現実感が狂っていきそうになります。

「馬鹿な……どうやって俺の索敵をすり抜けた……!?」

　私と同じように足を止めていたアルが信じられないと言うように異形の少女を睨んでいました。その頬には汗が伝っていて、アルの驚愕の大きさを伝えているようでした。

　アクリルは無言で異形の少女を睨んでいますが、毛が逆立って全身で威嚇するようにいきり立っていました。けれど、それが虚勢なのだとわかったのはアクリルの膝が少し笑っていたからです。

　えぇ、そうなのです。少女はただ平然と構えているだけなのに――まるで、その姿に見合わぬ巨大な何かと相見えているような錯覚に陥ってしまうのです。

「見知らぬ同胞の貴方、とても霧の扱いがお上手だわ。でも、霧の扱いは私も得意よ？　貴方の霧に紛れるように全身を覆ったの。これで私のことがわかるかしら？」

　つまり、自分をアルと同質の霧で覆うことで無効化したと？　少女が無邪気に笑いながら言葉を続けると、先程から感じていた錯覚が錯覚ではなく、誤魔化されていた故に薄く感じていたのだとわかりました。

　ゾッと全身から怖気が沸き立つような不快感と恐怖。私の中の何かが絶叫して、危険を告げています。あぁ、この少女は――。

「……キメラ……だと……!?」

　そう、彼女はキメラと同じ気配を纏っていました。いえ、厳密に言えばまったく同じではありません。むしろ彼女はキメラと同じ気配を濃縮したように感じます。

　キメラほどの巨体でもなく、歪な部位がある訳でもない。なのに――とても、恐ろしい何かがそこにいると私の全身が訴えているのです。

「あぁ、貴方たちはこちらの言葉の方が馴染みがあるかしら？　改めて、どうも初めまして、パレッティア王国の新しいお友達」

　流暢にパレッティア王国の言葉に切り替えて挨拶をする彼女は、その異形な部位を見なかったことにすれば気立ての良いお姫様そのものでしょう。けれど、それでも全身が訴える忌避感は消えることはありません。

「……貴方がカンバス王国の王女ですか？」

「ルエラから聞いたのかしら？　えぇ、そうよ。でも、もう王女なんて呼ばなくても良いのよ？　私の名前はライラナ。ただのライラナよ、お友達」

「……それは、貴方がカンバス王国を滅ぼしたからですか？」

　私の問いかけにライラナと名乗った少女は不思議そうに首を傾げました。心当たりがない、と言うように顎に指を当てています。

「ルエラったら、まだ勘違いしているのね」

「……勘違い？」

「もうカンバス王国なんて形は不要になったのよ、お友達。私はようやく見つけたのよ、永遠の手に入れ方を！　だからそれを実践しているだけだわ？」

　ライラナは宝物を自慢するように満面な笑みを浮かべて言いました。私は唾を飲み込みながら、更に問いかけを投げかけました。

「永遠に至る方法とは？」

　私の問いかけに、ライラナはまるで慈母の如き笑みを浮かべて胸元に手を当てて、少しだけ恥ずかしそうに、それでも絶対の自信と共に告げました。

「――私が、全ての存在を取り込んで、皆が一つになること。そして永遠になった私が皆を永遠の存在として産み直してあげるの」

　――……言葉が、出てきませんでした。

　全てを一つにする？　永遠になった存在になった後、自分が〝産み直す〟……？

　彼女は何を言っているのか、何一つ理解出来ません。ただ、彼女はそれを真理のように捉えて実践しようとしている。

　行動も、真意も、思考も、何一つ理解が出来ない。あぁ、なるほど。相互理解が不可能ならば、彼女は紛れもなく化物なのでしょう。

「人は脆弱だわ。老い、衰え、病にかかり、限りある時間に不安を覚え、燃える火のように生命を消費してしまう。えぇ、それが人だわ。でも、だからこそ人は大いなる目標に向かって進むことが出来る。人生に価値を見出して未来に向かっていく。人ってとても素晴らしいわ！　だから、私も人を愛している。だから私が永遠の存在となって、皆に永遠を届けたいの」

「永遠を届けて、どうすると……？」

「？　永遠ならもう何も失わないわ。それなら人はずっと幸福でいられるでしょう？　叶わない願いを私たちはずっと受け継いできた。でも、誰も諦めることはなかったわ。魔法という真理を解明して、永遠の存在となって、皆が皆を称え合うの！　素晴らしい世界でしょう！　私たちは、開祖からずっと人の未来に祈りを込めていたの！　私はそれを受け継ぐわ！　そして体現するの！　人は、もっと幸福になれるって！」

　この感覚を正確に形容する言葉を私は知りませんでした。陳腐な表現ですが、彼女は狂っているとしか思えませんでした。

　もしかしたら間違ってはいないのかもしれません。けれど、飲み込めないのは狂気の産物としか思えないからです。

　でも、それを受け止められないのが間違っているのか、ライラナが言っている事は実は正しいのか、それもわからなくなってしまいそうになります。

　それだけライラナは胸を張って、それが人の幸せに繋がると信じているからなのでしょう。何故信じられるのかわからないから、私にはそれが狂気にしか見えないだけで……。

「――巫山戯るなッ！」

　空気を塗り替えるように叫んだのはアクリルでした。彼女は身体を恐怖ではなく、怒りで震わせながらライラナを睨んでいました。

「永遠なら幸せ？　その幸せとやらの為にアンタたちは何をしたのか忘れたとは言わせないわよ！　人を攫って、化物や人を殺させて良いように使ってきたじゃないの！　そんな奴等が言う幸せなんて腹の底から信じられる訳ないでしょうが！」

「あら……どうしてパレッティア王国にリカントがいるのかしら？　もしかして、逃げ出したっていう子たちの一人？」

　不思議そうに首を傾げていたライラナでしたが、何か心当たりに行き着いたのか満面の笑顔で胸の前で手を打ち合わせました。

「それなら大変だったでしょう？　まさか逃げ出すなんて思ってなくて、辛い思いをさせたわ。それに誤解なのよ？」

「誤解!?　何が誤解だって言うのよ!!」

「――だって、貴方は何も殺してないもの」

　……何故、彼女の言葉は一言一言が心臓に悪いのでしょうか。心臓が掴まれたように寒気が私の身体に駆け巡っていきます。

　流石のアクリルも呆気に取られる中、ライラナは無邪気に笑ったまま告げます。

「貴方たちが化物と呼ぶ私の〝子〟も、貴方が殺したという〝人〟も、全部私が産んであげたものだもの。だから、何も死んでないわ？　だって私はヴァンパイア、〝再生〟させるのは得意なのよ？　だから殺しても元通りになるのよ！　だから安心してね！」

第70話：長い夜が来たる（7）

本日四回目の更新となります。見逃しがないようにご注意くださいませ。

　それは言うなれば壊れた玩具を直すのだと言うような、そんな無邪気さでした。

　アクリルが手にかけてきた命は彼女――ライラナによって生み出され、彼女に生み出されたからこそ再生させられると。だから死んでいる訳ではないと。そんなおぞましい倫理を彼女は無邪気に語っている。

「だから貴方が心を痛める必要はないの。貴方には自分の力を高めて欲しかった。そしたら私とお友達になった時に、私の永遠をもっと尊いものにしてくれたでしょう？」

「……何、言ってるの……？」

　アクリルが理解出来ない、と言うように首を左右に振って一歩足を後ろに下がらせました。理解不能による恐怖や嫌悪が表情からも滲み出ています。

　この少女は決定的に何かがズレている。それが致命的すぎて、話が永遠に噛み合わないような気しかしないのです。

「……ライラナ、と言ったな」

　そんな彼女に対して声をかける人がいました。それはアルです、その表情は一切の感情が抜け落ちたような無表情です。

「貴様の言葉は何の慰めにもならん。貴様には人の心がわからない」

「……はぁ」

「貴様の言う痛みを感じる必要がないというのは、貴様の主観でしかない。他人には他人の主観があるとわからぬまま、それで人を救うなどと片腹痛い。人形遊びなら一人で引き籠もっていれば良い」

　はっきりとした怒りと嫌悪を滲ませた声でアルは告げました。握り締めた拳が骨が軋む音を立てるほどに握り締められています。

「化物に救える人などいない。お前はただの化物だ。何も救えやしない」

「うーん、私は貴方が言っていることがよくわかりません。確かに貴方の言うとおり、今の私には足りない部分があるのかもしれませんね」

　思っていたよりもあっさりと、それでいて神妙な表情を浮かべてライラナは頷きました。けれど、彼女はすぐに笑みを浮かべて手を打ち合わせました。

「それなら、貴方もお友達になってくれたらお互いに理解出来ますね！」

　何故、そうなるのか？　と。私は怖気と共にそんな感情を抱え込むことになってしまいました。

「……お友達、な。それはお前が取り込んだ者たちのことをそう呼ぶのか？」

「えぇ、そうですよ？　価値ある人間が失われるのは世界の損失です。だから私が保護してあげなきゃ。終わらない世界で、喪われることのない幸せな夢を見せてあげますから。だから私に教えてくださいね。――私は、貴方も幸せにしたいのですから」

　ライラナがそう微笑むと、森を掻き分けるようにして無数のキメラがこの場に迫ってきました。彼女の意に従うように、彼等の狙いは私たちに向けられています。

　その内の一匹が勢い良くアルに飛びかかりました。アルも迎撃のために杖を構えていましたが、それよりも早くアクリルが槍を一閃させてキメラを吹き飛ばしました。

「アルに近づくな！」

「大丈夫ですよ。私と一緒になってくれれば、ずっと永遠ですから」

「お前と一つになるなんて……気持ち悪いッ！　願い下げだッ！　そんなので幸せになれるもんかッ！」

　牙を剥くように吼えるアクリルに、ライラナは聞き分けのない子供を見るように慈しむ視線を向けました。それすらも最早歪でしかありません。

　私もアルカンシェルを抜いて構えます。そして背後に控えていたレイニへと視線を向けます。

「レイニ！　ルエラを避難所へ！」

「は、はい！」

　レイニがルエラを抱えてその場を離れようとします。それを見咎めたライラナが指を差し向けました。

「ダメよ、逃げないで？　私とお友達になって頂戴？」

「――アル、アクリル！　時間を少し稼いでください！　精霊顕現を使います！」

　私の言葉にアルとアクリルがすぐに動きました。アクリルは私やレイニに近づこうとするキメラを牽制し、アルは声を張りあげて周囲で戸惑っていたままの騎士や冒険者たちに指示を下しながら氷の槍を無数に生み出してキメラへと叩き付けます。

　僅かに出来た時間。その時間で私はアルカンシェルを基点にして発生した光を練り集め、魔法陣を空中に描きます。魔法陣が回転して光球へと変じ、その中から炎の女騎士を顕現させます。

　出し惜しみはしない、最速で、効果的な一手を！

「行きなさい！」

　炎の女騎士がライラナへと真っ直ぐに向かって飛翔していきます。それに対してライラナは焦った様子もなく、無造作に手を掲げました。

　次の瞬間、ライラナの手からまるで芽が出るように異形の一部が顔を出しました。蛇の頭のようなソレは大きく口を開きました。

　その口の中から更に小分けにしたような蛇が湧き出て、絡みつくように噛みついてきます。ならば、と丸ごと焼き尽くそうと魔力を送ろうとした瞬間でした。

　――魔力の供給が追いつかない。その違和感をしっかりと認識する前に、蛇の頭が私の顕現させた精霊を丸呑みにしました。

「――は？」

　その光景が、まるで理解が出来ませんでした。

　精霊の気配が一瞬にして消え失せ、魔力の繋がりが消え去ってしまいました。まるでそこに始めからいなかったかのように。

「……けふっ。凄い魔法ね。流石に呑み込むのは、私でも一苦労だわ。あぁ、もしかして貴方、精霊契約者なのかしら？　初めて見たわ！」

　ライラナが手から伸ばした異形の頭を撫でながら、ニコニコと笑っています。私にはそれが遠くから聞こえるような、そんな聞こえ方をしていました。

　絶望。ここまで目の前が真っ暗になったような思いを、私は一度も感じたことはありませんでした。だから、ただ現実が遠くなっていきます。

「でもね、ごめんなさい。私、精霊契約者にだけは負けられないの。パレッティア王国の皆さんとお友達になるのに必要な事だったから。私はね――精霊を〝食べる〟のは、誰よりも得意なのよ？」

　ようやく悪寒の正体を理解しました。急速に意識が鮮明になり、ハッキリとしていきます。

　この恐怖は嫌悪や理解不能から来るものだけではなく、むしろ〝存在〟として感じる忌避感だったのだとようやく理解しました。私は、本能で彼女の危険性を把握していたのです。

　――彼女は、私の天敵だと。

「――さぁ、お友達になりましょう？」

　彼女が手を翳せば、私の顕現させた精霊を呑み込んだ蛇の頭が私に伸びてきました。

　私は咄嗟に身体強化に魔力を回して、蛇の頭から逃れるように跳躍します。彼女は私の天敵かもしれません。精霊顕現がダメでも、身体強化と通常の魔法を駆使すればやれない事はない、そんな考えを巡らせなければならない程、私は追い詰められていたのかもしれません。

　――私が避けた蛇の頭、それが再び私に牙を剥くことはなく、避難所の扉へとその頭を叩き付けていました。

「――順番は選ばないわ。だって皆、私とお友達になってくれるのだから」

　声も出ませんでした。ただ、目の前が真っ赤に染まったような気がします。一撃では避難所の扉は壊れていませんでしたが、明らかに傾き、軋んでしまっています。

　中から村人の悲鳴が聞こえてきます。恐怖の声が私の耳に届きます。私は歯が砕けんばかりに噛みしめた後、強く叫びました。

「止めなさいッ！」

　魔法が通じないなら、魔剣で。脳裏に浮かぶのはアニスです。アニスのようにマナ・ブレイドをアルカンシェルに纏わせて蛇の首元を狙うように振るいました。

　僅かに食い込むような感触、そのまま蛇の首を落とします。しかし、驚いたことにその首が今度は姿を変え、まるで別種のワーウルフのような姿へと変えて私へと迫りました。

「――あっ」

　迎撃が、間に合わない。

　予想もしない出来事に私の身は硬直していました。誰が蛇の頭を切り落としたら、別の魔物になって襲いかかって来ると思えるのか。まだ冷静であれば、アニスから聞いていた話を思い出せていたでしょうか。

　その心当たりを思い出す間にもワーウルフは私に迫り、牙を向けています。食いつかれると、私は目を閉じてしまいました。

　――そこで、私は風を感じました。

「――ユフィに何してくれてんだぁッ!!」

　それは、誰よりも愛おしい人の声。その人の声が何かが衝突するような衝撃音と共に聞こえてきました。

　目をしっかりと開けば、そこに彼女はいました。エアドラに跨がり、王天衣を纏った彼女は怒り心頭といったような顔で周囲を睨んでいました。

「アニス……！」

　　　＊　＊　＊

　ユフィが心配でエアドラの全力で飛ばしてきて良かった……！　嫌な予感がしてたんだけど、的中しちゃったよ！

　お陰で後続のガッくんたちは置いてきてしまったけど、間に合った今なら判断は正しかったと思う。

　っていうか、この状況なに!?　私が想定していた状況よりももっと酷くない!?　周りには私が見たキメラよりも小さいけれど、明らかにキメラとしか思えない魔物の群れとそれに対処する騎士と冒険者、それからアルくんと……なに、あの狼の耳ついた子？　飾り？　でも尻尾まであるんですけど、もしかして本物!?

　それからキメラの前に陣取って敵対しているとしか思えない女の子は誰!?　なんなの、この状況!?

「ユフィ！　状況説明、的確に！」

「え、あ、はい」

　エアドラから降りて、周囲を警戒しながらセレスティアルを抜いて構える。私が声をかけるまで茫然としていたユフィだけど、表情をすぐに引き締めた。

「スタンピードの原因はキメラでした。そしてあのキメラは、カンバス王国のヴァンパイアの手のものです。そのヴァンパイアが……」

「あそこにいる真っ白な奴って事ね？」

「はい。その、私では彼女の相手は分が悪くて……精霊顕現が無力化されました」

「はぁ!?　どういう事!?」

　ユフィの精霊顕現って私でも出されると相手にしたくないって思うアレだけど、無力化されたってどういう事!?

「彼女は……パレッティア王国の魔法使いの、いえ、精霊契約者の天敵です。恐らく精霊契約者を意識して対策を積んでいるのだと思います」

「はぁ？　何それ」

　精霊契約者に対策を積んだヴァンパイアって事？　一体なんでまたそんな事になってるのよ？

「……とにかく、アレは敵って事ね。ユフィには分が悪いなら私がやるしかないわね」

「アニス……」

　不安そうに眉を寄せてユフィが私の名前を呼ぶけど、止めようという気配はない。多分、ユフィが自分で分が悪いとはっきり言うってことは、それだけユフィとあの真っ白い奴は戦わせちゃダメだって事なんでしょう。

　周囲のキメラは暴れたままだけど、あの真っ白い奴は私を見たまま微動だにしていない。……なんだろう。なんか、凄く嫌な気配がする。人の形をしてるんだけど、中身が人でないのがひしひしと伝わってくるって言うのかな。本当にヴァンパイアなの、こいつ？

「よくも人の身内に好き勝手してくれたわね」

「…………」

「何のつもりでこんな事をしたのか知らないけど、ただで帰れると思って……」

「――あ、あのっ！」

　警戒しながら真っ白い少女を睨み付けていると、私の言葉を遮るように場違いな声を上げた。予想だにしなかった声の調子につい目を見開いてしまう。

　そいつは、何故か胸の前で手を握り合わせて、うっとりするような目で私を見ていた。その視線が私を捉えて放さない。何故か、言いようのない悪寒が背筋を駆け巡っていった。

「――素敵な御方！　貴方のお名前はなんと言いますか!?」

第71話：長い夜が来たる（8）

「……は？」

　なんだ、こいつ。ついそう思ってしまった。思わず後ろに一歩引いてしまう程に、気配も態度も合わさってとにかく気持ちが悪い。どうしてこの状況でそんな乙女みたいな反応が出来るのか。

「あぁ、世界は本当に素晴らしいわ！　精霊契約者を初めて見ただけでなくて、こんな人と巡り合わせてくれるなんて！」

「……いや、あの」

　な、何？　何なの、コイツ!?

「私はライラナと申します。素敵な御方、どうかお名前を聞かせて頂けませんか？」

「……わざわざ教えると思う？　アンタ、私の大事な人たちに何をしてくれたと思ってるのよ？」

「勿論、お救いしようと思っておりました」

「……救う？」

　いや、一体何を言ってるのかまったく理解出来ない。何がどうなったらこの状況で救うなんて言葉が出てくるのか。

「貴方ならご理解頂けるのではないですか？　そんな美しいものと混ざり合っている貴方なら！」

　……こいつ、一体どんな世界が見えてるの？　混ざり合ってるって、多分ドラゴンの刻印紋の事よね？　見ただけで見抜いた？

　いや、ユフィがこいつがキメラの親玉のヴァンパイアだって言っていたから、つまりはそういう事か。私がドラゴンの刻印紋で時間をかけてドラゴン化しているように、こいつはヴァンパイアの力で多種多様な魔物を取り込んでるって訳だ。

　ある意味で同種に近い訳だ。だから彼女は察知したのかもしれない。私も察したように。

「ただの人の身では脆く、老い、朽ちていきます！　別離は悲しみを生んでしまうもの！　だから人は悲しみに向き合い、挑んで来ました！　誰もが望むでしょう!?　朽ちない永遠を！　喪われない幸福を！　それを私は叶えたいのです！」

「……その考えは理解出来ないとは言わないよ。それで？　じゃあ、私の大事な人たちを傷つけようとしたのはなんで？」

「共生する為です！　私たちは永遠の存在となり、一つとなって再誕しなおせば良いのです！　永遠に生きて、喪うことなど何一つない、幸福な世界を実現する為に！　貴方でしたら、私と同じ貴方でしたら理解してくれるでしょう!?」

　必死にライラナと名乗った少女は私に訴える。わかって欲しいと、心の底から望むように。理解が出来ない訳じゃない。けれど、私の心は冷めていく一方だ。

「いいや、頷けないね」

「ッ、どうしてですか!?」

　信じられない、と言うように叫ぶライラナ。いや、信じられないのは私の方なんだけど。

「それが本当に素晴らしいことなら、皆が喜んで受け入れてくれる筈でしょ。そうじゃないってことは何かが間違ってるって事だよ」

　ここにいる人たちは抗おうとしている。誰も彼女の言葉に頷けなかったってことだ。それが答えでしかない。

　私も理解はしてやれる。でも、それが実現出来るなんて到底思わない。ましてや、真の幸福だと謳いながらも抗われているのなら、それはその人にとっては幸福なんかじゃない。

「では、貴方はそうではないのですか？　アニス、そう、アニスと呼ばれていましたね、素敵な御方！　貴方は心を痛めないと言うのですか!?」

「……そうだね。その事を思えば心が痛むよ」

「なら、どうして!?」

「だからって幸福であることを決めるのは私じゃないし、貴方でもない。その人が、そうだと決めた道を進むならそれは邪魔出来ない」

　……そうだ。その道を決めるのは他者の選択ではあってはならない。自分で道を選ぶからこそ、その選択は尊いんだ。

　だから幸せだからと選択を押し付けるのは違うと思う。もし押し付けた幸せでも、それを幸せだと一緒に選んで貰えるならそれで良い。でも、それが本当じゃないと捨てられるのだとしても、それは正しいと思う。

「本当に救いたいと思うなら、相手を理解しなきゃ本当の救いなんて見えてこない」

「だから私は！　共に生きようと言っているのです！　同じ存在になって貰えれば、きっとわかって貰えます！」

「……話にならない。いや、話をするつもりもないのか。貴方にとってはそれが救いなんでしょうね。でも、誰にも理解されない幸せなんてただの一人遊びだ。だったら話を聞いてくれる人だけ救えば良い。それなら誰にも迷惑もかけなくて済むよ」

　私がそう言うと、ライラナは信じられないと言うように首を左右に振った。

　彼女が私に何を見出したのかは、なんとなくはわかる。けれど、それは私にとっての幸福ではないし、私の幸福もまた彼女の幸福ではない。

　例えるなら、鏡越しに映った自分自身のように私たちはよく似ていて、でも、きっと鏡にはお互いは映っていない。だからわかり合えない。つまりはそういう事だ。

「……私は、どうして貴方がそんな事を言うのか理解出来ません。貴方にならわかって貰えると思ったのに」

「そう」

「でも、それはきっと私が足りないからなんでしょう。わかりました。だから――私は、貴方が欲しいと思いました」

　ライラナは顔を上げて私を真っ直ぐに見つめて来た。そこにはどうしようもない程の執着が焦がれている。粘つき、へばり付くような感情に私は眉を顰める。

「私はまだ足りない。足りないから、もっと理解しないと。大丈夫です、私はまだ未完成で、未熟だけど、私なら何も取りこぼさない。ずっと、ずっと貴方を思って、貴方を覚えています。何一つだって忘れません。だから、安心してください」

「……だから取り込まれてくださいって？　いやいや、何一つ安心出来ないし、迷惑なんだよなぁ」

　そろそろ怒っても良いのかな？　と考えて、思わずハッとしてしまう。私は彼女に対して複雑な思いを抱えてしまっている。私は怒っているけれど、それは彼女の行いにであって、彼女の在り方にはそんなに否定的にはなれない。

　むしろ、どうしてこんな子が産まれてしまったのかと嘆きたくなる気持ちの方が大きい。彼女がヴァンパイアだったから？　それとも育った環境が悪かった？　わからない。何一つだって彼女の事を理解してやれない。

　彼女が望む相互理解は酷く一方的なものだ。なら、もう私とライラナの間にあるのは断絶しかない。確かに、彼女の言う通り私たちは似ているのかもしれない。でも、似ているからこそ決定的にわかり合えない。

「アニス、私は貴方が好きです、一目惚れなんです！　だから、私と永遠になってください！」

「告白より先に人生やり直してきなさい。そして永遠にお断りよ！」

　ライラナの熱烈な告白に対して吐き捨てるように告げて、私はセレスティアルに魔力刃を展開させて踏み込んだ。

　王天衣による飛翔も加えた加速は一気にライラナと私の距離をゼロにする。ユフィの精霊顕現を無力化させてたと聞いてるから、最初から全力で出し惜しみなしだ！

「〝架空式・竜魔心臓 〟！」

　前回のキメラとの戦いで嫌でもあっちの特性は理解している。セレスティアルに展開した魔力刃を一気に圧縮して結晶化させる。

　私の突撃に反応しようとしたライラナは、見惚れるようにセレスティアルの刃に視線を奪われている。私はどこからどう見ても隙だらけの首を飛ばすように全力で振り抜く。

　振り抜かれたセレスティアルは無防備なライラナの首に刃を立てて、けれど斬り飛ばせなかった。斬れなかったのだ。それは単純な硬度の話ではなくて、まるで首が肉の層を何重にも重ねたような〝分厚さ〟のせいだ。

　衝撃を吸収されるように人の形に圧縮された肉は刃に絡みつき、食い込むだけで終わらせる。それを無理矢理引き抜くように引くと、首からライラナの血が勢いよく吹き出る。

「……あぁ、なんて美しいの」

　首に手を添えると噴水のように溢れていた血が巻き戻るように再生する。ライラナはただうっとりとした目で私を見つめている。

　……というか、マジか。本気で首を飛ばすつもりで斬ったんだけど、こんな防ぎ方されるって有り得る？

「早く貴方を取り込んで、一つになりたい――!!」

　ライラナの感情の爆発に合わせるかのように、彼女の背中から無数の蛇の頭が伸びてくる。それは私に噛み付き、絡みつかんと迫ってくる。

　私は後ろに飛ぶようにして距離を取りながら蛇の頭を切り払う。今度はライラナの首の時のような抵抗はなく、あっさりと蛇の頭は斬り飛ばせた。

（本体のぶ厚さはどう考えても異常だけど、伸ばして来た末端ならあっさり斬れるわね。なら、再生能力が働かなくなるまで斬り刻む……？）

　この前、キメラを倒したみたいに魔石狙いで潰すのも考えたけれど、どう考えてもその隙がなさそう。とにかく、こいつを消耗させて大人しくさせないと。

　幸い、王天衣のお陰で動きはいつもより自由度が上がっている。簡単に捕まるつもりはない。とにかく、無心でぶっ飛ばす――ッ！

「はぁぁッ！」

　痛覚もないのかと疑ってしまいたくなる程にライラナは攻撃を避けようという気が一切ない。

　けれど、斬っても斬った先からなかったことにされるように傷が再生する。いや、やっぱりヴァンパイアってインチキじゃない!?

「あぁ、素敵！　こんな素敵なことってあるのかしら！」

「はぁっ!?　何が素敵だって言うのよ!?」

「誰もが私を褒めてくれたわ！　誰もが私を認めてくれたわ！　私が正しいって、私が希望だって言ってくれたわ！　ずっと信じていたわ！　でも、どこか物足りなかったの！　何かが欠けていたの！　わかっていたわ、私が足りてないのは！　私はまだ、私の望む永遠に辿り着けていないから！」

　恍惚の笑みを浮かべながらライラナの腕の肉が盛り上がり、異形の腕となって私に迫り来る。その鋭利な爪を押さえ込むようにセレスティアルを振るう。

　今度はあっさり斬れなかったけれど、角度と勢いを変えて根本から斬り飛ばす。それでもあっさりと元の腕を復元したライラナが自分の身をギュッと抱き締めるように回す。

「貴方の否定が、こんなにも気持ちいい！　私という存在が明確になっていくの！　私を見て！　もっと見て!!　私という形を、もっとはっきり映してぇ!!」

「この……ッ！」

　やっぱりとち狂ってるじゃないのよ！　そんな苛立ちから抱きつくように迫ってきたライラナに向けてドラゴンの魔力を集束させた拳を振り抜く。

　やっぱり分厚い肉を殴った感触が返って来る。それでも衝撃は抑えられなかったのか、ライラナが吹き飛ぶ。

「アニス！　キメラを片付けたら援護します！」

「ユフィ！」

　そこにユフィの声が聞こえた。どうやらライラナが連れているキメラはそんな規格外ではないらしく、徐々に数を減らしていってるようだった。

　精霊顕現が無力化されたとは聞いていたけど、恐らくダメージがまったく入ってない訳ではないと思う。むしろ受け止められるからこそ、魔石によって精霊が捕食されているのだと思う。

　それなら魔法そのものぶつけるんじゃなくて、物質化させた魔法などを駆使すれば効果が上がるかもしれない。そう思えば攻略の目処が見えて来た。

　それなら、ユフィたちが自由になるまでこいつを惹き付けるのが私の役目だ。

「――あら、もうそんな数が減ってしまっていたのね。なら、追加で相手してあげるわね」

　そう思っていたのに、あろうことかにライラナは自分の腕を自ら切り捨てて放り投げた。それがまた新たなキメラとなって、奇妙な叫びを上げた。

　ライラナの腕が変じたキメラは、腕から変じたとしても明らかにおかしなサイズになっている。いやいや、体積とかどうなってるのよ!?　どこから出てくるのよ、そんなビックリ生物！

　しかも一体だけじゃなくて、何度も腕を再生させては千切ってを繰り返して数を増やしていく光景は悪夢にも等しい。

「まだ夜は終わらないわ。ねぇ、そうでしょう？」

　……あぁ、本当に。長い夜になりそうだ。

第72話：長い夜が来たる（9）

本日二回目の更新です。

　ライラナとキメラとの戦いは、もう泥沼としか言えなかった。何度殺しても蘇ってくるキメラ。強さはバラバラの癖して、しぶとさだけは一致している。なんとか数を減らしてもライラナが自分を千切っては数を補充させてくる。

　なら本体であるライラナを抑えようとしても、幾ら斬っても止まる気配がない。まさにジリ貧という状況に追い込まれつつある。

「まだ諦めないんですか？」

　哀れむようにライラナが私にそう問いかけて来る。思わず頭に血が上りそうになるけれど、息を吐き出して怒気を散らしながらライラナの腕を斬り飛ばす。

　宙を舞った腕はやはり新しいキメラとなって奇っ怪な叫びを上げる。まったく、どういう仕組みになってるのか逆に気になってきたよ！

「どうして諦めないんですか？」

　訝しげにライラナが私に問いかけて来る。私は無言でライラナを今度は正面から魔力刃で突き刺す。腹に刺さった魔力刃を振り抜けば、腹を抉るように血が噴き出す。

　それもまた、逆再生をかけたように巻き戻ってしまう。既に私との戦いでライラナの身に纏っているドレスは無惨なものになっている。それでも、その白い肌は傷一つ、穢れだって残っていない。

「どうして？」

「諦める理由がないから！」

　流石に鬱陶しくなってきたのか、ライラナの手が異形の爪を纏い、セレスティアルを掴んで防ごうとする。それを無理矢理引き裂くように振るって腕ごと叩き斬る。

　キメラが増える一方だけど、こいつを自由にしたらいけない。横目で見ればユフィが精霊顕現で繰り出した精霊でキメラを片付けている。

　それを支えているのはアルくんと、狼耳の少女だ。その三人が中心になって戦線を支えて、他の騎士や冒険者たちが村人が避難しているのだろう避難所の扉を守っている。

　誰もまだ諦めていない。だから、私も諦める理由がない。

「それに！　これで終わりだと思わないでよね！」

　不敵に私は笑みを浮かべて見せた。ライラナが不思議そうに首を傾げていたけれども、突然その顔色を変えた。

　そして、鳴り響いたのは雷鳴だった。低く唸るような雷鳴が風を切るような音と共に巨体のキメラに向かっていき、雷光と共に弾けた。

　半身を吹き飛ばされたキメラは痙攣するように身を震わせながらゆっくりと崩れ落ちていく。

「王姉殿下！　お待たせしました！」

「シャルネ！」

　避難所の後方、ナヴルが操縦するエアバイクの後ろに乗っていたシャルネがケラヴノスの一撃を放ったんだろう。そのままナヴルがエアバイクを避難所の傍に着地させる。

　それに続くようにして私が置き去りにしてしまった騎士たちが次々と姿を現す。そして、その中で真っ先に飛び出す影がある。

「フラムゼーレ！」

　それはガッくんだ。紅蓮の炎と熱気を纏いながらガッくんはキメラへと突撃する。迫ってきたキメラの頭を両断し、引き裂かんと迫った爪を焼き斬る。自分よりも巨体のキメラの懐へと入り、フラムゼーレを突き刺して内部から燃やし尽くす。

　そんなガッくんを援護するようにケラヴノスの雷の矢が放たれ、次々とキメラの動きを止めていく。

「各位！　ガークとシャルネの援護に入れ！　対キメラにおいて、火力はあの二人が要だ！　負傷者を下がらせ、前線を抑えろ！」

　そしてナヴルが引き連れていた騎士たちの指揮を取る。それに少し遅れるようにして避難民を避難させていた騎士たちも戻って来て、一気にこちらの数が増える。

「援軍が来たぞ！　炎の騎士と雷の弓使いの攻撃はどうやら有効だ！　彼等を援護しつつ、負傷者は下がって、傷の手当てを！　そして、ここからの指示は……ナヴル！」

　状況を判断しかねていた戻って来た騎士たちに声を上げたのはアルくんだった。アルくんはナヴルの指揮に合わせるように指示したあと、ナヴルへと声をかけた。

　アルくんに声をかけられたナヴルは驚いたように目を見張り、少しだけ動揺を滲ませながらもアルくんへと視線を返す。アルくんは真っ直ぐとナヴルへと視線を向けて頷く。

「ナヴル、指揮を頼めるか？」

「ア、アルガルド様!?」

「あの二人をよく知るのはお前だろう。お前に指揮を取って欲しい」

　いきなりのアルくんの指示に当然ながらナヴルは困惑したように立ち竦んでいた。そんなナヴルにアルくんは続けて声をかける。

「――力を貸してくれ、ナヴル」

　アルくんのその一言にナヴルは目を大きく見開き、一度固く目を瞑った後に意を決して目を開く。

「この場の指揮は私が、近衛騎士団及び魔巧局所属、ナヴル・スプラウトが取る！」

「私はナヴル・スプラウトに指揮権を委譲する！　ダーレンはナヴルの補佐を頼む！　諸君、反撃の狼煙を上げるぞ!!」

　ナヴルの返事を確認した後、アルくんは自分の流した血を杖に練り集めて、血で象られた槍を生み出す。そして、そのまま前線へと躍り出た。

　アルくんがキメラに飛びかかるようにして槍を突き立てに行くのに合わせて狼耳の少女も駆け出すのが見えた。二人の連携でキメラの首が両断されるのが見えた。

「どうやら、通常の魔法でなければ効果は大きいらしいな！」

「アル！」

「アクリル！　合わせろ！」

「うん！」

　アルくんが本格的に前線に出るようになって、ガッくんとアルくん、そして狼耳の少女の三人が中心になってキメラの群れに風穴を開けていく。

　その穴を広げるようにシャルネのケラヴノスが雷を迸らせ、そこにユフィの顕現させた炎の女騎士がキメラを焼き尽くしていく。

「ガーク、援護に入ります」

「うぉぁ!?　なんじゃありゃ！　炎で出来た騎士!?」

「あれが女王陛下の精霊顕現か……」

「マジか！　というかあんなヤバイ代物だったか、精霊顕現って!?」

　少し疲労した様子を見せたユフィだけど、まだまだ気迫は漲っているようだった。

　ユフィの顕現させた精霊を見てガッくんがどこか気の抜けたような反応をしつつ、ナヴルが補足するいつもの流れ。こんな状況でも変わらない頼もしい二人の会話に私は自然と笑みを浮かべていた。

「……なんですか、アレは？」

　初めてライラナが警戒を示した。ライラナの視線の先にいるのはガッくんとシャルネだ。正確には二人の持つ武器に向けられているんだろう、と私は理解した。

　通常の魔法よりも天然魔石の魔道具による攻撃の方が効果があるように見えるのは、染色魔力の関係かもしれない。魔石は他者の魔石による魔力を受け付けず、その魔力は反発し合う。

　だからこそライラナから生み出されたキメラは特に魔石の効果で生み出された魔法には弱いのかもしれない。なら、アルくんが自分の血で作った武器で斬りかかっているのも正しい判断だ。明らかに形勢はこちらに傾きつつある。

「私はこの光景を見せてくれる人を信じられる。その選択を、この輝きを美しいと思えるから、貴方の考えには頷けない」

「……」

「貴方の言う通り、喪うことは悲しい。わかり合えないのは苦しい。別離の悲しみなんて想像しただけで耐えられない。……それでも答えを共有出来るのは、同じ答えを選べた時だけだ。だから、貴方はずっと一人だ。自分の答えだけを正しいとするなら、誰ともわかり合うことはない」

　ヴァンパイアとして生きるなら、ヴァンパイアの性質の、願いの行く先の結実としてならライラナは正しいのかもしれない。けれど、ヴァンパイアはそもそも絶望から生まれた存在だ。

　その絶望を覆す為に禁忌を良しとした。自分が生きる為に人を糧とすることを選んだ時点で、その本能に従うなら人とヴァンパイアは相容れることはない。だからヴァンパイアはどんなに人に近しくても、その分類は魔物とされるべきだ。

「……わからないです。わからない、わからない！　あぁっ！　そうか、そうだったんですね！」

「……？」

「貴方は、知らないんですね！」

　漸くわかった、と言うようにライラナは心の底から笑って告げた。

「貴方は、本当の絶望なんて知らないんですね。だから痛みに耐えられるなんて言えるんですね！　誰かが悲しんでも仕方ないって言えるんですね！　でも、それじゃあダメなんですよ！　それじゃあ世界は救えないから、だから！　私は貴方にわかって欲しいんです！　だから、貴方も絶望したら！　そうしたら、私をわかってくれますよねっ！」

「……どうして、そうなるのよッ！」

　笑みを浮かべたまま私を見つめるライラナに私はセレスティアルを振り抜く。ライラナは爪を立てた異形の腕で私のセレスティアルと斬り結ぶ。

　今度は力任せに弾くように、自分の爪がひしゃげて歪んでも気にせずに私たちは互いの武器をぶつけ合うように空中でもつれ合う。

「貴方はとても良い人だから！　でも、私と同じで貴方も足りてない！　完全じゃないからわかり合えない！　だったら私たちは完全になったら同じ気持ちを抱ける筈です！　じゃあ、貴方には何が足りてないんでしょう？　それは、きっと耐えきれない位の絶望です！　私たちがずっと抱えて、叶わなくて、求め続けてきたものを貴方は知らないからぁ！」

「知りたくもない……！　それは貴方たちが勝手に抱えたものでしょう！　ヴァンパイアとしての業も！　宿命も！　命題も！」

「でも、それは素晴らしいものだって私は信じてるから！　足りないものを補うだけじゃなくて、何も喪われない完全な世界が！　悲しみも苦しみもなくて、あらゆる価値を共に尊んで、喜んで、讃えて！　でも、それがわからないのは、知らないからなんですよね！　大丈夫、私なら全部教えてあげられますから！　何も怖がることはないんです！　私と一つになってくれれば、全部一つになってわかるから！　私なら上手くやれるからぁ！　だから、私を受け止めて！　私を抱き締めてくださいよぉっ！」

「――お断りよ……ッ！」

　抱きつこうとするかのように迫ってくるライラナを全力で蹴り飛ばす。ライラナが飛ばされた先にはキメラの群れが蠢いていた。

　その群れの傍に叩き付けられたライラナ。そのライラナに引き寄せられるようにキメラの群れが殺到していく。

「な、何……!?」

　肉の音が聞こえる。肉が千切れる音がする。肉が混ぜられる音がする。骨が砕け、折れ、繋がり、また砕ける音が早送りで繰り返される。

　いつの間にか周囲に散っていたキメラが我先に集まろうとしていた。その中心にいるのはライラナだ。それは彼女が周囲にキメラをばらまいたのとはまったく逆の現象。

　ここにいるキメラを取り込んで、自分という存在を圧縮している。そうとしか言えない光景だった。

「このッ！」

「させるかッ！」

　悍ましい光景の中で足を止める者が多い中、シャルネの雷矢とガッくんの炎の斬撃がキメラに叩き込まれる。

　自分の生命が絶たれることに何ら抵抗も見せず、ただキメラはライラナへと集っていき、そしてやがて全てのキメラがライラナに呑み込まれてしまっていた。

　ゆらりと、ライラナの身体が揺れた。その次の瞬間、ライラナにフラムゼーレを振るっていたガッくんの傍にライラナが高速で移動する。

「なっ、速ぇ……!?」

「ガッくん！」

　ガッくんがフラムゼーレを咄嗟に盾にするけど、そのままライラナのそっと押すような動作で吹き飛ばされた。その勢いはとても押しただけとは思えない、何度も地面を跳ねる程の力でガッくんが転がっていく。

「ガークさんッ！　くっ……！」

　シャルネが悲鳴を上げながらケラヴノスで雷矢を放とうとするけれど、キメラと違ってライラナに狙いが上手く付けられず、更にライラナも高速移動するので捉えることが敵わない。

　唯一、そこに追いつけたのはアクリルとアルくんが呼んでいた狼耳の少女。神速とも取れる槍の一撃をライラナに繰り出すけれども、それをライラナは歯で噛み止める。

「――なっ……!?」

「アクリルッ！」

　ただ手を払うような動作で狼耳の少女を押しのけようとした所にアルくんがアクリルを抱きかかえるようにして庇う。

　そのままアクリルを抱きかかえたまま、アルくんが吹き飛んでいく。骨がひしゃげる音が聞こえ、そのまま木に叩き付けられるようにアルくんが崩れ落ちる。

「数で意味がないなら、質を上げましょう。確実に一つ一つ、丁寧に」

「止めろぉッ！」

　怒りで視界が真っ赤になる。そのまま激情に任せてセレスティアルでライラナに斬りかかる。ライラナが片手を翳して、セレスティアルの刃を掴む。指が折り曲がり、腕が押し負けたように曲がる。それでもセレスティアルの刃をライラナは離さない。

「――貴方が一番大事なのは、あの人」

　ぞく、と。悪寒が背筋を駆け巡った。ライラナは私を見ていなかった。その視線の先、そこにいたのは――ユフィだ。

　ライラナが空いた片手を翳す。その手がそのまま蛇の頭へと変わってユフィへと向かって伸びていく。

　ユフィも自分が狙われていることに気付いたのか、咄嗟に精霊を盾にしようとする。けれど、その精霊は蛇の一噛みで無惨にも散っていく。

　再び口を開けて、ユフィへと喰らい付こうとする蛇を見て、血が沸騰するような程の激情に身体が包まれた。

「アァァアァアア――――ッ!!」

　抑え込まれていたセレスティアルの魔力刃に魔力をありったけ込めて、至近距離で炸裂させた。衝撃で私も吹っ飛ぶけれどユフィを狙っていた蛇の頭は根本から千切れて軌道を逸らして地に落ちた。

　一方、私は衝撃で後ろへと吹き飛び、反動で意識が一瞬明滅していた。上下左右の感覚がわからない。自分が地面に立っているのか、まだ空中に浮いてるのかも。

　そして、戻りかけた視界が最初に認識したのは――両腕が吹き飛びながらも、私に向けて笑みを浮かべているライラナ。

　にぃっ、と恍惚とした笑みを浮かべた彼女がそのまま口を開く。その光景がスローモーションのように見えた。

「守りたい者があるから、人は強くなれる。でも、守ろうとするからこそ自分を守れなくなる」

「ッ、ぁ……！」

「――それはとっても苦しいことですよね。でも、もっと私と同じになってくれれば、貴方もわかってくれますよね？」

　――肉を突き破るような痛みと共に、私の首筋にライラナの牙が突き立てられた。

　その痛みが私の意識を覚醒させる。それはもう激痛というレベルではない。下手をすれば意識が飛んでしまいそうな、灼熱を流し込まれたような苦痛だった。

「あ、ぁ、ぁぁあああっ！　が、ぁ……ぁぁあっ!!」

　我武者羅にライラナの頭を掴んで無理矢理引き剥がそうとする。けれど首筋に喰らい付いたライラナは離れない。

　意識が痛みで朦朧としてくる。灼熱は傷口から全身に回って私の身を中からぐちゃぐちゃにしていく。

「――アニスッ!!」

　そこにユフィが飛び込んできた。無理矢理アルカンシェルの刃をライラナの首に突き立てるようにして割り込む。

　ユフィが首を貫いたことで力が緩み、牙が離れる。その瞬間を狙って、全力でライラナの腹を蹴り飛ばして引き剥がす。

　私に蹴り飛ばされるままにライラナが飛んで行く。そこまでが限界だった。私はそのまま崩れ落ちるように地面に膝をついてしまう。力が抜けたのか、そのままセレスティアルも手放して落としてしまった。

「アニス……！　アニス！　しっかりしてください！　アニス……！」

「……ぅ……ぁ……ぅ」

　意識が朦朧とする。熱が身体の中でぐるぐるしてる。目の奧が真っ赤になって、頭の中が引っ繰り返されてるみたいだ。

　私を呼ぶユフィの声が遠い。声を標に顔を上げてユフィを見ると、ユフィの泣き顔が目に映った。

「アニス……目が……！」

　……目？　目が……どうしたって……？

「目が、赤く滲んで……ダメ、ダメです、アニス！　意識をしっかり保って！　あぁっ！　誰か！　レイニを、レイニを連れてきて！　アル！　アルッ！　アニスが！　アニスがぁっ!!」

　ユフィ……何、言ってるんだろ……なんだか、もう、意識が保てそうにない。

　起きてなきゃ、いけないのに。酷く、頭が重たい。身体が、熱い。とても、眠い。

　そして、私は――意識を手放した。

第73話：しあわせなおひめさま

本日三回目の更新です。お見逃しのないようにどうぞ。

「――いつまで寝てんのよ。起きろ、この馬鹿！」

「ふぎゃっ」

　いったっ!?　誰よ、人の鼻を摘まんでくる奴は！　お陰で目が覚めたじゃない！

　顔を上げれば、それがティルティだったことに気付く。ティルティは不機嫌そうな顔を浮かべたまま、私を見下ろしてる。

「まったく、アンタはいつまで経っても冴えない奴ね」

「失敬な……いたた、鼻が痛い……」

　あれ、私なんで寝てたんだっけ……なんか記憶がボヤけて思い出せない……。

「何呆けてんのよ」

「……ここどこだっけ？」

「……は？」

　ティルティは何を言ってるんだ、って顔で私を見てくる。そして深々と溜息を吐いてから私をジト目で見た。

「我等が王女様はどうやら寝ている間に記憶まで落としてきてしまったようですね。大変お悔やみ申し上げます」

「ちょっとー。寝てたのは悪かったけどさー、そこまで言う必要なくない？」

「どうかしたのか？」

　私とティルティがじゃれていると後ろから声が聞こえてきた。その声に振り返れば、そこにはアルくんがいた。そしてアルくんの隣にはユフィも一緒だった。

「寝ぼけすぎてとぼけたことを言い出したのよ」

「……姉上はすぐに作業を煮詰めるからな。イリアとレイニにしっかりと寝かしつけるように伝えておく」

「ふふ、あまり無茶をしちゃダメですよ？」

「ちぇーっ、アルくんもユフィもなんなのさ！　……で、なんで私は寝てたんだっけ？」

「……本当に大丈夫か？　姉上」

　アルくんが私の傍によって顔を覗き込む。そのまま額に手を当てて、自分の額の温度と比べている。いや、風邪じゃないし。

「熱はなさそうだな。……疲れか？」

「それはいけません。王族としてもっとしっかりと体調管理しないと。貴方はもうこの国には欠かせない人なんですからね」

「う、うん……？」

　そんなに心配される程かなぁ？　なんて首を傾げていると三人に揃って溜息を吐かれてしまった。な、なんだよぅ……。

「姉上の仕事は山ほどあるんだからな。貴方頼みの計画なんだ、しっかりしてくれないと俺たちが困る」

「計画……ってなんだっけ？」

「……本気で疲れてる？」

　流石に冗談ではないと思い始めて来たのか、ティルティが目を細めながら問いかけてくる。それに私は慌てて顔の前で手を左右に振った。

「いや、疲れてはないけど……ど忘れしたみたいな？」

「貴方の記憶にある便利な道具を魔法で再現する計画です。陛下から認可が下りて始まったんですよ？　仕事に熱中しすぎて忘れてしまいましたか？」

　ユフィが苦笑しながら伝えてくれた内容で、なんとなくぼんやりと思い出せたような気がする。あぁ、そうだ。私は魔法で、記憶の中にある便利な道具を再現したかったんだ……。

　例えば、そう。飛行機とか。魔法があれば空を飛べると思ったから、だから、私は……。

「姉上、また呆けているぞ？」

「えっ、あ、うん。ごめん……」

「あまり無理をするな。貴方は替えの利かない人なんだからな。この国の王女として、もっと弁えてくれ」

「う、うん……なんかアルくんが優しいと調子が狂うね……」

「姉上が俺に迷惑をかけなければもっと優しくする。支えてくれる人の苦労ももっと思いやって欲しいものだがな」

　そう言ってアルくんは私の頭を撫でてくれた。このぅ、弟のくせに生意気なぁ……！

「片付けは俺達がやっておくから、姉上は休んでくれ」

「え、でも、悪いよ」

「惚けてど忘れされた方が迷惑よ。いいから帰りなさいよ。なんだったら飛行機でも見学してくれば？」

「…………飛行機？」

　……飛行機って、あの飛行機？

「……本当に大丈夫？　アンタが提案して作ったものじゃない」

「……そうだっけ？」

「そうですよ。この前、ルークハイム皇帝からも直々に讃えられたじゃないですか。帝国と王国を結ぶ新たな架け橋ってことで」

「あぁ、あの時の嫁に来い騒動で記憶でも飛んだのかしら？」

「嫁……？　あぁ、なんか、そんな事を言われた記憶が……」

　そっか、飛行機かぁ。……あれ？　じゃあ、私って今、何を計画して、何を作ろうとしてたんだっけ……？

「……ちょっと、また呆けてるわよ」

「え、あ、うん……」

「いいから早く研究室から出て、部屋にでも戻って休んで来なさい。今すぐよ！　はい、動く！　動かなかったらぶっ飛ばすわよ！」

「いたたたっ、もう手が出てるから！　ティルティの馬鹿！　意地悪！　引き籠もり！」

「これ以上、痛い思いをしたくなかったらさっさと行く！」

　ティルティに追い立てられるように私は部屋を出て行こうとする。その様子を呆れたように見ているアルくんと、微笑ましそうに見ているユフィが視界に入った。

「ユフィ！　今度の休日、お忍びデートでも行こうね！」

「ふふ……わかりました。楽しみにしておきますね。ゆっくり休んでくださいね」

　ユフィがヒラヒラと手を振って見送ってくれた。それを見てから、私は研究所を出た。

　研究所を出れば、ここが王城だってことに気付いた。ここは魔法省に割り当てられた区画だったけど、今は私の研究棟になってたんだっけ。

　そんな事を思いながら王城を歩いていると、行き交う人たちが皆、笑顔で挨拶をしてくれる。

「あら、王女殿下。もう今日はお休みですか？」

「え、うん。ちょっと働きすぎって言われて」

「そりゃ日々毎日あんな不思議な発明してたら疲れちゃいますよ。たまにはゆっくり休んでくださいね！」

「ありがとう」

　王城の侍女のおば様が朗らかに話しかけてくれる。いつも忙しそうにしているのは貴方たちもだと思うので、しっかり休んでと伝えると勿体ないお言葉だと返された。

「おっ、王女殿下。今日はお休みですか？　普段引き籠もってるのに研究棟から出てくるなんて珍しいじゃないですか」

「あれ、ガッくん。今日は稽古？」

「えぇ、ナヴル様との手合わせを頼まれまして。さっきまでアルガルド様もいたんですけどね。自分はやっぱり剣術は向かないってユフィリア様を見かけたら一緒に研究棟に行っちゃいました。擦れ違いませんでしたか？」

「あぁ、うん。さっき研究棟で顔を合わせたよ。なんか疲れてるみたいだから休めって」

「疲れてるなら無理したら駄目ですよ。王女殿下は代わりがいないんですから。なんかまた面白そうな魔道具を作ったら騎士団に持ち込んでくださいね」

　行く先々で、顔見知りの人に声をかけられる。誰もが明るく笑顔で私の身体を気遣って、私の発明を楽しみにしてくれている。

　なんだかくすぐったいな、と。そんな事を思いながら部屋に戻ろうとしたけれど、なんとなく気が乗らなかった。

（……散歩にでも行って来よう）

　アルくんに怒られるかな、と思いながらも足は城下町に向いてしまう。

　城下町の人たちは今日も明るく商いに勤しんでいる。その中で特に目を引いた商品が私が作った魔道具だった。

　記憶の中にある風景と少し近づいた世界を見ると、なんだか無性に安心してしまう。それを求めてくれる人がいると実感すると、この世界で生きているという気になってくる。

（……受け入れて貰えてるんだなぁ）

　私は、物心ついた時から奇妙だと言える記憶があって。

　その記憶で垣間見た景色が本当に不思議で心を奪われてしまった。

　でも、その記憶のせいで他の人から見ればやっぱり変な子でしかなくて。

　だから色んな発明品を作った。色んな魔法を追い求めた。誰かの役に立てれば、私がここで生きていていい実感が持てたから。

　普通じゃない子でも、王女として胸を張ってられたから。だから、今ここにある景色が私が望んだものだ。私が受け入れて欲しいと望んだ先にあるもの――。

「あっ、王女様だ！」

「王女様ー！」

「おぉ、元気だね。ちびっ子たち」

　思考に耽っていると城下町の子供たちが私に向かって元気よく駆けてきた。これじゃあお忍びの意味がないなぁ、と思いながら抱っこをせがむ子供を抱き上げる。

「ねぇねぇ、王女様！　魔道具の発明品見せてよー！」

「ごめんねー、今、手持ちがないんだ」

「だったら魔法を見せてよー！」

「え？　魔法を？」

「そうだよ、王女様の魔法見せてよ！　王女様も飛行機みたいに空をびゅーんって飛べるんだろ！」

　――――そう、だっけ。

　私は、そっか。魔法使いだったっけ。でも、空を飛ぶのは、危ないからなぁ。

「……それは、また今度ね。それじゃあ、私は忙しいから」

「えーっ、遊んでくれないのー？」

「あはは、ごめんね。また、今度ね」

　抱き上げていた子供を下ろして、私は足早にその場を離れた。

　城下町の朗らかで明るい声がどこか遠くに聞こえる。私は今、地面をしっかり踏みしめて歩けているんだろうか？

　あぁ、いっそ子供たちに言われた通りに空を飛んで帰れば良いかもしれない。だってそんなのいつもの事だって言われてたじゃない。

　でも、今は気分が悪くて、目の前がグルグルして、吐き気がする。熱が自分の身体の中を這い回っているような不快感に倒れそうになる。

「――そこの貴方、落とし物だよ」

　ふと、後ろから声をかけられた。その声は嫌でもはっきりと聞こえて、ついつい振り返ってしまう。

　そこには見覚えがあるのに、まったく見覚えのない少女がいた。白金色の髪に薄緑色の瞳、どこか育ちの良いお嬢様みたいな格好をしている少女は薄ら笑いを浮かべて私を見ている。

　……知っているようで、知らない誰か。頭の奧が疼くように響いた。ぐらぐらと視界が揺れる。このまま倒れてしまいそうだけど、私の身体は半ば私の意志を無視して動く。

「あぁ、ごめんなさい……えっと」

「……受け取らないの？」

「……は？　いや、だって、貴方何も持ってないじゃない」

　そう、その少女は何も手に持っていなかった。私に向かって差し出した訳でもない。

　……馬鹿にしてるのかな？　腹の立つ子だな。なんでだろう、とにかく気持ち悪い……いっそこのまま意識を失えたら楽なのに。

「そう、貴方が要らないなら別にいいけど」

「……あの、貴方……誰？」

　何故だろう。私の口から、そんな問いが零れた。すると、少女は薄笑いを更に深めて不敵に笑った。

「――アニスフィア」

　彼女は、そう名乗った。

第74話：I'm I.

「――アニスフィア」

　彼女は、そう名乗った。

　その名前を聞いた瞬間、私の中で何かが軋んだ。

　触れてはいけない。/触れなきゃいけない。

　思い出してはダメ。/思い出さないとダメ。

　矛盾する感情が身体を引き裂いてしまいそうだった。その痛みに目を逸らして、いっそ忘れてしまえば良い。気が付かなければ良かった。だから、だから。

「うるさい……！」

　気が付けば、彼女はもう目の前にいなかった。安堵が胸を満たせば満たす程、心の奥で捩れ続ける痛みが不協和音を奏でる。

　私は走り出した。あの少女を見つけなければいけない。城下町を人目も気にせずに駆け巡る。

「王女様！　危ないよ！」

「王女様、どこに行くの？」

「そんなに必死になる必要はないよ」

「ほら、そろそろ王城に帰った方が良いんじゃないか？」

「大事な人たちが待っているだろう？」

　行き交う人たちが私の足を止めようとする。善意で、優しさで、私を心配して。

　その声すらも私は振り切った。何故、と問われても、ただそうしなければならないという衝動だけが私を突き動かす。

　王女様、王女様。そう、さっきから、ずっと、誰も――私の名前を呼んでくれない。

　どうして？　だって私は〝　　　　　〟なのに。あぁ、なんで、その名前が口から出てくることはない。

「――いるんでしょ！」

　どれだけ駆け巡っても景色が変わらなくなってきた。知っている筈の光景なのに、こんな場所を私は知らない。

　矛盾を一つ、また一つと見つける度に頭痛は酷くなっていく。脳に直接杭でも打ち付けられてるんじゃないかと衝撃が走る。

　これ以上は進めない。これ以上はどこにも行けない。それでも、私は彼女の姿を探す。なんとなく、彼女は私の傍にいると直感があった。

　だから私は空を睨んだ。空だけは世界が歪もうと変わらなかった。だから私は上へ、上へ、空に最も近い場所を目指して走った。

　向かった先は王城。そこで見知った人たちが私を呼び止める。

「またお前は何かしでかそうと言うのか？　程々にしておいてくれよ」

「貴方はまた廊下を走って！　王女としての自覚がないの?!　こっちに来なさい！」

「姉上？　また休んでろと言っただろう？　いいから部屋に戻れ」

「何やってるのよ、馬鹿なの？　ほら、一緒に部屋に戻ってあげるから」

「王女様。お部屋に戻りましょう」

「行っちゃダメですよ、ほら」

　一つ、また一つ、優しい声を振り切る。心が痛む。悲しみに歪む顔を見たくはない。悪いのは私だ。だから足を止めないといけない。じくじくと心が血を流し続けている。この罪悪感はいつか私を殺すだろう。そんな予感がする。

「――行かないで、ください」

　そして、ユフィが私の腕を掴んだ。階段を駆け上がろうとしていた私の手を。

　行かないで、と涙を流して。縋るように、手を伸ばして。その手の温もりに疲れた身体と心が搦め捕られていく。

　あぁ、どうして、こんなにも苦しい思いをして私は、どこに行こうとしているのか。

　辿り着きたい場所も思い出せないなら、足を止めても、良いんじゃないかな……？

「貴方が誰でも、どっちでも、いいじゃないですか」

「ここなら、全てが受け入れられるんですから」

「だから――――」

「――だから、だッ!!」

　〝ユフィ〟の顔をした誰かを振り切る。怒りで感情が振り切れた。悲しみで心が張り裂けた。憎しみだけが私の足を進ませる。恐れは涙になって流れ続けるだけで、私の足を止めるには至らない。

　――言うもんか、誰が言うもんか！　そんな事、誰も言わない！　そんな事を言って欲しいと望んだ覚えもない！

　どっちでも良い訳がない。何一つ失わないから正解も間違いも要らない。そんな道理が通って良い訳がない。例え、全ての世界の人が過ちを犯さず、過ちが許され、過ちが正されなくても回る世界を望んでも、私は受け入れられない。

　私は――間違った。間違ったけど、今、ここにいる。たくさん間違えて、回り道をして、そして掴み取ったものがある。それがどれだけ不出来だと笑われても、許してくれた人がいた。認めてくれた人がいた。笑ってくれる人がいた。

「――だから、返して……！」

　もう、身体の感覚がわからなくなってきた。ただ上へ、上を目指して足を上げる。

　そして光が差し込む。広がったのは――空だ。空だけは、いつ、どこでも変わりはしなかった。様々な顔を見せても、空だけはずっとそこにあった。

「――私の、名前を、返せぇぇええッ！」

　半ば、確信があって私は叫んだ。空に向かって叫べば届くと。そこが最も近い場所だったと。

　そうだ、私は、誰かでも良い王女様じゃない。私は、この空を見た日から私を始めたのだから。

　その日から、私は〝名前の思い出せない誰か〟じゃなくて――！

「――私が、アニスフィア・ウィン・パレッティアだッ!!」

　私は王族らしからぬキテレツ王女。

　魔法の使えない異端児にして、異界の景色を垣間見た転生者。

　多くを裏切って、見放して、たくさんのものを傷つけた。

　それでも、大事な人たちが笑ってくれる明日がこの手の中にある。

　だから、その名前を誰かに譲ることは出来ない。

　私が誰でも良いという甘えを許すことは出来ない。

「――偽物だとしても？」

　いつの間にか、そこに〝私〟がいた。

　私を批難するように冷ややかな目で見下ろす〝私〟に、私は睨むように視線を返す。

「ずっと苦しかったのでしょう。甘えたくない、というのは貴方の罪の意識からでしょう？　もしも何も思い出せずにいたら。普通の王女様に、誰からも愛されるお姫様になりたかった。誰も苦しめずに生きていたかった。認められないなら、許されないならそれで良かった。でも求められてしまった。求められてしまったなら許されないと。許されるために誰かを救わないと、救った気にならないと息が出来ない。それは、貴方がずっと普通じゃなかったから。それが許されるのよ？」

　〝私〟の言葉を、私は否定出来ない。

　それは紛れもなく私の本心だったから。このままずっと抱えていくだろうと思っていた、私という意識の根本に打ち込まれた杭そのものだ。

　貴方が誰でも良い。その許しが誰よりも欲しかったのは……――私だ。

「――それでも、今を手に入れたのは私だったからだ」

　本当に、素晴らしいものを手に入れたんだ。

　私を愛して、私が愛せる人たちがいる。ずっと一緒にいたいと誓った人が出来た。恩を返したいと思う人が出来た。

　私が私になったあの日、空を見て、前世の光景の断片を見て、魔法に憧れた。魔法があれば、かつて手に届かなかったものを手にすることが出来るかもしれない。そんな夢に、私はどうしようもなく魅せられた。

　そうして歩いてきた道を進んだのは、他でもない私だ。

「キッカケは前世の記憶だったのかもしれない。でも、それは選ばされたんじゃない。私が自分で憧れて、私が選んだんだ！　私は私だ！　アニスフィアになる前に誰かだった人じゃない！　この意思は、今までしてきた選択は、全部私のものだ！　だから――私が誰でもいいなんて許しなんか要らないッ！　私は偽物なんかじゃない！　そう言えるだけのものを、私は手に入れたからッ！」

　目を開く。景色が変わる。王城の屋上ではなく、そこは魔学都市の都庁の屋上へと変わっていた。

　そこから広がる街並みは、私が育てた夢の結晶。私の願いの始発点。私の名前をつけられた、私がこの世界で生きた証。

　だから奪わせる訳にはいかない。だって、ここは私が私になるまでのゴールで、私が私として始めるスタートラインだ。

　もう私一人の夢じゃない。多くの人の手を借りて出来たものだ。だから、私は自分を否定する訳にはいかない。皆が信じてくれた夢を私が裏切る訳にはいかないから。

「その許しが、私の夢を奪うなら――私は一生、許されなくて良い!!」

　――その瞬間、私は立っていられないほどの激痛に襲われて地に倒れ伏した。

　内部から私を溶かしていくような甘い疼き。けれど、過ぎた甘さは猛毒のように私を内側から溶かしていく。それは灼熱のマグマを流し込まれて、それを甘美に思うように自分をねじ曲げられていくような不快感。

　私が溶かされていく。私が消えていきそうになる。私が死んでいく。私が私でなくなっていく。そして、だからこそ思い出した。

（そうだ……！　私、ライラナに噛まれて……！）

　意識を失う直前、ユフィに目の色に赤が滲んでいたと指摘された。つまり、私はヴァンパイア化しようとしている？　この世界はヴァンパイア化の過程で精神を塗り替えられようとしているから起きた現象？

　レイニから魔石を奪って半端なヴァンパイア化をしたアルくんと違って、完全に正真正銘、ヴァンパイアからの精神支配だ。そうと考えれば、さっきまで見ていた幸せな幻影も私の心の防壁を溶かすための一手だと思えば納得だ。

「ぎ、ぃ……ぃぃ……！」

　痛いのは気持ちいい。苦しいのは心地良い。塗り替えられていく感覚は幸福だ。そんな常識を塗り替えていく精神への暴力に抗うように身を捩る。

　手放してやるもんか、消えてやるもんか。誰にだって私の精神を勝手に弄くらせてやるものか……！

「――それで良い」

　不意に、侵蝕が止んだ。瞬間、悲鳴が聞こえた。それは世界の悲鳴だった。痛い、苦しい、怖い、止めて、そんな風に無秩序に叫ぶ幼子の泣き声。そんな悲鳴が合唱される。

　その中心にいるのは〝私〟。先程まで私らしい仕草をしていたのに、今は尊大な態度で腕を組んで宙に浮かんでいる。

　……あぁ、そういう事。〝こいつ〟が誰か、もう私はわかった。

「……手間をかけさせちゃった？」

　そう問いかけると、〝私〟の姿を象った誰かは不敵に笑った。

「所詮、幻影。ここに真にあるものはない。微睡みの夢の淵、何もかもが形を取る世界。これもお前の中にある願いの形の一つに過ぎない」

「……それでも、私は言葉を交わせることが嬉しいよ」

「言葉など要らぬ。要らぬが……それが人であり、お前の答えだと言うのならば祝福しよう」

「ありがとう。……もう、覚悟は出来てる」

「では、今一度問おう。全てが許され、傷つくことがない幸福がここには許されている。それを本当に捨てられるのか？」

　その問いに、私は身体に力を入れて立ち上がる。胸を張って、自分の心臓を掴むように片手を添える。

「――それでも、私は見たこともない〝明日〟が欲しい！」

　胸に火が灯ったように熱が走る。その熱は私の全身を駆け巡り、血液を沸騰させる。

　幼子のような悲鳴は遠く掻き消えていく。私と、私の姿を象ったものだけが残される中で、私の姿が剥がれた者が嗤った。

「――ならば行くが良い、〝稀人〟よ。我を喰らった先へ、果てのない未来に向かって飛び続けてみせろ」

　　　＊　＊　＊

「ははははっ！　あははははっ！　もうその人は私のもの！　私と同じになるの！　楽しいわ、嬉しいわ、幸せだわ！」

　くるくるとスカートを翻すようにライラナが笑う。自分の身をギュッと抱き締めるように。

　そこにシャルネが放ったケラヴノスの雷矢が迫る。その雷矢は今までのものとは威力が違った。

「あぁぁああああッ！」

　言葉にならない絶叫を上げながらシャルネがケラヴノスから雷矢を放ち続ける。雷のオーラがいつもよりはっきりと狼耳の尻尾を象り、シャルネの魔力を食い潰しながら雷矢を奔らせる。

　それでもライラナは止まらない。だが、彼女も無傷とは言えないようで笑うのを止めてその場から飛び退く。

「フラムゼーレェェエエエッ!!」

　その背後から迫ったのは、頭部から血を流しながらも憤怒の形相で迫ったガークだ。炎を纏った刃は集束しながらも熱量を増し、赤ではなく青い炎へと変わっている。

　更にはガークの額に角のような炎のオーラが浮かび、憤怒の形相と合わさって幽鬼そのものと言えた。怒りのままに振るった蒼焔の刃がライラナの腕を斬り飛ばし、瞬時に燃やし尽くす。

「――怖いわ、貴方達。でも、アニスほど怖くはないわ！」

　けれども、ライラナには届かない。背中から伸びた蛇の頭が伸びて、その場でライラナがターンをするようにステップを踏み、鞭のようにしなった蛇の頭がガークとシャルネを吹き飛ばす。

　ガークは木に叩き付けられ、吹き飛ばされたシャルネは飛ばされた先にいた騎士たちに抱き留められる。見れば、ガークの傍にも騎士たちが素早く駆け寄っている。

「包囲陣形！　逃げ場を作るな！　撃てッ！」

　その間に騎士たちに指揮を取っていたナヴルが魔法を使える者で構築した包囲網で全方位からライラナに魔法を浴びせ続ける。

　キメラがライラナに取り込まれたのを見てから即座に包囲に切り替えていたナヴルだが、無数の魔法を浴びせても苦痛の顔一つ見せないライラナに歯噛みした。

「アニスッ！　アニスッ！」

「ユフィリア様ッ！」

　その一方で、ユフィリアは半狂乱になりながらアニスフィアの名前を叫んでいた。熱に浮かされたように呻いているアニスフィアは何も反応を返さない。

　そこにレイニが駆けつけ、アニスフィアの首筋の傷を見て息を呑んだ。

「レイニッ！　アニスが……アニスがッ！　どうしたら……！　ヴァンパイアに噛まれたら、どうすれば良いのですか!?」

「……ッ」

「レイニ？　……何とか言って下さい、なんでも、なんでもしますから！　だから、アニスを！」

「……無理、です」

　レイニは顔を蒼白に変えながら、呻くように呟く。その呟きにユフィリアは信じられないと言うようにレイニを見上げる。

「……無理？」

「既に侵蝕が始まってます。一度、始まったらどうしようも出来ません。こんな無理矢理注がれたら、元々あった心も何もかも塗り潰されて……」

「どうにか出来ないのですか……？」

「……アニス様が、頑張ってくれたら。でも、ヴァンパイア化は……止められません。その時、アニス様がどうなっているかは、私にも……」

　レイニの消え入りそうな言葉にユフィリアの力が抜けそうになる。そのまま呆然自失になりかけたユフィリアの肩を掴む者がいた。

　それはアクリルに肩を支えられて歩いてきたアルガルドだ。アルガルドはユフィリアの肩を掴み、自分の方へと向けさせる。

「何を呆けている！　ユフィリア！」

「アル……」

「呆けている暇があるか！　相変わらず、来たら来たで迷惑ばかりかける姉だ！　いい加減張り倒すぞ！　だからここであんな奴に塗り替えられてたまるか……！」

「で、でも、レイニが……」

「刻印紋に魔力を注げ。ドラゴンの魔力を叩き起こして活性化させるんだ！　それしか手段がない！」

　アルガルドの叫びにユフィリアは目を見開かせて、彼の顔を凝視する。

「刻印紋に……？」

「ヴァンパイアの侵蝕は魔石の完成と共に成る。なら、その前にドラゴンの魔石を刻印紋という形でなく、魔石として復元させろ！　ヴァンパイアではなく、ドラゴンに！　その方が……まだ、姉上に近いだろう……！」

　それが何を意味するのか、アルガルドもよくわかっている。わかっているからこそ、その言葉には苦渋に満ちていた。

　ヴァンパイア化するとしても、ドラゴン化するとしても、もうアニスフィアが普通の人ではいられなくなる事を意味している。元々、その兆候はあったとはいえ、それはもっと後の事だと、確定していない事だと思っていたユフィリアの動揺は大きい。

　

「ユフィリア、やれッ！」

「……ッ」

「お前は精霊契約者だ！　この場にいる誰よりも〝精霊としての魔力〟の純度が高い！　魔物は精霊を糧とし、魔石を生み出す。なら、お前が働きかければドラゴンの魔石を復元させられる筈だ！」

「私が、精霊契約者だから――」

「――お前しか出来ない！　こんな馬鹿姉と付き合えるのは……お前ぐらいだろう、ユフィリア！」

　胸ぐらを持ち上げるように掴みながらアルガルドはユフィリアへと叫ぶ。

　その叫びにユフィリアは目を落とすばかりの見開いた後、表情を引き締める。

「……ありがとうございます、アル。やってみます」

「あぁ。……姉上を頼む」

「離れていて下さい。何があるかわかりませんから」

「わかった……」

　アルガルドがそこで立とうとするも、ふらついたのをアクリルとレイニが二人がかりで支える。

　アクリルはユフィリアに視線を一度だけ向けたものの、何も言わなかった。

「ユフィリア様……」

「……なんとかしてみせます。もし、何かあれば後のことをお願いします。レイニ」

「もしも、なんてありませんよ！　……だって、二人はいつだって、誰かを助けてきたじゃないですか！　お互いを助けるだけなら……へっちゃらですよ！」

　無理矢理作ったような笑みを浮かべて言うレイニに、ユフィリアは口元を少しだけ緩ませて頷いた。

　アルガルドを支えながらレイニとアクリルが離れた後、ユフィリアは自分を落ち着かせるように大きく深呼吸をした。

　未だにアニスフィアは熱に魘されたように呻いている。汗が流れ落ちて、悪夢に苦しんでいるようにも見える。

「……アニス」

　ユフィリアは汗を拭うように頬に触れて、そのままアニスフィアを覗き込むように顔を寄せる。そして、瞳を閉じる。

　込めるべき思いは何だろう。いつかは人を辞めるかもしれないと、そんな話は確かにしていた。ずっと一緒に生きてくれる、でも、それが正しいのかはユフィリアにはわからなかった。

　日々の忙しさにかまけて、その事と向き合って来なかった。まだ今じゃない。もっと先の事だからと。そして――アニスがいれば大丈夫だと、根拠なく思っていた。

「――貴方がいないと、私、もうダメなんですよ。アニス」

　だから、どんな形でも良いから。また自分に微笑みかけて欲しい。

　そんな思いと共に、ユフィリアはアニスフィアに己の唇を重ねた。息を吹き込むように己の魔力を込める。その魔力が目指す先はドラゴンの刻印紋へ。

　今、アニスフィアを蝕むヴァンパイアの侵蝕に負けぬようにと、どうか、と祈りを込めてユフィリアはアニスフィアに魔力を捧げる。

　――どくん、と。心臓が強く鼓動した。

第75話：黎明の蒼穹に虹をかけて（1）

　――意識が鼓動の音と一緒に戻って来る。

　心臓を中心にして身体に巡る血液が身体の感覚を確かにしていく。

　身体の感覚を知覚すれば、唇に触れている温もりに気付いた。

　手を動かして触れれば、それは触れ慣れた愛おしい人だと気付いて、私はゆっくり目を開いた。

　祈るように目を閉じて私に息を吹き込むように唇を重ねているユフィの顔が、私の視界いっぱいに広がる。

　私がユフィに手を添えたことに気付いて、ユフィが目を開く。そして私の目を見るなり、勢い良く唇を離して私の顔を掴む。

「アニスッ！」

「いたたた、ちょ、いたいって、ユフィ……」

　ユフィは私の顔を見つめていたかと思うと、その顔をくしゃりと歪めて涙を流している。ユフィの泣いてる顔なんて珍しすぎて、思わずまじまじと見つめてしまう。

　ユフィは感極まったように私を勢い良く抱き締めて首元に顔を埋めて震えていた。その背中に手を回して落ち着かせるように撫でる。

「アニス……アニス……！」

「ごめんね、心配かけちゃった」

　それ以上、言葉にならないのかユフィはただ強く私を抱き締める。本当はこのまま抱き締めてあげたいけれど、やらなきゃいけない事があったな。

　ユフィの手を軽く叩いて私はユフィから離れようとする。一瞬、嫌がるように私を掴もうとしたユフィだったけれど、歯を噛みしめてから恐る恐る離してくれた。

「ありがとう、ユフィ。もう大丈夫だから」

　セレスティアルを拾い上げて、私は起き上がる。その際、全身に満ちているものを感じて一瞬だけ苦笑を浮かべてしまう。それから胸元を一度だけ撫でてから私は前へと視線を向ける。

　私が視線を向けるのと同時に包囲をしていた騎士たちの一角が突き破られるように崩れた。その崩れた包囲網の先、その中心に立っていたライラナは私へと視線を向けていた。

　その表情は驚愕の一言に尽きる。信じられない、と言わんばかりに目を見開いて私を見つめながら震えている。

「……なんで？　どうして受け入れてくれないの!?」

「……」

「幸せだったでしょう!?　誰も、一度だって否定されたことないのに、どうして貴方が否定するの!?　どうして!?　どうしてあの世界を壊してしまったの!?　どうしてそんな酷い事が出来るの!?」

「確かに幸せな夢だったよ。もし、そうであったなら今よりもずっと幸福だったんだろうな、って思った。――でも、それだけだ」

　ライラナの縋るような叫びに私は真っ直ぐに見据え、ただ言葉を叩き付ける。

「貴方の言う完全な世界には――過去しかない」

「……過去しかない……？」

「過去が辛かったから。今が苦しいから。未来が怖いから。だから過去の苦しみから逆算して作られた〝もしもの世界〟。都合の悪かったことをなかったことにして、誰もが幸せになれる素敵な世界。でも、それは過去でしかない。そんな世界は妄想の中にしか価値がない。あの世界を受け入れるということは、生きることを否定しているという事だよ」

「違うわ！　生きることなんて否定してない！　むしろ、皆が生きて行くために必要なのよ！　苦しみも、悲しみも、不幸だってこの世界には要らないわ！」

「それを決めるのは貴方じゃない。一時の夢で見るならいいけれど、現実にまで押し付けようって言うなら、貴方ははっきりとした私の〝敵〟だ」

　私の言葉にライラナがよろめくようにして足下をふらつかせた。何度か首を左右に振った後、表情が抜け落ちた顔で私を見つめた。

「……悲しいわ。とても、悲しい。胸が痛いの、痛いから……！　貴方がわかってくれるまで！　私の中で溶けていて!!」

　そしてもう何度目となったか、ライラナの身体から膨れあがるようにして現れた蛇の頭が私を丸呑みにせんと迫る。

「アニスッ！」

　ユフィが私を案じるように声を荒らげる。私は、セレスティアルを無造作に構える。軽く払うように振れば――私に迫った蛇の頭は真っ二つに両断された。その両断の衝撃はライラナの腕を掠めて、彼女の腕を引き千切った。

「……は……？」

　ライラナが腕を再生させながら私を見つめる。その瞳には困惑の色が満ちている。

　一方で、私も呆れてしまった。なるほど、こんなにも違うものなんだなぁ……。

「まさか……そんな……！　それが、貴方の本当の力だと言うの!?」

「そうだね。あぁ、本当に……懐かしい気分にさせられるよ。その時は私もこの力を向けられた側だったんだけどね。回り巡ってこの力が完全に私のものになるなんて皮肉かもね」

　全身に満ち溢れている魔力は、既に本来の私の魔力ではなくなっている。私が完全にドラゴンの刻印紋を受け入れたことで、私の心臓にドラゴンの魔石が形成されてドラゴンの魔力に置き換えられているからだ。

　ドラゴンの魔力が身体に満ち溢れることで感じる万能感に私は呆れてしまう。かつて刻印紋を通して扱っていたドラゴンの魔力が〝まったくの制限なし〟で扱えることがこんなにも馬鹿げたものだったなんて。

　〝架空式・竜魔心臓 〟改め〝真・竜魔心臓 〟って所かな……架空じゃない分、本当にじゃじゃ馬だよ。

　単純に出力が上がったのは良いんだけど、それでも良いことばかりじゃない。まず、まだ慣れてないから細かい制御が出来ない。うっかり力を込めすぎると余計なものまで壊しそうだ。

（それに……純粋なドラゴンだけの力じゃないね、これ）

　ドラゴンだけじゃなくてヴァンパイアの侵蝕の影響も取り込んでしまっているみたいだ。別に吸血衝動を感じたり、目が魔眼に変化したような感覚はない。私が取り込んでしまったヴァンパイアの形質は〝外部から摂取した力を自分に馴染ませる〟性質だ。

　本来、ドラゴンの魔力はドラゴンの肉体に適合した魔力で私にそのまま適合することはない。それがヴァンパイアの形質を取り込むことによって、私は人の姿のままドラゴンの魔力を最適に扱える身体へと変質してしまった。

　元々、私の身体はドラゴンの魔力が扱えるように適応するための変質の途中にあった。この兆候があった所にヴァンパイアからの侵蝕を受けた影響が混ざり合ってしまった結果なんだろうと思う。

　本来はもっと時間をかけて変質する必要があった所にヴァンパイアの因子を取り込み、それがドラゴンの性質と喰い合ったことで自分の身体に馴染ませることで糧へと変換する性質の部分が変質して残ってしまったと考えられる。

「あとは……これか」

　その副産物が肉体変化だ。以前からオーラで疑似的にドラゴンの部位を再現することが出来ていたけど、ここにヴァンパイアの性質が混ざって、ドラゴンの部位に肉体を変化させられるようになっている。

　流石に鱗を生やしたり出来る訳じゃないけど、見た目は人の腕でも中身がまるで違うとか出来るようになった。これはライラナにも見られる性質にちょっと近いかもしれない。

　つまり私に起きた変化はドラゴン八割のヴァンパイア二割といった所で、今の私は人型のドラゴンと言い換えても良いかもしれない。

「……さしずめドラキュラって所かな」

　ふと前世で吸血鬼に関わる単語が浮かんだ。確か竜の子供って意味だった筈、吸血鬼のモチーフになったモデルの一人が関わっていたんじゃなかったかな。

　災い転じて福と為すって訳じゃないけど、ある意味皮肉とも思えるほどに運命的な偶然だった。

「……さて、貴方ならわかるよね？」

　指に力を入れて骨を鳴らしながら、私はライラナを見据える。私の視線を受けたライラナが一歩、身を引いた。

「貴方の再生力は桁違いよ。魔法を受け止めて、それから侵蝕しても分解が間に合うほど。驚嘆に値するわ。――でも、今の私なら貴方の再生力を上回った上で、力任せに磨り潰せる」

「――ッ！」

「抵抗を止めて投降しなさい。貴方の望む世界はあまりにも世界を壊しすぎる」

「……世界を壊して、悪いんですか!?」

　私の降伏勧告にライラナが悲痛な声で叫び返した。

「貴方だって私の全部を否定している訳じゃない。それは認めてるからでしょう!?　だから私に言葉を届けてくれるんでしょう!?　否定出来ないから、私に諦めさせようって言うんでしょう!?　ただ今の世界を壊してしまうから、ただそれだけの理由で！」

「……」

「世界なんて優しくないじゃないですか！　世界を象る精霊の、その契約者で絶大な力を持っている精霊契約者にだって人は救えない！　万能なんかじゃない！　なら、誰かが世界を救わなければならないと、貴方はそう思わないのですか!?　それを目指そうとすることの何が罪だって言うんですか!?」

「罪だよ。どんな大義があっても壊すことしか出来ないのは罪だ。それに世界の全てを変えることも、全てを救うことが出来なくても精霊は精霊契約者は多くの人を救ってきた。それは嘘じゃない」

「その精霊の力によって追いやられたのがカンバス王国の、亜人の祖先だと知ってもそう言えますか!?」

　ライラナは腕を広げて、私を涙が浮かぶ瞳で見据えながら叫ぶ。

「パレッティア王国が建国された時、あの山脈群の向こう側へと追いやられたのが今の亜人たちの祖先です！　彼等は生きて行くために大いなる魔物と契約し、その血を取り入れていくことしか出来なかった！　彼等が閉鎖的だったのは、そんな経緯があったから！」

「へぇ、初耳だ。亜人にそんな歴史があったんだ。……だから？」

「……そんな、だから、って……！」

　絶句したように言葉を無くすライラナに、私は淡々と諭すように告げる。

「私が守るべき民はパレッティア王国の民だ。カンバス王国の、亜人たちの末裔じゃない。その人たちが、私たちが憎いと言うなら向き合うよ。許して欲しいと言うなら対話をしましょう。でも、恨みに任せて私たちを滅ぼしたいと言うなら私たちも抵抗する。それが私の果たさなければならない役割だから」

「世界を救えるほどの力を持ちながら貴方は自分の国しか救わないと、そう言うのですか!?」

「世界を救えるなんて自惚れてないよ、私の手には余る。私が出来ることは明日を示すことだけ」

「明日……？」

「啀み合った過去は消せなくても、手を取り合うことが出来るかもしれない。今わかり合えなくても、いつか一緒に歩いていける未来を創っていけるかもしれない。何もわからない明日にだからこそ、昨日と今日以上の幸せな日々を夢見ることが出来る。そんな可能性を信じてと、その為に希望の種を蒔くんだ」

　私は、そこまで言ってから――ライラナに手を差し伸べた。

　決して手が届く距離ではない。ライラナは私の手を茫然と見つめながら震える息を吐いた。

「ライラナ。貴方の思い、願い、祈りまでは私は否定しない。苦しいものは苦しい、悲しみなんてなくなって欲しい。それは私も同じだ。一時の夢でなら、それが明日へ歩き出すためにと誓えるなら私は貴方の手を取れる。――だから貴方から変わって欲しい。今、この世界にある現実を叩き壊すのではなくて、より良い明日があるって信じて」

　私の言葉を受けてライラナは……諦めたように息を吐いた。そしてゆっくりと首を左右に振った。

「――残念です。貴方とは、心の底からわかり合いたかった」

「……私も、残念だ」

　その言葉を最後として、ライラナの背からキメラが湧き出す。その湧き出したキメラに紛れるようにしてライラナが後方へと下がっていく。

「私は諦めません！　この救われない世界を壊して、理想郷 を叶えるまでッ！」

「なら、私が今ここでその理想郷 を打ち砕く！」

　私の足を止めようと向かって来るキメラに向けてセレスティアルを振り抜く。両断したキメラは細かく千切れ、またバラバラな個体に分裂して拡散しようとする。

　その間にライラナがどんどん遠くへと小さくなっていく。鮮やかなまでのトカゲの尻尾斬りだこと！

「――アニス様！　ここは俺たちに任せろぉッ！」

「ガッくん！」

　私の後ろから包帯で傷を塞いで、その包帯に血を滲ませているガッくんが躍り出た。フラムゼーレの炎の勢いは増すばかりで、分裂したキメラを一体、また一体と焼却していく。

「ここでアイツを逃がしてキメラをばらまかれたら厄介なんだろ!?　悔しいけど、アイツは俺じゃどうしようも出来ないけど……！　アニス様の背中を預かることなら出来るからさ！」

「ガッくん……」

「悩んだんだろ、ここにキメラを置いて行っていいのかどうか。そりゃ俺たちも浅くない怪我を負ってるし、有効打になるのは魔石を使った攻撃なんだから不利っちゃ不利なのかもしれねぇけどよ……！」

「それでも、私たちは、この国の貴族であり、騎士であり、冒険者なんですッ！」

　ガッくんの言葉を引き継ぐように叫んだのはシャルネだ。ケラヴノスから放たれる雷矢の威力は落ちているものの、それでもシャルネは健気に弓を引き続けている。

「貴方に守られるだけではありません。ここを任せてくださるのならば、我等に栄誉の機会を！　我等の誇りを守るためにどうか！　アニスフィア王姉殿下！」

「ナヴル……」

「各位、ガークが仕留めるまで足を止めるだけで良い！　シャルネの射線を塞ぐな！　魔法を使えるものは足止めを、使えないものは目となり、位置を把握しろ！　連携を密に取れ！　すでに敵は手負い、撤退を始めている！　ここを乗り切れば良い！　それまで持ち堪えさせろぉ！」

　ナヴルが周囲の騎士や冒険者たちを鼓舞するように叫ぶ。魔法を使える騎士が攻撃に回り、魔法を使えない騎士や冒険者の多くが目となり、盾となる。

　急造の集まりとは思えぬ連携が為せるのは、皆が一つの目標に向かって立ち向かっているから。そう思えて仕方ない光景だった。

「何をしている」

「……アルくん」

　そして、血で象った槍を構えたアルくんが私の隣に並ぶ。そしてそのまま、一歩前に出て背中を向ける。

「その様で助けに来たつもりか？　流石に無様に過ぎる。お人好しも大概にしないと足を掬われる、良い勉強になっただろう」

「……」

「掴めない手があることを思い知った筈だ、学習能力のない馬鹿め。なら馬鹿の一つ覚えで自分の出来ることにだけ集中しろ。貴方には元々、広い視野で物事を見るなんて向いてないんだ。ただ前だけ向いて、進みたい方向に進んでれば良い」

「アルくん、酷いや……」

「――ずっと、俺を頼ってくれなかった貴方の方がよっぽど残酷だったよ」

　アルくんは半身になって、顔だけ私に振り向いてそう呟いた。

　その一言で視界が滲んだ。喉が引き攣ったように息を吐く。唇を噛みしめて、咄嗟に出そうになった言葉を呑み込む。

「姉上、俺に出来ることはあるか？」

　……泣くな。泣くのは、後でいいから。

　息を整える。ここで言えなきゃ、もう胸を張って姉だなんて名乗れない。

「――皆を守って。私が、あの子を止めてくるから」

「――あぁ、行ってこい。ここは俺が引き受ける」

　ここまで言われて足を止めることは許されない。

　アルくんよりも前に出て、その先へ。向かうはライラナの下へ。

　王天衣の背から羽が開く。私は未だ夜が明けぬ森の中、残光を描きながら飛翔した。

第76話：黎明の蒼穹に虹をかけて（2）

「――ライラナァッ！」

　木々を掻き分け、ライラナの背を追うように森を飛翔する。速度では私の方が早い、ライラナは濃い血の匂いを漂わせているし、彼女の気配は独特だ。

　何より彼女を恐れるかのように他の動物の気配も薄く、ライラナを追うのは容易なことだった。

　私が追いついてきた気配を察してキメラを差し向けてくることもあるけれど、ハッキリ言って足止めにもならない。

　さっきまでならキメラをばらまこうものならその対処をしようとしていたかもしれないけれど、私はライラナを止めると決めた。だから例え、キメラがもう一度アルくんたちの所に行こうとも足を止めるつもりはない。

　そして、森の中にある小高い山の上。そこでライラナは足を止めた。そこは言うなればパレッティア王国側の森とカンバス王国側の森を隔てる境界線とも言えた。

　その境界線を挟むようにして私たちは見つめ合う格好となる。ライラナはただジッと私に視線を向けていた。……最初目にした時、興奮した彼女は理解し難い怪物のように見えていた。

　でも、今のライラナはただ静かな空気を纏っていた。その背の異形の翼に目を瞑れば聖女と言われても頷いてしまいそうな程だった。

「……何故でしょうね」

　ぽつりとライラナは声を漏らす。その真紅の瞳は切なそうに私を見つめている。

「どうして貴方は私を追ってきたのでしょう。あんなに大事に思っている人たちが傷つくかもしれないのに私を追ってきたのは……貴方らしくないと思います」

「……私らしいって言える程、貴方は私の事を知らないよ」

「そうかもしれません。……だから、私たちは別の生き物なんでしょう。こんなに似ているのに、こんなにも近くにいるのに、私たちの距離はどうしようもなく隔たれています」

　ライラナの言葉に私は一度、目を閉じて胸に手を当ててしまった。

　私たちは別の生き物なのに、こんなにも似ていて、声だって届くのにわかり合えない。

「……さっき、ライラナが私らしくないって言ったのは、本当は当たってるよ」

　目を開いてライラナと真正面から向き合いながら私は、さっきは否定した言葉を改めて肯定し直した。

「でも、だからこそ私たちは異なっているんだ。ライラナにはなくて、私にはあった。ただそれだけのことなのかもしれない。別の生き物だから、なんて理由は大事なんじゃなくて……育った環境が違うんだ」

「環境……」

「自分らしくあることが常に正解なんじゃない。時には自分らしくないことだってしないといけない時もある。私はそれを知っているし、ライラナにはそうする必要がなかった」

「……理解出来ませんね。自分らしくない生き様で一体、何が掴めると？　そうして得た成果で貴方は本当に満足なんですか？」

「その答えを求める段階でライラナ、私は君を残念に思ってしまう。それが貴方の限界なんだ。貴方が一人だから、貴方は自分らしくある事しか正解を見いだせない。だから貴方には未来がないんだ」

　過去しかない、と私が断言したようにライラナは今ある苦しみを昇華することでしか理想郷を作れない。それは一つの幸せの形ではあるけれど、その幸せを唯一と受け入れてしまえばもうどこにも進めなくなってしまう。

　だから自分の信じる理想でしか世界を救えないと思っているライラナには、世界は救えても未来を見出すことは出来ない。それは完結するということ。人が人であることを終えてしまう世界だ。

　ライラナはその受け皿になることが出来る。それだけの力と器も備えている。でも、だからこそ私はその在り方に思いを馳せてしまう。

「……パレッティア王国の王族として、私は貴方に憎まれても仕方ないと思ってる。貴方がその考えに至ったのは元を辿っていけばパレッティア王国に行き着く。私は国を背負う王族として、貴方の思いを受け止めなきゃいけない」

「……憎む、とは違うかもしれませんね」

　ぽつりと、虚しく呟くようにライラナが吐き捨てた。

「いいえ、そもそも憎しみなど私にはありません。私にあるのは憤りです。何故、私たちはこんなにも不完全なのか。完全なものになれば皆が救われるのに、貴方は私の理想を否定する。それを正しいと認めながらも、それでも認められないと言う。矛盾、あぁ、とんだ矛盾です。一体どこに辿り着けば良いと言うのですか」

「……辿り着かなくて良いんじゃないかな？」

「辿り着かなくても良い……？」

「自分で決められる旅の終わりは、あくまで自分の分だけだ。他人の旅路まで決めるから終わらなきゃ、って思うのかもしれない。でも、自分だけならどこまで進むか決めて良い。例え、この先私の旅が終わっても人の旅は終わらない。人が滅びるその日まで」

「貴方が滅ぶまで、人が滅びないと？　今や、美しきものに成り果てた貴方が？」

「滅びない。滅ぼさせない。人の輝きが絶えるなんて、私は信じない」

　だから私はライラナを追って来れた。ただ庇護するのではなくて、共に歩む為に。私は私の出来ることを、皆は皆が出来ることを。そうして世界は巡って行く。出会いも、別離もきっと増えていく。喜びも、悲しみも、その分だけ増えていく。

　その先にきっと今以上の未来がある。私はそうだと信じている。だから世界をここで終わらせない。閉じさせなんかしない。

　だってこの世界は、まだ空にだって手を伸ばしたばかりだ。海だって魔物が満ち溢れる世界では未踏の領域。宇宙なんて夢のまた夢だ。でも、私は知っている。人はその領域にまで手をかけられる。

　まだこの世界の可能性は、旅路の果ては決められてなんかいない。今は小さな可能性でも、それは見上げれば確かに輝いている星のように私たちを惹き付けて止まない筈だと私は信じてる。

「空にあるのが月だけなら……夜空は、凄く寂しくないかな？　ライラナ」

「……いいえ、例え私が月だけの夜空に成り果てても、星は私の腕の中に」

　私の乞い願うような言葉に、ライラナは決然とした表情を浮かべて胸に手を添えた。

　そこには狂おしい程の執着があった。しかし、それが狂気よりも尚、研ぎ澄まされたものへと変わった気がする。それは狂気にも勝る――意思の光。

「私たちは人の幸福を願い、こんなに共感も出来るのに懸け離れている。ただ憧れたものが違う、たったそれだけの違いなのかもしれない。でも、それは絶望的なまでに私たちを隔てている」

「ライラナ……」

「私は果てのない旅路なんて認められない。貴方は人の可能性を信じているのかもしれない。でも、私は人の弱さを知っています。その祈りに全ての人が耐えられる訳じゃない。貴方が言うように私の望む世界は閉ざされているのかもしれません。貴方と見比べることでようやく私の願いの形も定まりました」

「……貴方の願いは、何？」

　私の問いに、ライラナは笑みを浮かべた。慈母の如き優しさを含んだ聖女の笑みを浮かべて、彼女は残酷なまでに私と理解し合えない願いを口にした。

「世界を眠らせます。もうこれ以上の悲しみが増えないように、それは貴方の言うように今を生きる者にとっての死であろうとも、進み続ける世界に私たちが傷ついてしまわないように、全てを幸福の微睡みの揺り籠へ私は誘いましょう」

「……どうしても？」

「貴方は空を諦められますか？」

「……無理だね」

「はい。無理です」

　こんなにも響き合うように私たちの形は似ているのに、私たちの向かう場所は正反対だ。

「……例えばさ、人が歩むことに疲れてしまったら、その時だけ休ませてくれるような、そんな一時の夢であれば私たちは一緒に歩めないのかな？」

「貴方は可能性だから、そう言うことが出来るのでしょう。そして私は不可能だから、貴方にこう返すことしか出来ないのでしょう。――私は、この世の苦しみを許せそうにありません」

「妥協は出来ないんだね」

「融通が利かないんですよ。生と死なんて、そういうものでしょう？」

　私が生者で、ライラナが死者だと。彼女は笑って決別する私たちの関係を謳った。

　生きていれば、明日には何か変わるかもしれない。そんな可能性が残されている。

　死んでしまえば、明日に恐れる必要はなくなる。そんな絶対が待ってくれている。

「私は、多くの人を殺めてしまったようです」

「……ライラナ？」

「貴方がいたから知った。貴方も幸せで、私も幸せで。それは比べてもどうしようもない。人に選ばせてあげるべきだからこそ、私のやったことは貴方の言うように独りよがりのワガママなのでしょう」

「だったら――！」

「――いいえ、それでも間違いだとは思いません。生き続けて苦しむならば、終わらせてあげましょう。幸いなる永遠を与えてあげましょう。それが先のない退廃の夢だとしても、可能性を奪う代わりに永遠の苦痛のない眠りを私は果たしてみせる。それが永遠を追い求めて、奪うことでしか答えを出せなかった祖先から続く宿痾に対しての私の贖いです」

「その贖罪は終わらない！　可能性を奪う罪と屍が増え続けるだけで、貴方はずっと許されない！」

「えぇ、そうですね。だから、永遠って素敵ですね。私が罪を負い、償い続けるだけで誰かが幸せに微睡んでくれているなら――私はそれで良い」

「……この、分からず屋ぁッ!!」

　そこまで覚悟を決めたなら、もう私の言葉は通らない。砂粒ぐらいの可能性しかなくても、私たちは一緒に歩める可能性があった。

　その可能性をライラナは己の意思で埋葬した。彼女はまるで墓守だ。世界を墓標で埋め尽くして、死を看取るまで終わらない。生を認められない故に、彼女は屍と罪を永遠に増やしていく。

　永遠の生を望んだヴァンパイアの行き着く果てが、永遠の為の死を望むなんて馬鹿げてる。そんな願い、捨ててしまえば良い。償いなんて幾らでも方法があるのに、世界なんて終わらせなくたって良いのに。

　そんな願いがもう届かないなら――私たちは敵対することでしか向き合えない。

「貴方は降伏しろと、私に言いましたね」

「……貴方じゃ私には勝てないよ。ヴァンパイアの再生力だけじゃ――」

「――ヴァンパイアが、怪物であることだけが長所だと思いましたか？」

　ライラナが指揮者のように指を振るうと、その指から光の残光が尾を引いていく。

　そして、その光がどんどんと光量を増していき魔法陣を描く。その魔法陣が光球へと変わるように回転したのを見て、私は目を見開いた。

「まさか、それは――ッ！」

「〝精霊顕現〟、お見事でした。流石は魔法使いの辿り着くべき正道なる極致。私たちヴァンパイアはその対策に腐心しました。それこそが精霊を糧とする魔石の力を拡大し、自分たちを精霊の天敵へと昇華させること。ですが、精霊に頼らぬ貴方には無意味でした。ならば今一度、正道へと回帰しましょう。その道が、王道ならぬ邪道であっても！　その道も貴方たちが示した！　〝魔石〟と〝魔法〟は――融合する！」

　光球が罅割れ、中から歪な異形が姿を現す。月明かりに照らされているのに、その光すらも呑み込んでしまう、闇のようなモヤで蛇体が形成された多頭の巨蛇。

　蛇としての頭部だけがくっきりと実体らしき輪郭を保っていて、その瞳はヴァンパイアの瞳のように真紅の光が怪しく炎のように揺らめいている。

「〝精霊顕現〟から取って〝魔性顕現〟とでも呼びましょうか。さぁ、貴方に名前を与えましょう。貴方は私のしもべ、世界を喰らい呑む大いなる蛇、その名をヨルムンガンド。――この世界の希望を呑み込みなさい！」

第77話：黎明の蒼穹に虹をかけて（3）

本日二回目の更新となります。

　ライラナの顕現させた多頭の巨蛇――ヨルムンガンド。その首が私へと牙を向ける。セレスティアルを展開して頭の一つを斬り飛ばす。ぱっくりと闇のモヤが溢れるように割れるも、それが元通りに戻ってしまった。

「貴方は強い。真正面から戦えば私の敗北は揺るがないでしょう。ですが――それならば貴方のその力をひたすら削り落としましょう」

　ヨルムンガンドの頭の一つの牙が私の肌を掠める。そこからずるりと引き抜かれるような虚脱感に私は勢い良く飛び退いた。かすった所から魔力を抜き取られたみたいだ。

「闇属性……！」

「正解です。始原の精霊にして、停滞と眠りを司りしもの。故に私が一番、この属性に適性があるのは当然の理なのでしょう。さぁ……朽ちて、尽きて、眠りに落ちて――！」

　無数の蛇の頭が私へと殺到する。当たってもダメ、捕まってもダメ、かするのもダメ、あぁもう！　前世でこんなゲームがあったような気がする！

　ただ私だってやられっぱなしじゃない。大きく息を吸い、私は腹に力を込める。私を覆うように魔力が吹き出し、膜のように包み込む。

　その膜を纏ったまま迫った蛇の頭を〝殴り飛ばす〟。蛇は霧散するように砕けて飛んで行く。そこから魔力を抜き取られたような感覚はない。

「出来た……！　父上、出来ちゃったよ！　マナ・ブレイド、マナ・シールドの鎧版！」

　鎧と言うには、もっと詳しく言えば違うんだけど。これは全身の肌に貼り付けるように無数の小さなマナ・シールドを張り巡らしたもの、イメージは全身を覆う鱗だ。

　鱗のように細かく展開するからこそ、動きを阻害するようなことはない。普通の魔法では再現と制御が難しいだろう魔法。私だけのオリジナル魔法と言うべきもの。名付けるなら〝マナ・スケイル〟といった所かな。

　まぁ、元の元を辿ればドラゴンの特性なんだけどね！　私が倒したドラゴンは全身に魔力を巡らせて防御力を高めるとかいうインチキな生き物だったから！　それを思い出して私も再現した訳だ。

「これで魔力は抜き取られない！」

「ですが、その〝鱗〟はかなりの魔力を消費するようですね」

　淡々とライラナは私のマナ・スケイルを分析して、その弱点に気付く。ライラナの言う通り、このマナ・スケイルはめちゃくちゃ燃費が悪い。

　魔石を得た私の魔力の生産量は以前にも増して増えているような実感はあるけれど、それでもマナ・スケイルを展開し続けていればいずれは力尽きてしまう。

　それに攻撃に当たれば当たるだけ鱗も剥がれてしまうので、その再生にも魔力が必要になってしまう。結局の所、防げてもジリ貧なのは変わらない。

「でもゴリ押しは出来るようになったッ！」

「くっ！」

　ヨルムンガンドに守られるように後方にいたライラナに向けてセレスティアルの魔力刃を解き放ち、斬撃を飛ばす。

　咄嗟に身を捩って回避したライラナだけど、掠めたように腕の先が吹き飛ぶ。回避がお留守なんだよ、ライラナッ！

「貴方は絶対者だった。だから自分が攻撃を受けても平然としていた。じゃあ、私の攻撃がいつまで防げるかな？」

「貴方の守りか、私の再生か。どちらが尽きるかの勝負という事ですか。……ふふっ」

「……何がおかしいのさ」

「ここまで魔法の勝負に頭を使って、真剣になった事がなかったので、つい」

　……あぁ、本当に。やめてよね、なんで笑ってそんな事を言うのさ。

　きっとライラナは才能に溢れていたんだろう。だから誰もがライラナを讃えた。ライラナが他人を見失って、ただ救わなければならないと、それしかないと思い込んだ背景が透けて見えてくる。

　ライラナはずっと一人ぼっちだった。これからもずっと一人だ。彼女は誰かと共にある事を選ばなかった。その可能性の芽を摘み取って、今私と向き合っている。

　魔法の才能に〝優れすぎていた〟からこそ、彼女はこれからもずっと一人だ。まったく正反対の癖して、魔法の才能に〝恵まれなかった〟私と同じなんだ。

　互いに真逆の異端の癖して、でも魔法の才能に恵まれていたユフィとは似ない、私にこそ近くて遠い他人。それが私から見たライラナだった。

「手を緩めてくれていいんですよ？　私はそれを許します」

「……冗談言わないでよ。私の前で魔法が使えて当たり前で悩んだことがありませんなんて顔されて黙ってられると思う？」

「……いいえ。私のように持たなかったからこそ、貴方は強かなのでしょうね。それが欠片のような可能性だとしても信じることが出来る」

「可能性は欠片なんかじゃない。明日に育てていくための種だ。だから種のまま眠っていろなんて、無理でしょう？」

「それが喜びの花を咲かせるとは限らない」

「咲かせるよ、何度だって種が枯れても。最後の種が尽きてしまうその日まで」

「無駄な徒労です」

「無駄なものなんか――ないッ！」

　私の突撃に遭わせて無数のヨルムンガンドの頭が迫る。それを斬って、殴って、蹴って、強引に押し破るようにしてライラナとの距離を詰めて行く。

　私の纏った光を呑み込もうとする、ライラナの闇。それを一歩、また一歩と着実に距離を詰めて行く。私を迎撃する為にか、ライラナもその手にマナ・ブレイドを生み出す。

　けれど、そのマナ・ブレイドは光ではなく、光を呑み込むような漆黒の色をしていた。距離感が狂いそうになる闇の刃をセレスティアルで受け止める。

「無駄がないと言うのなら、悲しみにも、怒りにも、憎しみにも！　その感情に意味があると貴方は言えるのですか！」

「ッ……！」

「滅ぼしたい、見下したい、支配したい！　欠けているから、足りないから！　他人を羨み、妬み、憎み合って！　傷つけ合って！　その痛みに貴方は！　どんな価値があると言うのですか！」

　はっきり言ってライラナの振り回している闇の剣は怖くない。当たれば脅威だけど、振り回してる彼女が素人で真っ向からやれば私が勝てる。

　それを邪魔しているのはライラナの周囲を旋回しながら私を囲っているヨルムンガンドの頭だ。どんなに研鑽されていなくても、単純な数の暴力は厄介だ。

「私たちの祖は多くのものを恐れ、私たちに数多の知識を受け継がせました。ただ無念を晴らせと！　永遠を掴み取れと！　朽ちず、過たず、正しき完全なるもの！　その時にこそ、真理は閃く！　私たちは――救われると！」

「その救いが、人を終わらせること!?」

「それ以外に人が救われる道など――」

「――あるッ！」

　強引にライラナの包囲網を私はぶち破る。鱗は削られ、マラソンをずっと続けているような倦怠感が襲いかかって来る。それでも、ライラナの思い込みを、彼女の抱えた妄執を、その絶望を断ち切るために私はセレスティアルを振り抜く。

　ライラナの肩から脇にかけて袈裟斬りするような一撃が入る。その一撃を入れる一瞬の隙間、ライラナの身体に刃がもっと深く食い込んだ瞬間を狙って魔力刃を炸裂させる。

　普通の魔物であれば爆発四散してもおかしくない一撃は、ライラナの腹部を抉り取るに留まった。けれど、今夜一番ライラナにダメージを与えた大きな一撃に違いなかった。

「か、は……ッ！」

「確かに！　今は！　まだ！　ないかもしれない！」

　魔力刃を再展開する時間も惜しいと言うように私はライラナに殴りかかる。腹部を再生させていた途中のライラナの頬に私の拳が突き刺さり、彼女の身体が吹き飛ぶ。

「貴方が望めるだけの救いも！　幸せも！　未来も！　今はないかもしれない！　でも明日にはわからない！　人はそうやって前に進んで行くことが出来る！　そうやって受け継いで、繰り返して、一歩一歩進んでいく！　――それが、私が人に望む永遠だ！」

「――それが、永遠……？」

「今を思うこの刹那の一瞬を次の一瞬に繋げていく！　次に、次にって何度も形を変えても、潰えぬように！　幸せを！　未来を！　求めていく事を！　その思いを！　私は永遠にしてみせる！」

　私の感情が弾けるのと合わせてセレスティアルの魔力刃が展開される。最初から全力、刃といっても最早ただの魔力の塊としか言えない荒々しさ。でも、それで十分だった。

　ヨルムンガンドがライラナを守ろうとするように一つに集束していき、私を呑み込む闇となって向かって来る。その闇に向けて、私は光を解き放つ。

　ヨルムンガンドの内部から突き破るようにして光が破裂した。霧散していくように散っていくヨルムンガンドを見届けて、私はライラナと向き合う。

「……ライラナ。私は終わらない永遠を形にするんじゃなくて、終わらせないために思い続けることを永遠にしていく方が素敵だと思うよ」

　再生が終わっても、ライラナは俯いていた。ヨルムンガンド、それは彼女にとって私に対しての切り札だった筈。二度目を出した所で、私はまだ余裕がある。その前にライラナを弱らせることだって出来る。

　……彼女が投降してくれるなら、そんな思いがしぶとく息を吹き返す。そしてライラナはゆっくりと顔を上げた。そこに浮かぶのは、やはり聖女のような笑みだった。

「……素敵ですね、きっとそれは」

「ライラナ、投降して！　自由は、そんなに与えられないかもしれない！　貴方は許されないかもしれない！　それでも！」

「――えぇ、素敵です。この一瞬の思いを永遠にしていく。それが永遠の形だと、貴方はやはり私に答えをくれる」

　私の声に応えず、ライラナは祈り願うように自分の胸の前で手を組み合わせた。

「見ててください、アニス。私が望む永遠を。私は、その為に全てをかけましょう。その結末を私は見届けることは叶いませんが――」

「ライラナ……！」

「終わらない永遠ならば、私が結末を見届ける必要はなかったんです。なら、もう何も恐ろしくはありません。――祖よ！　偉大なる我等が祖よ！　この命、この魂は今、真理を悟りました！　ここに永遠を体現しましょう！　全てを呑み込み、安寧と幸福の眠りへと沈める為に！　その刹那を想い続けることを永遠に繰り返すことを！　それが我等のあるべき回帰です!!」

「ライラナァッ!!」

　ライラナに近づこうとした瞬間、接近を阻むような圧力が私を弾き飛ばした。空中で姿勢を正した時には、ライラナの身体が解けていくのを目にした。

　満足げな笑みを浮かべて、ライラナは目を閉じながら祈っている。足先から解けた身体が昏く濃縮された闇へと変わっていく。

　それは先程のヨルムンガンドとよく似て、けれど違う。――魔石を与えた魔法を編み出すのではなく、〝自分〟という存在を〝魔法〟へと改竄していく。器を捨て、個を捨て、永遠を望む〝魔法〟へと至ろうとする。

「巫山戯ないで！　こんな魔法なんて、そんな永遠なんて、私は認めない！」

「……」

「それは精霊契約と何が違うって言うの!?　最後には精霊に、世界へと還る精霊契約と、一体何が！　何が違うって言うのよぉっ!!」

「――夢を見れます。人が、幸せになれる夢を。……あぁ、貴方の言う通りです。私はこれをただの夢とするべきだったのかもしれない……」

　ライラナはもう腕も闇に溶けて、上半身しか残っていない。それでもライラナの笑みは揺るがない。開いた瞳は私を慈しみと感謝をもって見つめている。

「――それでも私は今、幸せです。答えは出ました。夢を現に、不可能を可能に。人々に祝福あれ。私の永遠で全てを呑み込みましょう。私こそが幸せのための揺り籠になりましょう。世界をも喰らい、全てを夢幻の果てに沈めるために」

「ライラナッ！」

「それでは、ご機嫌よう。貴方とは永遠の果てで、また出会えたら、その時は――――」

　言葉は最後まで形にならず、ライラナは闇に解けるようにして消えた。

　その瞬間、闇が明確な輪郭を取って姿を表す。それはヨルムンガンドとよく似て、けれど異なっている。確かに身体は蛇だ。けれど、その顔立ちはまるで――。

「――龍……」

　美しき角に、穏やかな赤色の瞳。そして風に靡く白い鬣がライラナという存在が変じたという事実を嫌でも突きつけてくる。

　前世の記憶を蘇らせるような造形の闇色の龍。その背の翼を大きく広げ、耳に心地良い澄んだ声で産声を上げた。

第78話：黎明の蒼穹に虹をかけて（4）

本日三回目の更新です。

「――――――」

　その声はとても澄んでいて、まるで楽器の音色のような心地よさを伴って世界に響き渡った。

　ライラナが転じた龍は天に向かって歌うように声を上げている。その神秘的とさえ言える光景に目を奪われていたけれど、気を取り直して構えを取る。

　確かに美しくはあるけれど、あれはこの世にはあってはいけない存在だ。見惚れている場合じゃない、と思って攻撃に移ろうとして……何やら身体が引っ張られた。

「あれ？　っと、何ッ――!?」

　グッと身体が引っ張られる力は強く、龍の方へと身体が近づいてしまう。まるで引力のようだ。龍はただその場に佇み、声を響かせ続けている。

　私が宙に踏み止まっていると、森が引っ張られたようにざわめき始める。まず姿を見せたのは鳥だった。一斉に飛び立った鳥がまるで引き寄せられるように龍へと集っていく。

　そして、鳥の身体がとぷんと龍の身体に沈んで消えていった。

「な……!?」

　鳥が取り込まれたのをキッカケにして、森に住まう動物から魔物、その全てが宙に浮いて龍の身体へと張り付き、どんどんと取り込まれていく。

　龍――ライラナは歌い続けている。心地良い音色で、戦意が萎んでいくように消えていくような声。優しく語りかけるように、手を広げるように翼を広げている。

　ライラナに取り込まれた者たちは心地よさそうに次々とライラナに溺れていく。その様を見て、背筋にゾッと悪寒が走った。

「本当に世界を呑み込む気なの……！」

　私はライラナから距離を取るように飛翔して、十分な距離を取ってからセレスティアルに魔力刃を纏わせる。一呼吸おいて、全力の魔力刃の斬撃を飛ばした。

　けれど、それはライラナの傍に近づいて行くと勢いを落としていき、ライラナの身体に触れようかという所で霧散してしまった。

「……冗談でしょ」

　近づいて触れようものなら取り込まれる。十分に距離を取っても攻撃すれば阻まれてしまう。ただ悠然とライラナは宙に浮き、声を響かせ続けている。

　その声には催眠作用でもあるのか、次々と動物と魔物が導かれるようにライラナへと吸い込まれていく。その度に引力の引き寄せる範囲が広がっているように思える。まるでブラックホールみたいだ。

「どうする……？　って、げふっ!?」

　間合いを計りながら飛んでいると、後ろからライラナに引き寄せられた魔物が衝突してきた。幸い、ライラナの声の影響で魔物に意識は無かったから攻撃されることはなかったけれど、姿勢を崩してしまった。

「まず……！」

　姿勢を崩して飛行が安定しなくなって、引力に捕まってしまう。なんとかまた引力を抜けだそうと魔力を込めようとした時、私の視界の端に光が映った。

「――アニスッ！」

「――ユフィ!?」

　それは王天衣を纏ったユフィだった。ユフィは引力に引かれようとしていた私の手を取り、その場を離れるように飛翔する。ユフィに手を引いて貰ったことで飛行姿勢を取り戻せた私は引力が及ばない空中でユフィと向き合う事となった。

　ユフィは私の顔を見てから、不安に満ちていた表情を安堵に緩めてから私を抱き締めた。そんなユフィを落ち着かせるように背を撫でてから問いかける。

「ユフィ、どうしてここに……」

「貴方が心配で……それよりアニス、アレは一体……？　ライラナは……？」

　私を抱き締めていた腕を放して、互いに手を繋ぎながらゆっくりとライラナの周囲を旋回するように飛ぶ。

　私はユフィにライラナの末路と、ライラナが生み出した龍についての経緯を説明する。その間、ユフィは私の手を握りながら私の横顔をずっと見つめていた。

「では、ライラナは自分自身を捧げて、あの龍へと変じたと……？」

「……うん。仕組み自体は精霊契約と同じだ。でも、もうあれは自我のない、目的を果たすためだけの魔法であり、魔物だ」

「……はい」

　ユフィの視線がライラナへと向けられる。その瞳の奧にある感情は、いまいちどんなものなのか私には判別が出来なかった。

「……ユフィの精霊顕現だと、多分ダメだよね」

「はい。私とライラナの相性は致命的に最悪です。恐らく、私の精霊顕現でどんな破壊力を為し得たとしても無意味に終わる可能性が高いです」

「……じゃあ、ライラナを倒す手段はない？」

　そんな馬鹿な。いや、薄らとは思ってたけれど、それはダメだ。なんとしてでもライラナは止めなければならない。でないと世界が本当に終わってしまいかねない。

　だから、今ここでライラナを消滅させる方法を見つけ出さなければならない。でも、あれだけ大きな存在をどうにか出来る手段はユフィの精霊契約ぐらいしか思い付かない。

　私の全力の斬撃すらも吸い込まれてしまったので、正直私では見込みがない。何か手段は、と唸っているとユフィが私の手を握りながら言った。

「……一つ、手はあるかもしれません」

「本当!?」

「ただ、成功するかどうかまでは……」

「その手段って何？」

「――アニスが、精霊顕現を行うことです」

「……はい？」

　ユフィ、いきなり何言ってるの？　私が、精霊顕現を行う……？

「む、無理だよ！　私には精霊契約も不可能だし、精霊顕現が出来るような魔法が使える訳じゃない！」

「はい、通常の手段なら無理です。ですが、ライラナという前例があります」

「……魔性顕現？　私に？　で、でも、私は魔法は使えないし、精霊が魂に混ざってない稀人って言われてるんだよ？　意思ある魔法なんて発生させられる筈が……！」

「精霊の意思はなくても、貴方の魔石に宿っている別の意志はありますよね？」

　ユフィに真っ直ぐ視線を向けながら言われて、私は唇を閉ざした。

　私の魔石、心臓に生み出された魔石の存在ははっきりと感じ取れる。そこにある意志。……それは、確かにいるのかもしれない、けど。

「……私にドラゴンを顕現させろって……？」

「はい。それを魔法という形で編んで、ライラナにぶつけます」

「そんな理論上は可能です、みたいなのをいきなりやれって言われても……！」

「では、ライラナをこのまま放置するのですか？」

「それは……！　出来ない、けど……！」

　あまりにも荒唐無稽な話過ぎて躊躇する私。そんな私の手をユフィは強く握り締めて、顔を覗き込むように距離を詰める。

「――信じて」

「……ぁ」

「いつだってアニスは私を信じてくれました。だから私は今日までやってこれました。だからアニスも――貴方を信じる私を信じてください」

「……ユフィ」

「止めたいんですよね？　本当は救いたかったんですよね？　貴方は、傷ついた人を見捨てられない人だから……」

「……どうして、ユフィが泣くのさ」

　ユフィはぽろぽろと涙の粒を流しながら私を見つめている。今日のユフィはずっと泣いてばかりで、思わずそんな風に言ってしまった。

　ユフィはもう片方の手を伸ばして私の頬に手を添えた。そのまま頬を摺り合わせるように寄せてくる。

「貴方が泣いてないからじゃないですか。それに言いましたよね？　私は貴方の前だったら泣きます。私が泣きたい時に、貴方が泣けない時に……」

「……ユフィ」

「一緒に泣いてください。私も一緒に泣きます。貴方と何度でも心を通わせたいと私は望みますから。だから……私を信じて。貴方の成し遂げたいことを、私が支えますから」

　ユフィの言葉に目の奧が熱くなって、私は一筋だけ涙を零す。ユフィと頬を擦り合わせるように身を寄せ合ってから、頬を離す。

　深く息を吸って、改めてユフィと向き合う。ユフィは自分の涙を指で拭って私の視線を受け止めてくれた。

「……私を支えて、ユフィ。あの子を止める為の力が欲しい」

「はい。私は貴方とずっと一緒です。この心は貴方と離れませんから」

　繋いだ手を握り直す。二人で向き直るのは、世界に歌い続けているライラナ。

　次々と浮かび上がる動物や魔物の数は増して、まるで渦を描くかのようにライラナへと吸い寄せられていく。私たちがいる範囲にも引力の影響が及んできているようで、まるで手を引かれるように引っ張られそうになる。

「ユフィ……どうすれば良い？」

「……アニスには耳の痛い話かもしれませんが」

「いいから、早く」

「……祈ってください。心の底から信じて、その存在を感じてください」

「……あぁ、確かにそれは耳が痛いし、胸が締め付けられそうだ」

　それは私の古傷を容赦なく抉る言葉だ。かつて魔法を望んで、祈るだけ祈って叶えられることがなかった古傷が熱を持ったように疼き出す。

　でも、今回信じるのは精霊じゃない。自分の内に宿る者。それなら信じることが出来る。私はずっとその力に助けられて、今ここにいるのだから。

　ユフィと手を繋いで、もう片方の手にセレスティアルを握り締める。セレスティアルを胸の前に掲げるようにして祈りの姿勢を取る。

（……祈り……祈る……）

　己の内に、私は何を祈る？　祈って何がしたい？　祈るべき事は何だろう……？

　祈ろうとすれば祈ろうとする程、自分の中で自分の輪郭が不確かになっていくような気がする。気配はぴくりとも感じない。

　……いや、やっぱりダメなんじゃないかな、これ。存在を感じ取るって、祈ってもうんともすんとも感じないんだけど。

（そもそも祈るって性に合わないんだよ……！　祈って何が良くなったのよ！　祈るぐらいなら全部、自分でやった方がいいって思っちゃうわよ……！　第一、まだ意志があるって言うなら話ぐらい聞かせなさいよ、魔石だって生きてるってわかったのよ、コイツ……！　人を勝手にドラゴン化させてるし、いや助かってるけど！　本当にありがとう！　だからさぁ――）

　私の心に吹き荒れていくのは、祈りというより、もうただ思い浮かぶ言葉を噛みしめることだけ。

（――お願い、もうちょっとだけ私に無理をさせてくれないかな？）

　どくん、と。鼓動が跳ねた。同時に心臓が捻られたような痛みが走った。

　まるで、そうじゃないと言うような。しかも何故か鼻で嘲笑われた気がした。そんな想像が過ったせいか、完全に頭に血が上った。

　こっちが下手に出てれば舐めた態度を……！　そっちがそのつもりなら、御託はいいから――!!

「黙って、力を寄越せ！　馬鹿ドラゴンがぁ――――ッ!!」

　私の叫びにユフィがびくりと身を震わせたけれど、その瞬間に私の心臓に熱が灯った。熱い、熱くて、でも火傷をするような熱ではない。温かく、力強く、芯の奧から響く鼓動の音が私に目を見開かせる。

　瞬間、私の魔力がごっそりと失われていく。吸い取る、なんて勢いじゃない。絞り取るような勢いで魂が軋んだ。目の奧が真っ赤に染まり、ここが地面だったら膝をついてしまいそうだった。

「ッ、アニス……！」

　私の魔力が一気に枯渇したのを感じ取ってユフィが強く手を握る。すると、今度はユフィから魔力を貪り取るように私の手を通じて流れ込んでくる。

　私と同じような苦痛を味わったのか、ユフィの顔が苦痛に歪む。それでもユフィは私の手を強く握ってくれた。

　私たちの魔力が私の中で混ざり合っていく。ぐるぐると螺旋を描くように、二つの線が一つの線へと編まれて行く。

　螺旋の勢いは止まらず、私の魔力とユフィの魔力が判別出来ないほどに溶けていく。心臓がまた跳ねる。まるで心臓を通じて、私に訴えかけるかのように。

「ユフィ、アルカンシェルを！」

「え？」

「いいから！」

　私がセレスティアルを掲げ、ユフィが遅れてアルカンシェルを掲げる。

　こんな光景をかつて見たことがある。そうだ、それは私たちが初めて王天衣を纏って国民の前で飛んだ際、最後に祝福を捧げた時のように。

　互いの魔力が混ざり合ったものがセレスティアルとアルカンシェルを通じて剣先へと集束していく。そこに浮かぶは色なき無色透明な光、それはどこまでも眩く輝くもの。

　――その光が、天へと突き刺さるように伸びた。それは二叉に分かれ、螺旋を描いていく。その螺旋が再び分かれて、互いの尾を噛むように円環を生み出す。

　無数の円環が描かれ、その光は光の球へと変じていく。セレスティアルとアルカンシェルから伸びた光は途切れ、光球が縮み、やがて一つの形を象っていく。

「――……ドラゴン」

　ぽつりと、ユフィが呟きを零した。

　白と形容するのが一番近い光。太陽が降りてきたような目映さはその輪郭しか私たちに伝えない。けれど目に痛む訳ではない。ただ認識がしにくいだけで、そこに確かにドラゴンがいた。

　そのドラゴンはただ空に浮かび、ライラナを変じた龍を見つめている。闇を照らすドラゴンにライラナは変わらず歌うように声を向けている。

　決して啀み合うことはない。どこまでも静かな竜と龍の見つめ合いが続く。そんな中で私は託された最後の文言を告げる。

　これが意味することは、なんなのか私にもはっきりとわからない。でも私が精霊を持たないからこそ、この性質は成立しうることだけは理解した。

「――〝光に還れ〟」

　私の言葉に合わせて、ドラゴンが動きを見せた。

　ライラナへとゆっくりと距離を詰めて行くドラゴン。ライラナは、それでも意に介さず歌っている。けれど、その引力はいつの間にか消えていた。

　ライラナの力が無力化されていく。それは無に帰す光、始原よりももっと古い〝無〟の状態へ。

　私の魂には精霊は介在しない。だから、私は精霊契約を結ぶことは出来ない。この世界は私に何も語りかけてはこない。

　それは同時に精霊の存在がなくとも独立出来るということ。その私の〝属性〟に染まったドラゴンの魔石が司る属性は――〝無〟だ。

　属性がない、という意味での無であり。何も求めない、という意味の無であり。何者にも染まらない、という無であり。あらゆる物を肯定も否定もしない、という無であり。――そんな〝無〟であるからこそ、私の魔石は一つの性質を導き出す。

　――私の魔石は、取り込んだ力を私に適合させて取り込める。転じて、それは魔法が形を為すための魔力を取り込むことで無力化させられる。

　魔法が色のついた水だとするなら、その水の色をひたすら薄めて無色透明へと変えるように。

　中和、無力化、無効化、無への上書き。上げ連ねるならばそんな性質を持つのが私。私が望まなければ発揮されず、一度望めば内側からその本質を奪い取り、無に帰すもの。

「――――――」

　ライラナは未だに歌い続けている。けれど、どんなに力を注ごうとも魔法の効果だけが無効化され続けている。

　皮肉なことだけど、それでライラナが歌うことを止めない。止められない。彼女はそういう魔法になってしまったから。

　その魔法によって齎される結果を、私は無に帰していく。ある意味で、ひたすら残酷なのかもしれない。ライラナが命をかけた魔法を、私はただ無に還していく。

「……」

　ごめん、と言いかけた言葉を呑み込んで唇を噛みしめる。私の震えを感じ取ったユフィが私の手を強く握ってくれる。

　言うべきは謝罪じゃない。私は、これから一つの願いを踏みにじる。だから、口にするべき言葉はただ一つ。

「――私は、貴方を忘れない」

　罪を背負うという、その覚悟だ。

「でも貴方が受け継いできた妄執も、宿痾も、悲願も、全部ここまで。貴方にこの先はない。誰にも受け継がせることはない。ここで私が終わらせる。だから、永遠の夢の中でずっと微睡んでいて。――さようなら、友になれたかもしれない人」

　私の決別の言葉を受けて、ドラゴンが息を吸うように仰け反った。

　そして放たれた咆哮はライラナが命をかけて編み上げた魔法を、世界を思いながら謳う龍を中和し、分解していく。

　ライラナの姿がゆっくりと溶けるように消えていく。そして、その姿が幻影だったかのように消え去った後……空が白んで日が昇り始めた。

　同時にドラゴンも幻だったように解けていき、混ざり合っていた私とユフィの魔力が拡散して弾けた。それは白んでいながらも青みを浮かべ始めた空に虹をかける。

「……アニス」

「……」

「……泣いて、良いんですよ」

　ユフィの言葉を受けて、私はユフィに肩を預けるようにして寄りかかりながら涙を零した。一度決壊した涙は止まることなく、頬を伝って落ちていく。

　虹は、天と地を結ぶ架け橋だと言う。なら、この空にかかった虹はライラナを天へと導くものであって欲しい。そう思わずにはいられなかった。

第79話：そして、朝は訪れる

「……あー、しっかり飛べるまでもうちょっとかかるかな……」

「そうですね」

　朝日が昇り始めた森の中、ライラナとの戦いの影響ですっかりと静かになってしまったそこで私とユフィは倒れた木に腰掛けて身体を休めていた。

　流石に長い夜だった。キメラの相手もしたし、ライラナなんていう規格外の相手もした私とユフィはすっかりと魔力切れになっていた。飛んで戻ろうにも魔力が心許ないということでこうして休みを挟んでいる。

　早く帰らないと皆が心配するとはわかってる。だけど、急いで帰ろうにも魔力が足りない。こういう時は急がば回れの精神でしっかりと身体を休めるべきだと思う。

「アニス、聞いてもいいですか？」

「何？」

「……あのアニスが顕現させたドラゴンについてです」

　ユフィの顔は真剣だった。私もその表情を見て姿勢を正した。互いに肩を並べるように座っていたけれど、少し半身になって互いに向き合うような格好となる。

「あれは一体……」

「んー……私もはっきりわかってる訳じゃないけれど、あれが私の魔法の属性みたいなものと言えばいいのかな」

「……あれが、ですか？」

「あれが。あくまで例えだから、属性って言うのも正しくないけどね。やっぱり私は魂の髄から魔法が使えないみたい。だから、あれは私以外の人の魔法も使えなくするみたいな代物だよ」

「やはり……そうでしたか」

　ライラナの魔法を無に還した魔法を見て、ユフィは危機感を覚えたのかもしれない。実際、あれはライラナとは似て非なる魔法の天敵と言っても差し支えない。

　魔法の効果を無くしてしまうなんて、あれが自在に使えれば私は魔法使い相手に圧倒的優位に立つことも出来ると思うでしょう？　ただ、そんなに便利な代物ではないんだよ、アレ。

「精霊石を通してしまえば私の魔法を無力化する適性は消えちゃうし、そもそも使い勝手が最悪なんだよ」

「そうなのですか？」

「私の魔力の性質はそういうものみたい。何にも染まったりすることがない代わりに、どこに混ぜても共生出来る。魔力そのものは染められないけど、他の属性の魔力に混ぜるのは問題ないというか……」

「ですが、それではあのドラゴンは一体……？」

「あれはユフィの魔力がないと成立しないから。私だけの魔力だと、あれは使えない」

「成立しない？」

　ユフィが訝しげな表情を浮かべる。私はそんなユフィに頷きながら説明を続けた。

「私の魔力と同じ量だけの魔力が存在した上で、その魔力を私の魔力として上書きして特性に置き換える必要があるから私単体の魔力で顕現は出来ないの。こう言ったらいいのかな？　私以外の魔力が砂粒だったとしたら、私の魔力の粒はもっと細かいんだ。だから形として固めるのに向かなくて、他の人の魔力で型を使って依代にしないと成立しない」

　例を出すと、十の魔力がある魔法を上書きする必要があるとして、必要になるのが私の特性の魔力が十。そして私の魔力が形になるための魔力が十必要になる。私の魔力は他の魔力を足しても十にしかならず、増える訳じゃない。

　つまり十の魔力を無効化するのに、私の魔力も含めて倍の魔力が求められる。こんなの非効率の極みでしかない。今回のライラナみたいに魔法そのものを無効化しなきゃいけないような状況にならないと使い道がない。

「……それは不便ですね」

「しっかり研究すれば何か活用方法が見えてくるかもしれないけれど……そこまで熱心になるつもりはないかなぁ。それは私が欲しい力じゃないし」

　魔法を打ち消すための魔法。そんなの別に欲しいとは思わない。普通に魔道具を使う分には影響はないんだし、私の特性を研究したり、魔道具に応用したり、なんて意欲は沸かない。

「今回のは本当に特例だよ。ライラナはどうしても滅ぼさないといけなかった。そしてライラナは普通の魔法使いでは倒すことが出来なかった。そして、たまたま私が上手く嵌まった。こんな奇跡的な状況がそう何度も起きるなんて思えないよ」

「……女王としては備えておきたい、という気持ちはありますが」

「……あー、ティルティに研究させようかな。ティルティなら嬉々として調べそう」

「アニスの健康管理もありますし、打診を考えておきましょうか」

　……そこまで話した所で、不意に会話が途切れてしまった。別に何か思うことがあった訳ではない。けれど、会話が丁度一区切りしてしまった為に間のようなものが生まれてしまった。

　そこで私は改めてユフィの顔を見た。良く見ればユフィの目は少し赤い。徹夜だったし、今回はユフィをたくさん泣かせてしまった。

　そんな事を思っていると手が自然と伸びていて、ユフィの目元を指でなぞった。ユフィは私が触れても身動ぎせず、目を細めるだけで抵抗はしなかった。

「……目、赤いよ」

「たくさん泣きましたから」

「ごめんね、心配させちゃって」

「いえ……今回、私も流石に肝が冷えました。まさか魔法が通じない相手がいるとは夢にも思っていなかったので」

「あれは流石に予測は不可能だよ。でも、ユフィの言うようにどんな状況が起きても対処出来るように備えることは必要なのかもね」

「……だからアニスも、自分のその特性を調べるのには協力してくださいね？　乗り気にならないのはわかりますけど」

「……はいはい」

　やだなぁ、絶対ティルティがやかましくなる未来しか見えない。

「……アニスこそ、大丈夫なのですか？」

「何が？」

「魔石が出来て、何か影響は？」

「んー………」

　魔石が出来た影響かぁ。ないとは言わないんだけど……。

　そう思っていると、私のお腹がぐぅぅ、と大きく鳴いた。するとユフィが目を丸くして私を見る。

「……凄くお腹が空く」

「お腹がですか？」

「一応、私の身体に合わせて変質してくれてはいるんだろうけど、それでも燃費が馬鹿みたいに悪い。それを補うようにヴァンパイアの性質の一部も取り込んでくれたみたいだけど、吸血衝動があるって訳じゃないから血を吸っても効率的に補給は出来ないと思う。だからよく食べて、よく寝る必要があるかな。魔石持ちの魔物がスタンピードを起こす気持ちがちょっとわかったかもしれない……」

　そう言うと、ユフィはキョトンとした後にクスクスと笑い出した。ホッとしたと言うように肩の力を抜いて、胸を撫で下ろしている。

「……それなら良かったです。戻ったらお食事をして、たくさん寝てくださいね」

「そうだね。アルくんにお願いしないと……あ、そうだ。ユフィ、私の魔力の味が変わってたりしないかな？　それが私には心配だったんだけど」

　私がそう問いかけると、ユフィが私に手を伸ばしてきた。私の頬に触れて、互いに触れ合うように口付けを交わす。

　そのまま二度、三度、ユフィが私の唇を啄むようにキスをする。それから身を離して、ぺろりと舌で自分の唇を舐め取るユフィ。

「……そうですね。そんなに変わってないと思いますよ」

「それなら良かった……もうユフィにいらない、って言われたらどうしようって思ってたよ」

「それは有り得ませんが……でも、それは私も嫌なのでアニスはアニスのままでいてくれて良かったです」

　そう言って微笑むユフィ。……そんなユフィを見て、ふつふつと沸き上がるように私の中から一つの思いが生まれる。

　ユフィの肩に手を伸ばして、自分から距離を詰めながら手を回す。距離を詰めてきた私にユフィは不思議そうに首を傾げている。

「アニス？」

「……一つ、思ったんだけど。このまま二人で魔力の回復を待ってても効率が悪いと思うんだよね」

「……はい？」

「それから、私は凄くお腹が空いてる」

「……いや、あの、アニス？」

　私の邪な感情に気付いたのか、ユフィが身を引こうとする。その前に肩に回していた手を腰に移してユフィを捕まえる。

　そのままユフィの顎に手を添えて、口付ける。自分の唇を重ねて、舌でユフィの唇をなぞるように触れる。驚きに身を震わせて逃げようとするユフィをしっかりと捕まえながら口付けをして、ユフィの魔力を奪い取るように吸い取る。

　最初は藻掻くように抵抗していたユフィだけど、何度か吸い上げる内にかすれたような声を漏らして抵抗の力が緩んだ。

　それを確認してから唇を離すと、頬が上気したように真っ赤になっているユフィの表情が見れた。

「なに、を……！」

「これが〝魔力が美味しい〟って感覚かぁ……うん、私もユフィの魔力、大好きだよ？」

「そ、それは嬉しいですけど……いや、だから、あの、どこ、触って……！　アニスッ!?」

「お腹が空いたし、ユフィから魔力を貰ったら私が抱えて飛べば良いよね？」

「そ、それは、そうかも、しれませんが……！　ま、待ってください！　場所を考えて……！」

　ごめん、ちょっと我慢出来そうにない。ユフィの言葉を塞ぐように、私は深く口付けた。

　　　　＊　＊　＊

「……絶ッ……対に……！　許しませんからね……ッ！」

「そんなに溜めて言う……？　いたた、ごめんなさい。囓らないで」

　それから少し経った後、私はユフィを抱きかかえて空を飛んでいた。お姫様抱っこで抱き上げたユフィは私の首に手を回しながら、時折不満を訴えるように私の首元に噛みついてくる。

　あれからユフィの魔力を強引に吸い上げて、私が一方的に腹を満たして空を飛べるぐらい回復した。ユフィはご覧の有様になってしまったのでご機嫌斜めだ。

　今も軽く甘噛みしたかと思えば魔力を吸い上げてくる。流石にアルくんたちの所に戻るまでは我慢して貰いたい所なんだけど……。

「まぁ、いつもユフィに好きにさせてたから、これでお相子ってことで、ね？」

「……やです」

「なんで」

「……やだからです」

「やだ、って子供じゃないんだから」

「やです」

　唇を尖らせて、頬を赤らめながら睨んでくるユフィが可愛い。

　でも、偶にしておかないとユフィも怒るか。私はまだ食事とか睡眠で回復出来るけれど、ユフィにとっての食事は私の魔力なのだから私がユフィの魔力を美味しいからと言って吸い上げてたらユフィが干からびる。

　いやいや？　それなら食べた分だけ、私の魔力ごと渡せばユフィも怒らないんじゃ……？

「……何不埒なことを考えてるんですか」

「いったっ」

「……覚えておいてくださいね」

　ここまで怒るなんて思ってなかったんです。はい、ごめんなさい。

　これは状況が落ち着いたらユフィのご機嫌取りに勤しまないとダメかな……？　あぁ、本当に終わっても仕事は山積みになる未来しか見えないし、生きていくのは苦労の連続だ。

　それでも、私たちは生きていく。行きたい場所が、辿り着きたい場所が、帰りたい場所があるから。

　そして、段々と見慣れた景色が広がってきた。アルくんの屋敷は被害を免れていたようで、その外では傷の手当てをしている騎士たちの姿が見えてきた。

　その中にはガッくんたちの姿も見える。そして、空を見上げていたのか私たちの姿を真っ先に見つけたレイニが大きく手を振っている。

　その隣にはアルくんと、あの狼耳の少女がいた。レイニが気付いたことで皆の視線も私たちに集まってくる。そして喜びの合唱が朝日に照らされた森の中に響き渡っていく。

　私はユフィを見る。拗ねていたユフィだけど、その光景を見ればいつもの澄ました状態のユフィに早戻りだ。私は笑みを深めた後、皆の方に向かって飛びながら声を上げた。

「――皆、ただいまッ！」

これで第二部六章は終わりとなります。次章にて綴られるエピローグで転天二部は完結となります。少しお休みしてから、第七章を上げていきたいと思います。

ここまでお付き合いしてくれた方、本当にありがとうございます。ブックマークや評価ポイントの付与もよろしくお願いします。

転天の書籍版は1巻、2巻ともに発売中です。こちらもよろしけば買ってください！

第80話：〝アニスフィア〟（1）

――ある王国に、とあるお姫様がいました。

これは語り継がれていく、そんな御伽話。

さぁ、カーテンコールを始めましょう。

「王姉殿下、こちらに確認のサインを」

「ちょ、ちょっと待って。さっきの書類の確認がまだ……」

「アニス様、式典用の魔道具の確認終わったわよ。目を通してサインをお願い」

「だ、だから……」

「失礼します、王姉殿下。確認の必要がある案件があったのですが……」

「あぁーーーーーっ！　何もかもが終わらないーーーーーっ！」

　魔学都市アニスフィアの都庁、その執務室で私は迫り来る執務に追われていた。

　どうしてこんなにも忙しいのか？　それは魔学都市が正式に完成したので完成式典をしなければいけない。私が追われているのは、その準備のためだ。

　式典の準備で何故、こんなにも忙しさに追われているのか？　それもこれも、全てはあの憎きカンバス王国の崩壊があったせいだ。

　カンバス王国の崩壊というか、正確にはカンバス王国が崩壊していた事が判明してから既に二ヶ月の時が経過した。

　人為的な災害と言っても過言ではない異例なスタンピードは、その原因であるライラナが倒れたことで収束した。問題なのはその後処理だった。

　カンバス王国が実は崩壊してました、と言うのは簡単だけど、中身を開いてみればパレッティア王国の首脳陣、王族を始めとした重役たちは頭を抱えることになった。

　カンバス王国の真実、ヴァンパイアや亜人たちの存在から、ライラナの齎して残った悪影響。崩壊したカンバス王国の状況の不透明さ。

　もう、どうしたらいいの、これ？　って父上が真顔で言っていたのが一番、印象的だった。

　崩壊したと言われても、元々カンバス王国がどんな国だったのかも定かではないので、何から手を付けたら良いのかわからない。生き残りはいるのか？　いたとして、その人たちをどうするべきなのか。

　勿論、議論は紛糾した。ただ、そのどれもが案としてなかなか採用されず、当事者である私も魔学都市に戻ることが出来ずに後始末に追われる事になった。

　もう手のつけようがないというか、問題が起きるまでは放置でいいんじゃないかと言う意見もあれば、どんなに苦労があっても危険な芽は潰すべきだと言う意見が日々飛び交うも、決定には至らない。

　ヴァンパイアの生き残り、それもパレッティア王国への復讐や野心に燃えている者が生き残っていれば厄介だ。調査をした方が良いという意見もあったけれど、じゃあどうやって調査をするつもりだ、と言われれば口を閉ざす。

　懸念は大きいけれど、実行に移せる手段が浮かばない。いつ誰が匙を投げかねない状況を動かしたのは――なんと、アルくんだった。

　アルくんは自分がカンバス王国崩壊後の影響の調査、及びヴァンパイアや亜人の生き残りを探して自ら保護や交渉、或いは捕縛を一手に引き受けると手紙で提案してきたのだ。

　この提案に皆は飛びつかんばかりに乗ろうとしたのだけど、流石にアルくんの立場に問題があった。廃嫡された王子という肩書きは流石に重い。

　でも今回の一件でアルくんはスタンピードの被害を減らすのに多大なる貢献をした。ユフィもアルくんの働きを強調したことで、アルくんの罪に対して恩赦が与えられる事になった。

　おまけと言わんばかりにアルくんが望むように動けるように支援をしよう、という事でアルくんを完全に王族籍から除籍させて独立。そして辺境の支援を受けて元カンバス王国の領土の調査に赴けるように調整をした。

　元々、アルくんは辺境に居を移した後、辺境開拓のための活動を積極的に行っていた。その中には辺境伯との交渉もあり、辺境伯は快くアルくんの後ろ盾となってくれたのだとか。

　辺境伯は毒にも薬にもならない、極めて平凡な人柄だった。目覚ましい活躍も望めないけれど、悪党になれる程の毒もない。

　辺境の開拓には頭を悩ませていたので、アルくんが進んで問題を引き受けてくれるのなら、とビジネスライクな付き合いをしてくれていた。

　けれど、そこにカンバス王国崩壊の報せとその真実である。これには辺境伯も自分の手には余ると白目を剥いてしまった。

　後継となる息子さんもいたけれど、そちらも自分の手に余るということで家族揃って爵位の返上を希望していた。

　辺境伯といっても名ばかり貴族と言われる程で、家族も含めて辺境伯一家は貴族を降りることには抵抗はなかったのが幸いと言えば幸いだった。

　なら辺境伯が返上した爵位をそのままアルくんの新しい爵位として挿げ替えれば良いんじゃないか？　という話になり、アルくんは新たな辺境伯として生まれ変わることになった。

　アルくんの名前は、アルガルド・グリーンヘイズと改められ、辺境伯領の名前もアルくんが辺境伯になることが正式に発表されてグリーンヘイズ辺境伯領と名前を改められた。

　とはいえ、カンバス王国の調査に自ら赴くアルくんは名ばかり領主で、実際の領地の運営は部下に任せるという方針を採ることになった。

　なんとかそこまで漕ぎ着けて、ようやく一息を吐いたと思っていた私を待ち受けていたのは、魔学都市の完成式典だった。

　私がいない間に出来るだけ準備は進めてくれていたけれど、この式典は私が主役。つまり私がやらなきゃいけない仕事だけが山積みになっていた。

　最初に見せられた書類の山に回れ右をしようとした私をティルティとプリシラが捕獲してくれたのは記憶に新しい。絶対に許さない。

「うぎぎぎぎぎ……指がつる……目が疲れる……頭が痛い……」

「あ、あともう少しですから……」

「……シャルネ、私の代わりにサインしない？」

「ダメですって！　ほら、頑張ってください！」

「あぁぁぁあ～、いい、それいい……肩に効くぅ……！」

　シャルネが肩を揉みながら電気マッサージをしてくれる。最初にお願いしたらドン引きされたけれど、割とデスクワーク組の皆に好評なのでシャルネ本人が一番不思議そうな顔をしていた。

　そんなシャルネだけど、なんとユフィから直々に勲章を贈られることになった。今回のスタンピードで活躍して女王の命を守り、事態を解決に導いたからだ。

　もちろんシャルネは大号泣。シャルネの実家であるパーシモン子爵領ではお祭り騒ぎ。勲章と一緒に出された報奨金で子爵領も潤ったそうだ。

　そんな彼女の最近の悩みは、お見合いの釣書が送られてくることだそうだ。これは私の傍にいるのだから、こちらでも選別するように手を貸している。その関係でレイニと仲良くなったそうだ。

「王姉殿下、式典の際の警護についてですが……」

「えー、そっちもまだあるのぉ……？」

「情けない声を出さないでください」

　シャルネと同じようにナヴルにも勲章が授けられることになった。

　本人はガークとシャルネに比べれば、とは口にしていたけれど、現場の指揮を取ったのは間違いなくナヴルだ。この活躍を機にナヴルの過去の汚名も完全に返上されたと言っても過言じゃないと思う。

　そしてナヴルも良い年齢だということでお見合いが勧められているらしい。本人は乗り気ではないものの、貴族として子を残すのは義務である。なので時折、お見合いのために家に戻っていたりする。

「まぁまぁ、アニス様。頑張ってください。俺も俺で当日は忙しいですけど……」

「ガッくんは気楽でいいよねぇ～？」

「そんなおっそろしい声を出さなくても……」

　そして、同じく勲章を授かったガッくん。勲章を授けられた三人の中でガッくんが一番、その後の対応に追われていたりする。

　勲章を授かるほどの功績を挙げたんだから、もう戻って家を継いで、そのまま親の騎士団も受け継ぐと良いんじゃないか、という親族からの要請が届くようになったのだとか。

　その上、親族からお嫁さんになりに来たと女の子が押しかけてきたり、お見合いの釣書が届くようになったり、果てには高位貴族から養子の打診まで来るという三重苦。本人はゲッソリした顔になって逃げ回っていた。

　まぁ、養子を打診した家の中にははガッくんというより、フラムゼーレが狙いの人もいたので、不埒なことを考えた家には少しばかりお灸を据えることになった。

　シャルネにも同様の打診が来ていたので、最近ではガッくんとシャルネをセットで保護することが多くなっていたりする。

「……まぁ、なんとか終わる目処はついてきましたからね。今日はここまでにしてあげましょう」

「プリシラぁ……」

　プリシラは相も変わらずだけど、最早彼女なしでは魔巧局は成り立たない。主に私が。

　彼女は目立ってはいないけれど、それでも十分な働きをしてくれている。今度こそ信頼関係も出来てきたんじゃないかと思う。

　その内、彼女の望みだったアーイレン帝国の訪問を何かしらの形で叶えてあげたいと思う。

「それに時間通り上がらないと、あちらにご迷惑がかかりますから」

「あ、うん。ごめんね」

「構いません。では、どうぞシアン伯爵邸へ向かってください」

　私はプリシラに促されるまま、都庁の執務室を後にした。今、私は都庁の自分の部屋で寝泊まりせず、シアン伯爵邸にお邪魔していた。

　その理由は――

「おかえりなさいませ、アニス様」

「おかえりなさい」

「ただいま、レイニ、イリア」

　私がシアン伯爵邸に入ると、最初に出迎えてくれたのはレイニだった。侍女服じゃなくて私服姿のレイニは非常にリラックスしているようだった。

　その隣には同じく私服姿のイリアがいる。なんでこの二人がシアン伯爵邸にいるのか？　それについては理由がある。

「ユフィは？」

「部屋でお休みになっていますよ」

「ありがとう、そっちに向かうよ！」

「では、夕食の席でまた」

　そう、今シアン伯爵邸にはユフィが滞在しているからだ。

　スタンピードの際に溜まった疲労と、今までの政務で休みがなかったユフィに休養を取らせよう、という話になったのは最近のことだ。

　元々、父上と母上もユフィの働き過ぎを危惧していたので、ユフィ本人がスタンピードの件を理由に数日だけ休みを取りたいと言った瞬間、何故か長期予定の休暇となって戻って来てユフィが目を丸くしていた。

　最初は申し訳ない、と期間を短縮しようとしていたユフィだったけれど、ここで倒れられても逆にこちらに負担になるとまで言われてはユフィも引き下がるしかなかった。

　そしてユフィが休養先として希望したのが魔学都市。そこで逗留先として白羽の矢が立てられたのがシアン伯爵邸という訳だ。ユフィの休暇と合わせてレイニとイリアも付いてきた、という話の流れだったりする。

「ユフィ、入るよ」

　ユフィに宛がわれた客室の扉をノックすると、中から返事が返ってきた。それを確認してから、私は疲れが少し消えていくのを感じながら笑みを浮かべる。

「お帰りなさい、アニス。今日もお疲れ様です」

「ただいま、ユフィ！」

　リラックスしたラフな服装で私を出迎えてくれたユフィに、私は飛びつくようにして抱きついた。

　　　

気に入っていただけたらブックマーク、評価ポイントを入れていただければ嬉しいです。

「転生王女と天才令嬢の魔法革命」は書籍が1、2巻発売中です。よろしければこちらも応援してください！

第81話：〝アニスフィア〟（2）

本日二回目の更新となります。

「折角ユフィと一緒にいられる時間が増えてるのに、こんなに疲れるんじゃやってられないよ」

「それがアニスの勤めなのですから仕方ありませんよ。……本当によく食べるようになりましたね？」

「だってお腹が空くんだもん」

　私が食べているお菓子はアリアンナ夫人がレイニやイリアと一緒になって作ってくれたお菓子だ。

　レイニとイリアがいるのでお菓子教室を開いているらしく、毎日多種多様なお菓子が出てくる。ちなみに今日はマフィンだった。

　食欲に関しては慎ましいユフィはこうして余ったお菓子を私にくれる。政務で疲れて糖分を欲している私には嬉しいお零れだ。

　魔石が出来てから燃費が悪くて、政務中も何か摘まむことが増えてきた。

　流石に干し肉を噛みながら執務してたらナヴルにこってり叱られたけど。

　良いじゃん、干し肉ぐらい。王族が、それも執務中に食べるものじゃないって言うけど、口寂しくなるんだよ……。

「逆にこれじゃあ痩せそう、って言ったらレイニから殺意を向けられたけど……」

「……あれ、怖いですよね」

「うん……」

　ユフィも食べて肉がつくようなタイプじゃないし、私は魔石が出来てから消費カロリーが馬鹿にならない。

　レイニだって太ってる訳じゃないと思うんだけど、わかりにくい所で肉がつくんです！　って滅茶苦茶怒られた。

「イリア曰く、レイニは出る所には肉がつくらしいね……」

「……なるほど？」

　イリアも色んな味を楽しむけど、食べる量自体はそんなに多い方じゃないし、お酒だって嗜むのも滅多にない。

　だから体型については気にしてなさそう。むしろレイニの体型の方が気になってアレコレ世話を焼いてまでいる。

　というか、本当に出る所が出てるのは肉がついてるからだけなんだろうか。なんて、そんな事を考えてしまう。

「……にしても、ちょっと意外」

「何がですか？」

「ユフィが大人しくしてるのが」

「どういう意味ですか」

　紅茶を飲みながらユフィが訝しげな表情を浮かべる。私は頬杖を突きながらユフィの顔を見つめる。

「女王陛下がこんなにのんびりしてていいのか、って思ってそうだから？」

「……否定はしませんが」

　私の言葉にユフィは苦笑を浮かべる。けれど、その表情もすぐに引き締められた。

「ただ、私も将来のことを考える時期に来ているのかと思いまして」

「いつもの事じゃない？」

「それも否定しませんが……私が考えているのは私の後釜についてです」

「後釜って言うと、次の国王候補ってこと？」

「はい。アニスも魔石が出来てしまった以上、このまま現王家の血は絶えることが確定してしまいましたからね」

「うぐっ、お、思い出させないでよ……」

　私もドラゴンの魔石が出来てしまった以上、私が仮に子供を孕んだ場合、子供にドラゴンの魔石が継承されてしまう可能性がある。

　それはパレッティア王国の王族として迎え入れられるかというと難しい。父上と母上にもちゃんと説明しなければならなかったので報告したけど、二人とも怒る気力も湧かないと言うような反応をされてしまった。

「送り出したのは自分だから、と母上は言ってたけど……」

「自分たちの子供はどうして、こう……と頭を抱えていましたからね。ちゃんと労ってあげてください。義母上には本当に頭が上がりません」

「本当だね……」

　ユフィが不在の間、代理を引き受けてくれている父上と母上には本当に感謝しかない。

「それで後釜を、って事？」

「えぇ。あくまで先の話ですが……私としては王室を廃止しても良いのではないかと考えています」

「えっ、それって王政を廃止するってこと!?」

「現在の公爵家、及び有力な侯爵家あたりに目をつけて代表を決めて貰い、議会制度を整備して行こうかと」

「……流石に王室を解体するとなると荒れそうだね」

「えぇ、なので今後は私もそれに向けて議会に働きかけていく必要があると感じています。私が長期休暇を取ったのもその一環ですね。将来、国王がいなくなっても議会が国を運営出来るように。私が不在の間、どれだけ仕事が出来るのか見極めるつもりです」

　何とも、まぁ。ユフィはそんな事を考えていたのか。実現するのは大変だな、と思うけど私のせいでもあるんだよね。ちょっと申し訳なさはある。

　それにしても王政を廃止して議会制にするか。今まで精霊の加護を賜ってきた建国王から続いてきた象徴が失われる、というのはパレッティア王国にとって大きな歴史の転換点になる。

「この動きはルークハイム皇帝にもご協力頂こうかと」

「アーイレン帝国も巻き込むの？」

「えぇ。ただ、それはアーイレン帝国の情勢を見つつですね。あまり長いこと王位に座っているつもりはないのですが、こればかりは上手くいくか分かりませんから」

「ユフィが王座に君臨してればしてるほど、精霊信仰派が息を吹き返す可能性が上がるからねぇ」

「私に望まれるのは困りますが、私の代わりになることを望む人がいるなら、とは思います。何にしても備えることは大事でしょう。ライラナのような一件もありますから、それが万能の備えではないのですが……」

「うん……」

　未来に備えだしたら、いつまでも備えは終わらないんだけどね。だから出来る範囲でこつこつ積み上げていく必要がある。

　でも、いつまでもユフィが手を引いてパレッティア王国を導いていくのは違うと思う。だからいつか、次の人たちにバトンを渡さなきゃいけなくなる時が来る。

「私の円満な退位のためにもアニスには頑張って欲しいですね。平民の教育水準と立場向上が見込めれば、パレッティア王国にも新しい風が吹きますから」

「そうだね……それこそ、私の前世の世界を目標にしてもいいのかもね」

　前世、と口にするとどうしてもライラナに見せられた幻の世界を思い出してしまう。

　前世の世界から持ち込んだ知識、転生者である自分を誰もが知って受け入れてくれる世界。

　きっと、あれは私のもしもの姿であり、ライラナの辿った道でもあるんだと思う。

　ライラナはヴァンパイアの開祖の叡智を余すことなく受け継ぎ、それが受け入れられた。ライラナが受け継いだヴァンパイアの開祖の叡智は、私にとっての転生者としての記憶だ。

　そう考えると思うことがある。カンバス王国の王女として、ヴァンパイアの開祖の叡智を受け継ぐ者として受け入れられていたライラナ。そんなライラナを個人として見てくれた人はどれだけいたのかと。

　ヴァンパイアの開祖の目的はあくまで魔法の真理を解明して、永遠を手に入れること。ライラナもそれを目指していた。

　でも、その目的だけを見ればライラナの言う贖いとはどこから来たものなのか。

　世界の可能性を閉ざしてでも、悲しみを始めとした不幸を招く感情を消し去ろうとしていたライラナ。

　それは彼女自身の願いだと思いたい。でも、彼女は孤独だった。孤独であることを受け入れられて、世界の為に準じて身を捧げられた。

　誰もライラナを引き留める人がいなかった結果がライラナの末路だったとしたなら。それは、なんて寂しいことなんだろうと考えてしまう。

　今となってはライラナの真意も、真実も辿る術はないのだけど。

「アニス」

　ライラナについて考えていると、意識が逸れてしまっていたのかユフィの接近に気付かなかった。ユフィは私を抱き締めるように頭を抱いてくれた。

　背中を撫でるユフィの手が優しくて、そのまま私はユフィに甘えるように身をすり寄せた。

「ライラナですか？」

「……わかるの？」

「ライラナを思い出すと、貴方はいつも同じような顔をしていますから」

「……うん」

「もう一人の自分だったかもしれない人、でしたか」

　ライラナへの思いは複雑で、だからこそ自分でも実際にどう捉えているのか最初はわからなかった。でもユフィが根気よく私の話を聞いてくれたからこそ、私はライラナへの理解を深められた。

　理解が深まればこそ、もしもを考えてしまう。何かキッカケがあって、ライラナと共に歩める未来があったんじゃないかって。例え、そんなもしもがあり得なかったとしても。

「……嫉妬してしまいますよ」

「ユフィ」

　ユフィが私の耳元に寄せて、強めに耳たぶを噛んできた。ぞくぞくと背筋に電流が走ったような感覚が駆け巡って身を捩らせてしまう。

　ユフィが顔を離すと、不満げな表情を浮かべているのがよくわかった。ライラナに関しての思いが複雑なのはユフィも一緒で、私があまりライラナのことを思い出すのはよろしくないらしい。

　純粋にユフィの得意分野で勝てなかった、私を傷物にした、私がもう一人の自分だったかもしれないというのが心底気に入らないそうで。

　ただ、嫌っている訳ではないと言っている。好き嫌いではなくて、ただ単に気に入らないだけとユフィは言っていた。

「アニスのライラナへの思いはわかります。納得もしてます。……でも、やです」

「でた。ユフィのやです」

「やですから」

　最近、ユフィは子供っぽく拗ねるようになった。キッカケはライラナを倒した後、皆の所に帰るためにユフィから魔力を奪ってから。

　今思い出せば、あの後は本当に大変だった。とにかくユフィは機嫌を損ねて、けれど私が離れるのも許さないと言った空気を撒き散らしていたからだ。

　私が魔学都市に帰れなかったのはカンバス王国の後始末があったのも理由だけど、ユフィが私が離れると不機嫌の塊になるからでもあった。私がいても不機嫌だったんだけど。

「アニスは私のものなんですよ？　私もアニスにあげるんですから、余所見をしちゃダメです」

　あと、変わったことと言えばユフィが凄く色っぽくなった。

　今まで勿論、恋人としての営みはしてきたよ？　でも私の見立てでは、ユフィにとっては食事という感覚が強くて、私を、その、可愛がる意識の方が強かったんだと思う。

　けれど私が逆にユフィの魔力を奪ってから、ユフィは少しずつ変わった。最初はビックリするぐらい不機嫌だったんだけどね。魔力を少しでも取ろうとすると威嚇してくるというか。

　ユフィにとって魔力は文字通り生命線なのだから、それを取ろうとすれば怒られて当然なのだと思うけど。

　でも私だってユフィの魔力の味を覚えてしまったのだから、お預けされるのは嫌だ。あと、魔力が取られて余裕がないユフィは可愛いし。

　そうして私がちょっかいをかけている間にユフィも慣れたのか、少しずつ私が魔力を取っても怒らなくなってきた。

　基本的に私から魔力を奪う方だけど、本人の気が乗った時はご褒美のように貰える。

　まぁ、なんというか。食事という感覚が薄れて、私と営みを楽しんでくれてるって方向に変わってきたというか。

　だから本当に最近、この恋人が可愛くて仕方がない。ついついちょっかいをかけすぎて本気で怒らせることが増えたけど。

「……ユフィ、お腹空いた」

「ダメです」

「……ダメ？」

「夕食をしっかり食べてください」

「ユフィも食べるんだよ？」

「……必要な分は食べてます」

「必要な分だけでしょ？　私の分は？」

「ありません」

「えぇ～、ユフィ～、お腹空いたよ～」

「ダメったらダメです！　お仕置きしますよ！」

　じゃれつくようにユフィの腰に手を回して、ユフィの胸元に顔を寄せる。するとユフィの肘が私の頭に落とされた。滅茶苦茶痛い……容赦がない……！

　それでも私はめげずにユフィにじゃれついて、その柔らかさを堪能するのだった。

　

気に入って頂けましたらブックマーク、評価ポイントを入れて頂けると嬉しいです。

第82話：〝アニスフィア〟（3）

本日、三回目の更新となります。(1/3）

三回目の更新は三話同時更新となっておりますので、見逃しのないようにお気をつけください。

　魔学都市完成記念の式典には、当然の如く多くの来賓が招かれる予定となっている。合わせてちょっとした祭りも開かれるから、貴族・平民問わずに式典は人で賑わうことが予想されていた。

　その為、都市の完成と共に逗留していた騎士団も正式に魔学都市の所属になって貰い、警備を担当して貰う。

　冒険者ギルドにも魔学降誕祭の時と同じように警備の依頼を出して人手を集めて貰っている。

　魔学降誕祭での反省を生かして、ファルナとサランくんが制度を作ってくれたので大きなトラブルは起きないと見ている。これが上手くいって制度として根付いて欲しいと思う。

　宿も貴族向けの宿から平民向けの宿、どちらも人の受け入れで忙しなく動いていて、魔学都市の賑わいは今まで以上に高まっていた。

　そんな中、シアン伯爵邸にはあるお客様が訪れていた。そのお客様が来訪した報せを受けて、私は都庁を飛び出した。

　予定は聞いていたから、今日で仕事が終わるように調整してきた。長く苦しい時間ではあったけれど、この日の為だったと思えば苦労が報われる気がした。

「――アルくん！」

　シアン伯爵邸に顔を出すと、そこにはアルくんがいた。そう、シアン伯爵邸に訪れた客とはアルくんの事だった。

　改めてアルくんを見れば身長は伸びているし、髪も尻尾を揺らすように縛っている。少年らしさが抜けてきて、青年と言えるようになったアルくんはとても大人びた表情を浮かべるようになっていた。

「姉上、相変わらずだな」

「よく来たね、アルくん。辺境からここまで遠かったでしょう？」

　アルくんに駆け寄って、再会の握手をする。アルくんは穏やかな表情で私と向き合ってくれる。それが嬉しくて、ついつい笑みが零れてしまう。

　アルくんの手を握っていると、私の手をそっと離そうとする手が伸びてきた。それはアルくんに同行してきたのだろうアクリルちゃんの手だった。

「アクリルちゃんもようこそ！　会えて嬉しいよーっ！」

「私は嬉しくないっ！　離せぇーっ！」

　私はアルくんから離した手でアクリルちゃんを抱き締めた。

　あぁ、本当に可愛い子だよね！　アクリルちゃん！　でも私はアクリルちゃんに嫌われてるんだけどね！

　アクリルちゃんを抱き締めていると爪で引っかかれたり噛みつかれたりするけど、本気で傷を残そうとする力はない。

　それでも嫌がってるのは本当なので、少しだけションボリしながらアクリルちゃんを解放する。

　私が解放すると、アクリルちゃんは素早くアルくんの背後に隠れて私に威嚇するように唸った。

　あぁ、狼耳と尻尾、モフモフしたいのに届かないこのジレンマ……！

「姉上……懲りないな」

「予想はしていましたが、なんというか……残念ですよね」

「まったくだ」

　先にアルくんと顔を合わせていたユフィが私を見て溜息を吐いていた。ユフィの傍にいたレイニは苦笑、イリアはゴミを見るような目で私を見てきた。いや、イリアは酷くない？

「うぅ……！　私は義姉として、ただ義妹と仲良くしたいだけなのに……！」

「ウザイ」

「ウザイ!?　ここまで直球な罵倒もなかなかないよ!?」

「死んで？」

「可愛いのに辛辣！」

「息をしないで欲しい……」

「無茶を仰る！」

　アクリルちゃんに辛辣に接されているけれど、それでも可愛くて仕方ないんだよ！　最初に二人のことを知った時は耳を疑う程にビックリしたけど。

　リカントのアクリルちゃん。アルくんが保護していたカンバス王国の亡命者がいるとは聞いてたけれど、それがこんな可愛い子で、しかもアルくんと恋仲だって聞いた時は何度も聞き返すぐらいに驚いた。

　最初はアルくんもどう説明したら良いものかと迷ってたらしいんだけど、アクリルちゃんが最初から暴露してきたので、もうアルくんも同情するぐらい慌てていた。そんな暴露もあってか、私たちの顔合わせはとても混沌としていた。

　それから私が父上と母上の下にアルくんとアクリルちゃんを拉致して、強制的に顔合わせさせた。二人を連れて来たら、父上と母上は面食らった上に頭を抱えていた。主に私に対して。ごめんなさい。

　アルくんの王族籍を抜く理由は、実はアクリルちゃんの要望も関わっていたりする。アルくんは自分が王族の血を引いているのだから、子供を作るつもりはなかったんだって。もし出来たとしても、正式な形では認知出来ないと考えてたらしい。

　ここで待ったをかけたのはアクリルちゃんだ。アルの事情は理解しようと努めているけれど、それはそれとして自分はリカントの一族の娘として子をなして群れを盛り立てるのが女の役割だと主張した。

　互いの主張は、二人の間で解決しない平行線の問題として扱われていた。確かにアルくんにそのまま子供が出来ると面倒な事になるかもしれない。

　けれど、そこは逆にアクリルちゃんだったら問題ないんじゃないかと母上が言い始めた。

『亜人はまだまだパレッティア王国にとって未知の存在です。そんな未知である貴方たちを王室に迎え入れることは不可能でしょう。ですが、いち国民としてなら受け入れることは出来ます』

　と、母上が言ったことでアクリルちゃんがパレッティア王国に移住してきた正式な亜人の最初の例となることが決まった。

　アルくんとの関係も、アクリルちゃんがパレッティア王国で成人として扱われる年齢になるまでは婚約者という関係になる。

　カンバス王国からの亡命者で、更に亜人であるアクリルちゃんとの子供なら王位継承権を揉めることはないだろうし、カンバス王国も実際の所は名前だけの存在であったことがわかった。なので実質、アクリルちゃんは平民と扱いが変わらない。

　それならアルくんと正式に結ばれても良いだろう、ということで話は纏まった。この話は母上が積極的に主導し、まとめ上げられた。

　正直、私も口を挟めない程の即決だったし、アルくんに至っては反論の機会を一切許されていなかった。

　そんな事もあって、アクリルちゃんはアルくんの護衛兼婚約者としていつも寄り添っている。なので私も義妹になるアクリルちゃんと仲良くしたいんだけど、親の敵かと言うぐらいに嫌われている。

「母上と父上には懐いてるし、ユフィとだって別に普通なのに……！　どうして私だけ除け者にするのよぉ！　不公平だ！　納得がいかない！　旦那様に抗議しますぅッ！」

「旦那じゃない」

「は？」

　咄嗟に否定の言葉が出たアルくんにアクリルの鋭い声が突き刺さる。アルくんは面倒臭そうに首を左右に振った。

「話をややこしくするな……！　えぇい、この二人が揃うと二倍煩くなる……！」

「こいつが悪い」

「どうして私を悪者にするのよぉ！」

　義妹（予定）が冷たい！　小姑虐めだ！　あれ、普通は逆じゃない!?

　そんな風にぎゃんぎゃんと騒いでいると、アルくんの一歩後ろに佇むようにしてローブを羽織っていた人が深く溜息を吐いた。

「……なんでこんなのにあの子が負けたのかしら……？」

　溜息を吐いたのはヴァンパイアのルエラだった。けれど、その姿は異様と言えた。ルエラの手には枷が嵌められていて、手の動きが制限されている。

　その手には杖が握られていて、顔は目を覆うように拘束具のような眼帯がつけられている。

　ライラナの騒動の後、意識を取り戻したルエラは抵抗もせずに私たちに投降した。

　投降した後は、カンバス王国時代にアクリルに対して行った仕打ち、ヴァンパイアとしての危険思想を危惧されて捕虜のような扱いになっている。

　本人も今の処遇には納得しているし、目を使えなくてもアルくんが教えた索敵の魔法で日常生活には困らないらしい。

　但し、逃走を防ぐ為にこうして厳重に拘束されているという訳だ。本人は逃げる気はないけれど、周囲へのアピールは必要だということでこの処置になっている。

　彼女はこのまま辺境でヴァンパイアに対する研究や、元カンバス王国の調査と現地住民との交渉に協力することを条件に自由が許されているという訳だ。

「ルエラも連れてきてたの？」

「あぁ。むしろ、彼女の外出には俺が付き添わないと何かあった時に責任が持てないからな。ルエラは、レイニの母親の知り合いなのだと聞いている。ならばシアン伯爵の話をした所、話がしてみたいという事でな。シアン伯爵からの許可は頂いている」

「あぁ……なるほど」

　レイニの母親、ティリスさんとルエラは幼馴染みらしい。なのでルエラはカンバス王国に居た頃のティリスさんを知っている。

　そしてドラグス伯はパレッティア王国にやってきた後のティリスさんを知っている。お互いに知らない時間を歩いた故人の事を知ることが出来る機会って訳だ。

「レイニ、お客様の相手、ご苦労だったな」

「お父様！」

　アルくんと話していると屋敷の奥からドラグス伯がアリアンナ夫人を傍らに連れて姿を現した。

　まず、真っ先にドラグス伯の前に進み出たのはアルくんだった。アルくんはドラグス伯を真っ直ぐに見つめた後、深々と頭を下げた。

　いきなり頭を下げたアルくんにドラグス伯の目が少しだけ見開かれる。

「シアン伯爵、こうして直接ご対面する機会を頂けたことに心よりの感謝を。そして……過去の私がご息女へした仕打ちは決して許されるものではないと理解しています。それでも伝えさせて頂きたい。大変、申し訳ございませんでした」

　空気が一気に張り詰めたようにピンと張る。ドラグス伯から立ち上る気配が巨人のように大きくなったからだ。それはアルくんを押しつぶしてしまいそうな程に肌にビリビリと伝わってくる。

　レイニは少しオロオロとしているし、そんなレイニを落ち着かせるようにイリアが手を握っている。ユフィは平然とし、アクリルは心配そうにアルくんとドラグス伯を交互に見ている。

「……頭をお上げください、アルガルド様」

「……敬称は不要です。今の私は貴方様と同じ貴族です。私たちの間に身分の上下はありません」

「なら、改めて言わせてくれ。頭を上げてほしい。君からの謝罪は既に文面で受け取っている。そして君の思い、考えを多少なりとも知ることは出来たと思っている」

　アルくんの肩に手を置いて、柔らかい声でドラグス伯が語りかける。

「娘は既に君を許している。君にも決起に足る理由があった。この国の歪み、腐敗などは私のような末端の者にはどうする事も出来なかった。その波に抗おうとした君は、確かに手段を間違えたのかもしれない。しかし、君は過ちを受け入れた上でここに立っている。ならば謝罪は要らない。娘も、私も、君の謝罪など求めてはいない」

「……慈悲を頂き、ありがとうございます」

「慈悲などと大袈裟に言うつもりもない。……学院では娘が世話になった。君は受け入れはしないだろうが、レイニが学院で笑顔を失わずに済んだのは君のお陰でもあるのだろう。ありがとう、娘の友人を失うことがなくて私は良かったと思っている」

　アルくんはゆっくりと顔を上げて、ドラグス伯の顔を見つめた。それから目を固く閉じて、今度は礼をするように頭を下げた。

　そこで緊張感がようやく緩んだ。ドラグス伯が次に視線を向けたのはルエラだった。拘束具をつけられたルエラの姿はやはり異様なのか、少しだけ面食らったような顔を浮かべている。

「……成る程、貴方がティリスの」

「……貴方が、ティリスの幼馴染みの？」

「ティリスとはただの腐れ縁よ。……でも納得したわ。あの天の邪鬼が、子供が出来たと知って慌てて逃げたのも、その娘を捨てられなかったのも。貴方、いい人なのね」

　ルエラがクスクスと笑いながら穏やかな調子でそう言った。一方、ルエラの言葉を聞いたドラグス伯は情けないような感じで唇を曲げて、眉を寄せてしまった。

　そこにぱん、と小さく手を打ち合わせる音が響く。アリアンナ夫人が笑顔を浮かべながら場を仕切り直すように言った。

「今日はお客様がいっぱいだわ。募る話もあるでしょう？　甘いお菓子をご用意してあるの。どうかゆっくり過ごして頂ければと思いますわ、皆様」

第83話：〝アニスフィア〟（4）

本日、三回目の更新となります。(2/3）

三回目の更新は三話同時更新となっておりますので、見逃しのないようにお気をつけください。

「姉上、頼みがある」

「ん？　私に……頼み？」

　シアン伯爵邸での楽しい食事が終わり、思い思いに談笑してから解散した後、アルくんが退出間際の私を捕まえて話しかけて来た。

　それに少し驚きつつも、アルくんに頼みがあると言われて断れる私じゃない。すぐに頷いて話を聞こうとする。

「許されるなら、明日魔学都市を案内してくれないか？」

「……私が？」

「あぁ、ユフィリアとアクリルには話をしてある。姉上の時間が取れるなら、どうだろうか？」

「なんでまた……？」

「姉上が作った街を、姉上と一緒に歩いてみたい。……それじゃダメか？」

　真っ直ぐに私に視線を向けながら言うアルくんに、心臓がドキリと跳ねた。

　そんな事を言われると、どんな顔をすれば良いのかわからないんだけど。いきなりな話で戸惑いはあるけれど、でも嫌じゃない。仕事は今日で片付けてあるし、時間は取れると思う。よし、問題なし。

「わかった。魔学都市を案内するよ。ユフィとアクリルちゃんも一緒だよね？」

「あぁ。幾ら恩赦が出たとはいえ、な。二人でというのは立場的にもおかしな話だろう。……本来であれば、姉上と呼ぶのも控えるべきなのかもしれないが」

「そんなの知ったことじゃないよ、公の場でもなければね。アルくんはずっと私の弟だ。これからもね」

「……そうか。なら、明日によろしく頼む。俺たちはシアン伯爵邸にいるから」

「わかったよ。じゃあ、また明日ね。アルくん」

　そう言い合って私たちは別れた。アルくんが私から離れていくと、影に控えていたのかアクリルちゃんが顔を見せてアルくんと一緒に廊下の角へと消えていく。

　それを見送ってから、私は逸る気持ちを抑えるようにユフィの泊まっている部屋へと向かうのだった。ユフィに話したら驚くかな？　そんな反応を想像して、私は笑ってしまった。

　　　＊　＊　＊

　そうして迎えた次の日。仕事は終わらせてあるから、最終確認だけして私はシアン伯爵邸に向かった。そこであまり目立たないようにお忍び用の格好に着替えて、ユフィ、アルくん、アクリルちゃんと一緒にシアン伯爵邸の玄関で待ち合わせる。

「お待たせ！」

「あぁ、じゃあ案内を頼む。姉上」

「私もまだしっかりと歩いた訳ではないので楽しみですね」

　ユフィはアルくんの提案を快く受け止めてくれた。ユフィも魔学都市を私と回ってみたかったそうなのだけど、私が激務に追われていたから遠慮してくれてたらしい。

　アクリルちゃんは狼の耳を隠すように大きな帽子を被っている。ぶかぶかの帽子が可愛くて思わず帽子ごと頭を撫でようとすると睨まれて手を払われた。あぅ、相変わらず冷たい……。

「何をやってるんだ、あまりアクリルにちょっかいをかけるな」

「だってぇ……いいなぁ、アルくんは。こんな可愛い婚約者がいて」

「……おい、ユフィリアの目が穏やかじゃなくなっているから、今すぐ止めろ」

「アニス？」

「はい、ごめんなさい！」

　お仕置きしますよ？　という声なき声が聞こえたので、背筋を伸ばして力強く宣言する。アクリルちゃんもユフィを見て、少しだけ震えていた。最近、恋人の嫉妬力が上がっていて命の危険を感じることが増えました。

　それから気を取り直して、私たちは街へと繰り出していった。

「魔学都市は円形状に作られているのだったか」

「そうだよ。都庁や神殿といった重要施設を中央に起点として、半円を住宅区、もう半円を魔学の研究施設や騎士団の詰め所といった重要施設がある行政区に分けてる。流石に行政区の案内はプライベートじゃ出来ないから、今日は住宅区、その中でも市場通りをメインに紹介するよ」

　ベリエ商会を誘致してから市場通りと呼ばれるようになった商店や宿屋が建ち並ぶ区画。ここには許可を取った露天商や旅芸人が集まるスポットもあるので、今最も魔学都市で賑やかになっている区画だった。

　魔学都市は今後、新しい都市を建設する際、魔道具を積極的に配置していく為に魔道具の配布が進められていて、お店もなるべく最新設備が整えられている。国から支援金も出したこともあって、店の種類は様々で目新しいものが多い。

　規模こそまだ小さいけれど、王都サーラテリアにも負けない品揃えが揃っていると思う。

「出店の食べ物も見たことのないものが増えているな……」

「アルくんって視察に出る方だった？」

「いや、あまりな。出店での食べ物など食べたことも数えるほどだ……というか、今でも姉上は街に繰り出しているのか？」

「暇が出来たら見物がてらね。実際の意見も聞いてみたいし、発想はどこから沸いて来るかわからないから。見聞を広めるためだよ。あっ、あれ美味しそう！　四人分頼もうよ！」

　出店で買った軽食を四人で摘まみながら市場通りを歩いて行く。ユフィとアルくんは軽食を興味深そうに食べて、意見を交わしながら街の様子を眺めている。

　アクリルちゃんは見たことのない食べ物に訝しげにしていたけれども、一口食べると目を輝かせていた。隠れている尻尾がばたばたと揺れているのを幻視して、私は思わずほっこりしてしまった。

「アクリルちゃん、今日は私の奢りだから好きなだけ食べていいよ」

「えっ」

　私の提案にアクリルちゃんは一瞬、喜びに頬を緩ませた。でも私の顔を見て嫌そうに歯を見せる。でも唸っているあたり、お腹いっぱい色んなものが食べたい、という空気を振りまいていた。

「い、いらないっ」

「そう？　じゃあ食べたくなったら言ってね？　私は買い食い大好きだから、アクリルちゃんにも色んなもの食べてほしかっただけなんだけどなぁ」

　食べることは元々好きだったし、今は魔石のお陰でいくら食べても入る。夢だった全品制覇も行けるかもしれない。そう思うと、今後の街巡りが楽しみで仕方ない。

　最初は葛藤するように唸っていたアクリルちゃんだったけれど、私がひょいひょいと買い食いしているのを見て、我慢が出来なくなったのか私に屈した。

「……た、食べ物に罪はないから……！」

　餌付け、成功。アクリルちゃんの見えない所で私は悪どい笑みを浮かべる。それをバッチリとユフィとアルくんに見られて、二人が思いっきり苦笑していた。

　それから四人で色んな店を巡った。旅商人の土産物だったり、まだまだ輸送頼みの食品売り場、武器から防具、更には魔道具も販売している店舗。

　その中でアクリルちゃんが興味を惹いたのは服屋だった。

「パレッティア王国の人は随分と複雑な服を好むんだね」

「カンバス王国は民族風の衣装っぽいよね。でも、着飾ったアクリルちゃんを見たらアルくんも喜ぶんじゃない？」

「……アルが？」

　服にはまったく興味なさそうなので、外で待ちながら議論をしているユフィとアルくんをちらりと見る。アクリルちゃんは動きやすさ重視で軽装な感じが多いけど、十分可愛い顔立ちしているから着飾らせるのは楽しそうだと思う。

　アルくんもアクリルちゃんのことを大事に思ってるのは、この短い時間でわかったからね。ただ、興味の分野がユフィと似たり寄ったりだから、つい二人で盛り上がってるみたいだけど。

「今度、母上にドレスを見立てて貰いなよ。私はセンスないって言われてるから」

「……お義母さんに」

　そう言って、アクリルちゃんは服を見比べながら何か考え込んでいるようだった。

　そんな風にお店を何件も巡っている内に市場通りは巡り終わってしまった。まだまだ規模としては小さいからね、じっくり案内してもあっという間だ。

「どうだった？　アルくん。まぁ、私の紹介よりもユフィとの議論の方が楽しかったみたいだけど？」

「姉上の説明は食い物に重点を置きすぎているからな。ユフィと考察していた方が得になる」

「人に案内を頼んでおいてそれ？」

「それに、俺はこの街を案内してくれる姉上が見れただけで十分だよ」

　そう言ってアルくんが朗らかに笑ってみせた。その笑みが、大人びていたアルくんから過去のアルくんのように見えて、私は目を見張ってしまった。

「姉上と同じように物を見て、貴方がちっとも変わっていないのを見て……安心した」

「……昔はこんなに食い意地張ってなかったもん」

「そうじゃない。姉上は本当に好きなものには一生懸命だという話だ。そこは何も変わってない。ずっと昔からのままだ」

　アルくんは街を振り返るようにして視線を外した。遠くを見つめるアルくんの横顔は本当に満足そうで、心の底から喜びの色を見せている。

　どうしてそんな顔をするのかわからなくて、私はアルくんの横顔を眺めてしまう。

「姉上」

「何さ」

「貴方の夢が変わっていなくて、貴方の夢がここにあると実感出来て、本当に安心した。……俺がいなくても叶えるとは思っていたから、少し寂しいけれどな」

「……アルくん」

「俺も俺で夢を見つけたよ。俺が本当にやりたい事を。だから、カンバス王国のことは心配するな」

　そう言ってアルくんは私に視線を向ける。隣に並んでいたアクリルちゃんの肩に手を置いて、そっと自分の方へと抱き寄せる。

「アクリルを故郷に帰してやりたい。仲間が生きているなら見つけて保護してやりたい。パレッティア王国をこれ以上脅かされないように、今以上の資源を国に届けられるように。貴方の夢を支えられるように、俺は俺なりに自分の夢を叶えにいくよ」

　アルくんの宣言に私は呆気を取られるように口を開けていたけれど、じわりと浮かぶ喜びが笑みを浮かべさせてくれた。

　本当に心から嬉しかった。アルくんは自分の夢を見つけたと、私の夢を応援したいと言ってくれた。もう昔のように一緒には歩めない道だけれど、互いに想い合っていると確かめられた。

　もうアルくんは大丈夫だ。それがハッキリと確信出来た。だから涙は浮かばない。私たちの向いている方向はもう違ってしまったけれど、その先の道がどこかで繋がっているとわかったから。

「うん。落ち着いたら遊びにおいで。私も、アルくんのように国を守る人たちが傷つかないように、守りたいものを守れるように力になるから」

「あぁ」

「お互い、頑張ろう」

　私が差し出した手をアルくんは繋いでくれた。握手は、私たちにとっては仲直りの合図。でも、この握手はそれぞれの道を行くお互いへの信頼と祈りを込めて。

　アルくんにはアクリルちゃんが、私にはユフィが寄り添っている。今日という道の交差は、明日への力になると。そんな確信を抱かせてくれた。

　　＊　＊　＊

　――そして、日は過ぎる。

　私は鏡で自分の顔を覗き込んでいた。鏡には化粧とドレスで飾り立てられてた私が映っている。

　今日は魔学都市完成の式典の日。祭りは式典の私の挨拶を以て開催するのでまだ静かだけど、今にも爆発しそうな熱気が周囲から漂っている。

　式典の会場には来賓の貴族席と、一般客の傍聴席が用意されていて、一般客の席はもう溢れかえらんばかりの人が集まっていて、会場の外にも人が集まっている様子だった。

「王姉殿下、用意は大丈夫でしょうか？」

「えぇ、問題なく。それじゃあ行きましょうか」

　式典の護衛ということで正装したナヴルとガッくんが迎えに来てくれた。綺麗に飾り立ててくれたシャルネとプリシラに軽く手を振ってから、私は式典会場へと向かう。そして入場の演奏が始まるのに合わせて入場した。

　私が式典会場に姿を見せると一般客の傍聴席からは溢れかえらんばかりの歓声が聞こえてきた。鼓膜を震わせるような大歓声に少しだけ足が竦むけれど、そのまま胸を張って登壇する。

　貴族席を見れば、そこには私がお世話になった貴族の皆が集まっていた。その中には王族席もあり、こちらには父上と母上、そしてユフィとレイニ、イリアの姿が見えた。

　ハルフィスとマリオン、アンティ伯爵夫妻や、魔学省で私が面倒を見た後輩たち。それにまさかのティルティがモニカを傍に控えさせて出席していた。アイツ、絶対来ないと思ったのに。

　そして、アルくんとアクリルちゃんが貴族席にいるのも確認出来た。会場の中に見知った人たちの顔があるのを確認してから、私は一礼をした。

「ご機嫌よう、皆様。アニスフィア・ウィン・パレッティアです。本日は魔学都市アニスフィアの完成記念式典にご参列頂き、真に感謝申し上げます」

　一息を吐いてから、私は打ち合わせ通りに台詞を紡いでいく。私が入場した時には歓声を上げていた平民たちも今は静まり返って私の声を聞いてくれていた。

「――じゃあ、堅苦しいのは、ここまで！」

　私は、仰々しい空気に耐えきれなくて思いっきり叫んだ。ナヴルが私を二度見して、ガッくんが遠い目をし始めた。

　貴族席では父上と母上が頭を抱えて、ユフィたちが揃って苦笑している。貴族席で皆が項垂れるような気配が漂っている。

　一方で、静まり返っていた平民たちは笑い声を上げるようにして熱狂を取り戻す。その熱狂の声に負けないようにと、私は声を上げる。

「この街は、私の名前を付けられた都市！　魔学とは、皆に夢を見せる希望だ！　夢を見るのに！　希望を持つのに！　身分の貴賤は存在しない！　私は学び、進もうとする全ての人に約束する！」

　私は指を空へと指す。今日は式典日和の雲なしの快晴。その空を示しながら、私は叫ぶ。

「――皆！　ここが！　夢と希望の始発点だよ!!　私は、この都市〝アニスフィア〟は！　貴方たちの背を押そう！　さぁ、私と一緒に未来を革命する準備は出来てるかい!!」

　私の叫びに呼応するように、本日最大の熱狂が会場に響き渡った。繰り返される声は、アニスフィアと私の名前を呼んでいる。

　誰もが笑顔で、誰もが熱意を以て叫んでいる。未来に夢を、希望を持つ人たちがいる。私はそんな人たちに向けて、心からの笑顔を向けながら叫んだ。

　――魔法に憧れた全ての人たちに、祝福あれ!!

第84話：〝アニスフィア〟（5）

本日、三回目の更新となります。(3/3）

三回目の更新は三話同時更新となっておりますので、見逃しのないようにお気をつけください。

「――もうっ、全然売れないじゃないのよ！」

　私は苛立ちからそんな毒を吐きながら、せっせと内職させられた造花が入った籠を置いてベンチに座り込んだ。

　そんな私の耳に飛び込んできたのは、汽笛の音。私がいるのは魔導列車の駅の真ん前。

　魔導列車は、この〝パレッティア公国〟を駆け巡り、都市と都市を繋ぐ流通の要の一つ。偉大なる魔学の創始者、アニスフィア姫によって計画された一大プロジェクトは、隣国のアーイレン帝国をも繋ぐ大いなる発明の一つだ。

「はぁ……私も古都の降誕祭に行きたかったなぁ……」

　〝古都サーラテリア〟の降誕祭はパレッティア公国に住む人なら一度は足を運びたい最大のお祭りだ。過去に王都でもあったサーラテリアには多くの歴史的な建物や、資料が残された博物館などがある。

　なので観光先としても人気だ。まだ公国が王国だった頃の名残が残された最も栄えし古き都。今でも伝統的な祭りが頻繁に開催されていて、私も古都の降誕祭には是非とも参加したかった。

「一人歩きするのはまだ早いって……何よ、もう！　魔道具があれば私だって大丈夫よ！」

　昔、幼い頃に仕事が休みだった両親に連れていって貰った古都の降誕祭。その華々しさと伝統を今も残す祭りに私は魅せられてしまっていた。

　だから何度か古都の降誕祭に参加しようと目論んでたんだけれど、両親の仕事の都合でなかなか日程が合わずに毎年、参加を断念していた。

　そんなに行きたいのなら今の内にお金を貯めておきなさい、って言われて内職の手伝いもしたけれど、これがちっとも売れない。

「あー、本場のサーラテリアの花畑……綺麗だったなぁ」

　私の作った造花は、古都でも人気の観光スポットである植物園で育てられているサーラテリアを象ったものだ。

　お祭りの日には、女の子はサーラテリアを髪飾りにしてお洒落をしていたという。今でも続いている習慣だけど、ここ〝首都アニスフィア〟では流行りは廃れている。

「確かに今日はサーラテリアで降誕祭だから造花は売れるかもしれないよ？　でも誰も列車から降りて来ないじゃない！　行く人は急ぎの人ばかりで目もくれないし！　はぁ～、時間が悪かったのかなぁ……」

　別に売れなくてもいいとは言われてるけれど、売れないのはなんだか悔しいのだ。折角作ったのに。

　きっと、あっちだったら本場のサーラテリアを髪飾りにしてるのかな、って思うと虚しくなってしまう。

「うーん……将来は古都で働きたいんだけど、古都だと魔法を使える人が就職に圧倒的に有利だからな……となると楽士？　研究員？　私は何が向いてるのかなぁ……」

　パレッティア公国では教育が義務づけられていて、成人の年である十五歳までは学校に通わなくてはならない。その間に将来の進路を決めるんだけど、私はまだまだ自分の夢を決められないでいる。

　魔法使いになってみたいとは思ったけど、私は残念ながら適性がなかったらしい。でも魔道具を使うのは得意だから、魔法を使えるだけの子になんか負けない。

　でも別に騎士になりたい訳でもない。騎士になったら魔物と戦わないといけないから、それは流石になぁ、とか思っちゃう。

「カンバス大森林でもこの前、スタンピードが起きたって一報が届いてたなぁ」

　パレッティア公国の領土の中でも、特に昔からの姿を残しているカンバス大森林。山を隔てた先にあるカンバス大森林には基本的に魔導列車と同じく流通の要を担っている〝飛行機〟を使わないといけない場所だ。

　騎士となる人の多くはカンバス大森林の開拓地で魔物との戦いを学ぶ必要がある。魔物を定期的に減らしているけれど、どこからともなく沸いて来るので毎年大変そうだ。なので、騎士になるのはないわね！

「やっぱり研究員……でも、あっちの研究員は魔法があると有利って聞くし、楽士……いや、私音楽は苦手……だったら花、そうね！　花を育てるのは良いかも！」

　園芸員というのは私に向いてるのかもしれない。お花は大好きだし、研究とか小難しいことに頭を使うよりは良いかもしれない。手先だって器用だし、今度、古都に就職先があるかどうか調べないと！

「――そこのお嬢さん。ちょっといいかな？」

「はい？」

　ふと、考え込んでいると私の傍に一人の女の人が寄って来ていたのに気付いた。

　日の光を溶かし込んだような白金色の髪に、新緑を思わせるような薄緑色の瞳の女性。どこか人懐っこい笑みを浮かべていて、それが幼さを感じさせながらもしっかりとした女性らしさを感じさせる不思議な人。

　その人の容姿に目を奪われるように呆けていると、目の前で手を振られた。

「あのー、もしもし？」

「は、はい！　なんですか!?」

「いや、その造花。売り物？」

「へ？　あ、こ、これですか？」

　私は籠に入った造花を掲げて見せる。それを近くで見るように顔を寄せたお姉さんが嬉しそうに笑みを浮かべる。

「これ、サーラテリアだね。よく出来てるよ」

「そ、そうですか？　私が作ったんです。今日、古都では降誕祭ですから」

「あぁ、成る程ね。今もこの風習は残ってるんだねぇ」

「……お姉さんも古都の降誕祭に？」

「うん。昔はこっちに住んでてね。近くに寄ったから見に行こうって」

「いいですよね！　古都の降誕祭！　良き伝統が息づく古くも華やかなる花の都、サーラテリア！　私、サーラテリアに憧れてるんですよ！」

「ははは、元気なお嬢さんだね。じゃあ、これも何かの縁ってことで一本貰おうかな」

「ありがとうございます！　……でも、良いんですか？　あっちに行くなら、本場のサーラテリアが売ってるんじゃ……？」

　そう言うと、お姉さんは少し困ったように笑ってみせました。

「花は綺麗だけど、すぐに枯れちゃうからね。手元に残すぐらいなら、私はのびのびと咲いて一生を終えて欲しいかな」

「……お姉さん、優しい人なんですね」

「サーラテリアには思い出があってね。父親が好きだったんだ。……ここだけの話、私の父親はサーラテリア城の庭園を手がけた事もあるんだよ」

「えぇええっ!?　そうなんですか!?　えっ、いいなぁ！　そんなお仕事出来たら素敵ですね！」

　古都サーラテリアのお城、サーラテリア城。その中には今も優美な庭園が保たれている。私も観光に行った事もあるけれど、あそこは本当に選ばれた人しか入れないって位に厳しく狭い門だと聞いたことがある。

　確か……そう、オルファンス王が植物に造詣が深い御方だったらしくて、自らの庭園を手がけたことがキッカケとなって今でも伝統として保たれているのだとか。

　素敵なお話よね。でもオルファンス王は優しい王様だったとは聞くけれど、押しが弱くて王妃様に尻を敷かれてたって話の方が有名よね。王妃様が先に亡くなってからは、毎年王妃様に愛しの花を捧げていたのだとか。

「ふふ、父もそう言ってくれたら喜ぶと思うよ。だから、今は造花派なんだよね。自然のものは、出来るだけ自然でいて欲しいからね。そうやって残していく事も大事だと思うから」

「えっと、それじゃあ、拙い造花ですけど……」

「そんな事ないよ。……どう、似合ってるかな？」

　耳元に挿すようにして造花を飾ったお姉さんは、目を奪われるぐらいに綺麗だった。

　……あれ？　でも、なんか妙な既視感があるなぁ。どこかで見たことがあるような気がするんだけど、こんな綺麗なお姉さんなんて会った事ないし……。

「アニス、そろそろ列車が出ますよ」

「ユフィ、わかった！　今行くよ！」

　お姉さんは、連れの人なのか、これまたビックリするぐらい綺麗なお姉さんに呼ばれて振り返っていた。

　そのお姉さんは月光を梳かしたように綺麗な銀髪に、薔薇色のピンクの瞳だった。その姿にまたもや既視感を覚えてしまう。この人も、どこかで見たような……？

「レイニとイリアは？」

「もう先に乗ってますよ。あまり懐かしいからってフラフラしないでください」

「ごめんごめん。……それじゃあね、お嬢ちゃん！　もし貴方がサーラテリア城の庭師になったら父によろしく！」

「……迂闊ですよ。ほら、騒ぎになる前に行きますよ」

「いたたたっ、ごめんなさいっ！　耳は引っ張らないでっ！」

　魔導列車の汽笛が、間もなく発車の合図を告げている。造花を髪に挿していたお姉さんは、銀髪のお姉さんに引き摺られるようにして駅のホームへと消えていった。

「……なんか、凄い印象に残る人たちだったな」

　そして、魔導列車が発車の合図である汽笛の音を高らかに響かせた。

　サーラテリアへと向かっていく魔導列車、そこにはあの二人も乗っているんだろうなぁ、と思いながら見送る。

「……アニスに、ユフィか。……んん？」

　アニスに、ユフィ……？

　その名前に私が感じていた既視感が更に強くなる。そして、私の脳で散らばっていた違和感の点同士が線で結ばれた時、私は造花の入った籠を落としてしまった。

「ま、まさか、あの二人って……――ほ、ほほほ、本物ぉッ!?」

　　　＊　＊　＊

　――パレッティア王国が、後に王政を廃止してパレッティア公国と名を変えた後の話。

　時代の変革者であり、魔学の母として多くの最先端技術の先駆けを生み出した〝 始まりの魔女姫 〟、アニスフィア・ウィン・パレッティア。

　パレッティア王国の建国王と同じ偉業を成し遂げながらも、その偉業を以てして古き時代を終わらせた〝最後の妖精女王 〟、ユフィリア・フェズ・パレッティア。

　精霊契約を以てして人の寿命を超越したユフィリア女王と共にある為に、ドラゴンの加護を授かったアニスフィア姫の恋物語。これは今でもパレッティア公国では語り継がれ、愛されている。

　――彼女たちは今も、自分たちが受け継がせた未来を紡ぐ人たちをどこかで見守っている。

「王都の観光なんて何十年ぶりだっけ？」

「もう王都でなくて、古都ですよ」

「えぇと、まだ百年は数えてないと思います」

「……あまり迂闊な話をしないでください、三人とも」

「ごめんって。古都の降誕祭を見たら、次はどこに行こうか？」

「それはもう、貴方の気の向くままに」

　時代は巡り、夢と希望、そして神秘は人々の手に委ねられた。

　時代を紡いだ彼女達は人の世を離れ、世界を旅し続ける。

　これからも、何度だって夢を見るため、人々の笑顔を見るために。

　世界に人々の幸せが満ち溢れているのを確かめるように。

　――革命は終わり、その軌跡は遙か遠く。それでも魔法は、今でも人と共にある。

　　

今回の更新を以て、「転生王女と天才令嬢の魔法革命」第二部、そして本編は完結となります。

ここまで読んで頂いた全ての人に心からの感謝を申し上げます。本当にありがとうございました。

「転生王女と天才令嬢の魔法革命」は書籍版は1、2巻が発売中。コミカライズも決まっておりますので、よろしければそちらも応援して頂ければ嬉しいです。

読んで良かったと思って頂けたら評価ポイントを入れて頂けると作者が喜びます。本編はここで終わりとなりますが、番外編や短編もいくつか考えているので、そちらを更新した時にはどうかよろしくお願いします。

After Days：そうだ、海に行こう！（1）

ここから本編終了後の外伝や後日談を投稿していきます。またお付き合い頂ければ幸いでございます。

　照りつける太陽、雲ひとつない青空、白い砂浜。

　目の前に広がる光景に私は両手を伸ばして、息を大きく吸い込んでから叫んだ。

「海だぁーーーーッ！」

　私の目の前に広がるのは海。それもただの海じゃない。整えられた景観は自然の姿を残しつつも、人が楽しめるように整備されている。

　つまり、ここは人を持て成すために整えられた砂浜、プライベートビーチであることを示している。

「ここまでアニスフィア王女に喜んで貰えるなら誘った甲斐があったもんだ」

　気分を高揚させている私に笑みを浮かべながら声をかけてきたのはアーイレン帝国から親善大使としてパレッティア王国に訪れているファルガーナ。

　その後ろにはユフィとレイニ、イリア、そしてガッくんとナヴル、シャルネにプリシラが揃っている。皆、美しい景観の海に興味深そうに目を向けている。

　ここはアーイレン帝国の領土にあるプライベートビーチ。私たちはパレッティア王国を離れ、アーイレン帝国へと足を踏み入れていた。

　何故、私たちがアーイレン帝国にいるのか？　その話をするのには、少しばかり時間を巻き戻さないといけない。それは帝国からの提案が切っ掛けだった。

　　　＊　＊　＊

「私たちを帝国に招待して、親善会を開きたい？」

　魔学都市アニスフィア、その都庁。私の執務室にやってきたのはファルガーナだ。

　ファルガーナはアーイレン帝国の親善大使としてアニスフィアに逗留している。今後、帝国からやってくる留学生を受け入れる打ち合わせのためだ。

　本格的に都市として動き出したアニスフィアで開設される予定の学校では貴族・平民を問わずに生徒を受け入れていくことになる。その中には帝国からの留学生も入る予定だ。

　アニスフィアで運営される学校は魔学や魔道具の技術を学びたい技術者も受け入れる予定でもある。その制度を整備するためにファルガーナとは日々打ち合わせをしていた。

　その他にも帝国との窓口もこなしているので、日々忙しそうにしているファルガーナ。そんなファルガーナが提案してきたのが冒頭の内容だった。

「あぁ、兄上が是非ともってことでな。パレッティア王国に招いてもらったことはあるが、こっちが招いたことはないというのを兄上が気にしていてな」

「なるほど。今後の両国の関係を密にしていくなら機会は必要だと私も思うよ」

「あぁ。ユフィリア女王陛下にも打診してあってな、その打ち合わせを王都に行った時にする予定だ。で、兄上のことだからアニスフィア殿下も是非、って言うだろうからな。それなら先に話しておこうと思ってな」

「行くことは問題はないと思うけどね。ユフィも否とは言わないだろうし」

　カンバス王国の崩壊の後始末や、アニスフィアの完成と運営も慌ただしかった時期もあったけど、それも一段落がついてきた頃だ。だから私たちがアーイレン帝国を訪問する、というのも多分問題ないと思う。

「流石に帝国に招くとすると、降誕祭のような大規模な祭りに招くのは難しいんだがな。言っちゃなんだが、帝国はこっちほど穏やかじゃないというかな……」

「あぁ、それは……お国柄だからね」

「後は兄上がな、ゆっくりとアニスフィア殿下と話し合う機会が欲しいって言っててな……あれから魔学への興味が膨れあがっているみたいで、少し鬱陶しいというかな……」

「あぁ……成る程？」

　ルークハイム皇帝は、そのなんというか私にご執心ではあるよね。ただ無理に私を帝国に連れて行こうとはしない筈。……多分。

「だから兄上としては、皇族が訪れる別荘地に招きたいと考えているんだ」

「別荘地？」

「帝国は広いからな。皇族の遠征の時に滞在する別荘があるんだ。その中には客人を招くのに整備された別荘地がある。そこで歓迎をさせて貰えればと思ってる」

「なるほど……例えばどんな別荘地があるの？」

「そうだな……パレッティア王国から近い別荘地で驚いて貰えるとするなら海だな」

「海!?」

　私はファルガーナに対して驚きの声を上げてしまった。私の驚きようにファルガーナはしてやったりという顔を浮かべる。

「あぁ、帝国自慢のプライベートビーチだ。海産資源を取るための拠点でもあるんだがな」

「……帝国は海の開拓に成功していると？」

　この世界、海は人の手の届かぬ領域であるという認識がある。何せ海にも魔物がいるのだ。海で戦う魔物は陸で相手にするのとは訳が違う。だから船で沖に出るのだって自殺行為とも言われるほどだ。

　パレッティア王国も海辺の開拓は悲願ではあるものの、一進一退を繰り返している状況だ。なのに帝国では既に海を開拓することが成功していると言うの？　それが本当なら流石大国だって思う。

「開拓に成功っていっても、内陸だった所を工事して、そこに海水を引き込んでるって所だな。魔物の被害もなくはないが、内陸に海水を引き込む部分には柵が設けられているから魔物の侵入は防げている」

「……それを実現しているのは、流石アーイレン帝国と賞賛の言葉を贈らせてもらうわ」

「帝国は王国ほど魔物が活発ではないからだと思うけどな。こっちはスタンピードなんて数十年単位で起きれば早いほうだ。年に複数起きるような王国が異常なんだよ」

　それはパレッティア王国には精霊資源が潤沢にあるからだとは思うんだけど、国が違えば事情も異なるから。

　それにしても海かぁ。いいなぁ、海。この世界は魔物がいるから危険で海に入るなんてこともあり得ないことだったから。

「そのプライベートビーチって……例えば、泳げたりするの？」

「海で……泳ぐ？」

　私の発言に何を言ってるんだ、と呆れたような顔を浮かべているのは侍女として控えていたプリシラだった。

　この世界の常識で言えば海に入って泳ぐなんてあり得ないことだ。だからプリシラの発言は何も不思議なことじゃない。

　対して、私の質問に不敵な笑みを浮かべているのはファルガーナだ。意を得たり、と言わんばかりに楽しそうに彼は微笑んでいる。

「今は皇族や一部の貴族の道楽と言われているが、いずれは民の間にも海で泳ぐことが広まるように開拓が進められてる。海産資源を集め、観光資源としても活用して人を集める。人が集まれば活気が生まれ、雇用も生まれる。元々、海辺で暮らしていた国や民族のために始めた政策ではあるんだが……」

「いいわね！　海水浴！」

　私が笑みを浮かべながら想像に胸を膨らませていると、プリシラは私を珍獣を見るように見ているし、ファルガーナでさえも少しだけ戸惑ったように私を見ている。

「なんていうか……良くも悪くも変な人だとは思っていたが、海で泳ぐことにアニスフィア殿下は忌避感はないんだな？」

「パレッティア王国では泳ぐなんて馴染みがない筈なんですが……」

　プリシラが呆れたような口調で私に言う。パレッティア王国は草原や森、山が多くて泳げるような場所が少ないし、泳ぐというのは一般的ではない。

　私も今世で泳いだことなんて数えるほどしかない。やっぱりこれは前世の感覚を引き摺っているのかもしれない。

　けれど、そんなことは言えないので私は曖昧に笑って誤魔化すしかなかった。

　　　＊　＊　＊

「海……ですか。確かに帝国の開拓がどのように行われているのかは気になりますが」

　休日、私はいつものようにアニスフィアから王都サーラテリアに戻ってユフィと休日を過ごしていた。

　そして話題に挙がったのが帝国の訪問先だった。私が海に食いついていたという話はファルガーナからユフィにも伝えられていた。

　ユフィの反応は、少しだけいまいちだった。興味はあるけれど、熱心な関心とまではいかないと言った所だ。

「それに……アニスは泳ぎたいのですか？　しかも海で？」

　更にはプリシラが私に向けていたような珍獣を見るような目で私を見てくる始末だった。ユフィからそんな視線を向けられるのは久しぶりだったので、少し笑ってしまった。

「確かに今世では泳ぐって一般的じゃないけど、結構楽しいんだよ？」

「…………海ですよ？」

　たっぷり間を空けてから、信じられないといった様子でユフィは私にそう言った。

「ぜ、前世では人気の遊びでもあったんだよ!?」

「……それは世界が異なるからじゃないですか。この世界の海と言えば、人間が立ち入ってはいけない魔の潜む恐ろしい所ですよ？」

「でも、だからこそ気になるんでしょ？　海をどうやって開拓したのかって。そしたらパレッティア王国でも同じ手法が取れるかもしれないし」

「海産資源は需要がありますからね。供給出来る方法が確立出来るならとは思います」

「なら、帝国の訪問先は海にしようよ！」

「……賛成する理由も薄いですが、反対する理由もありませんね」

　ユフィは私の熱烈な海への希望に苦笑を浮かべて同意してくれた。

　こうして私たちの帝国の訪問先は、帝国が所有するプライベートビーチということに決まったのだった。

　　　＊　＊　＊

「いやぁ……これは凄いなぁ」

　私はアーイレン帝国のプライベートビーチを見て感嘆の息を零していた。

　まず最初に来る感想は、海だ。それは海なんだから当然なんだけど、やっぱり整備されている浜辺というのがこの世界では物珍しい。

　アーイレン帝国のプライベートビーチは、扇型に広がるような形をしていて、海と繋がる先には関所のように雄々しい水門がある。

　この水門によって海の魔物の侵入を防ぎつつ、海水を扇型にくり抜いた人工の浜辺に引き込んでいるという構造になっている。

　その浜辺から少し離れた場所に別荘と思わしき大きな屋敷がある。扇の端に位置している屋敷の海を挟んで逆側には工場や住宅区などが見られる。

　これがアーイレン帝国の海の開拓の風景なんだな、と思う。これは見るべき所がいっぱいあるね。

「景観もいいし、これは観光地として盛り上げたら人も集まるんじゃないかな？」

「本当にそう思いますぅ？」

　私の独り言に訝しげに口にしたのはガッくんだった。ガッくんはどこか落ち着かない様子で海を見つめているようだった。

「海で泳ぐとか、流石にアニス様の変人ぶりには慣れた俺でもドン引きですよ」

「そこまで言う!?」

「……私も、流石にガークに同意します」

「……ごめんなさい、私もです」

　ガークに同意するようにナヴルとシャルネも首を左右に振って否定を露わにしている。同僚たちの反応にプリシラが何度も深く頷いている。

　魔巧局の一員兼護衛と世話係として付いて来て貰ったけど、行き先が帝国のプライベートビーチだと告げると皆が皆、こんな反応をするばかりだ。

　尚、遠征にはまったく興味を示さなかったティルティとトマスはアニスフィアでお留守番をしている。その二人も海を見に行くといったら、頭おかしくなった？　みたいな目で見てきたけど。

「確かに海が怖いのはわかるけど……ほら、見てごらんよ。こんなに整備されてるんだから危険なことなんてそんなにないんじゃない？　パレッティア王国では泳いで遊ぶなんて一般的じゃないけど、一般的じゃないからこそ楽しむべきだと思わない？」

『えぇ……？』

「なんで揃えたの!?　そんなに嫌なの!?」

　頼りになる可愛い部下たちが一向に海で泳いで遊ぶということに興味を示してくれない。それどころか本当に大丈夫？　と言わんばかりに疑心暗鬼が募るばかりだ。

　ユフィの護衛としてついてきた近衛樹士団の護衛もガッくんたちと似たような顔を浮かべている。

「ふふん……！　なら私が海の遊び方を教えてあげないとね……！」

「……おっかしいなぁ。帝国民でもここまで海に熱意を燃やすのは一部の愛好家ぐらいのものなんだが……」

　密かな野望をメラメラと燃やしている私を見て、ファルガーナがそんなことを呟いていることに私は気付くことはなかった。　

「転生王女と天才令嬢の魔法革命」のコミカライズが電撃マオウ様で連載が始まりました！　良ければそちらも見て頂ければ嬉しいです！

After Days：そうだ、海に行こう！（2）

「よく来てくれた、ユフィリア女王、アニスフィア姫。息災のようで何よりだ」

「ルークハイム皇帝もお元気そうで何よりです。本日はお招き頂き、嬉しく思います」

　私たちが滞在する屋敷に到着すると、まず真っ先に出迎えたのはルークハイム皇帝だった。プライベートであることを示しているのか、身に纏う服装はパレッティア王国で見た時に比べれば軽装だった。

　私たちを見れば満面の笑みを浮かべて握手を求めてくる。その熱意に押されることなくユフィが対応して、私も同じように握手を交わす。

「帝国自慢のプライベートビーチがあるエルナーダ領の視察、是非とも楽しんで貰いたい。降誕祭などに比べればささやかではあるが、これを機に両国の関係に更なるページが記されることを私は望んでいる」

　挨拶の言葉を締めたルークハイム皇帝は私とユフィの側近の一部を残してサロンへと案内してくれた。護衛たちはここから暫く休養を取ってもらうとのこと、部屋に残ったのは私とユフィ、イリアとレイニ、そして魔巧局の面々だった。

　帝国側はルークハイム皇帝とファルガーナ、その他に二人の人物がいた。一人は大柄な男で、私が感じた印象は屈強なる海の男といった所だ。焦げ茶の癖毛に日焼けした肌、私の倍もあるだろう太い手足、大柄な体躯もあって前世にいた動物のアシカを思わせる。

　そして、もう一人。これまた強烈な印象を抱く少女だった。やや長身の少女で、ドレスではなく騎士服のようなきっちりとした装束に身を包んでいる。

　桃色の髪をポニーテールに結い上げていて、見るからに気が強そうな気質を感じさせる真紅の瞳はどことなくルークハイム皇帝と似た面影を感じさせた。

「紹介しよう。まずこちらの大男がエルナーダ領の領主であるドルドラ・エルナーダだ」

「お初にお目にかかる、パレッティア王国の方々よ！　私はドルドラ・エルナーダ伯爵であります！　貴族とは名ばかりの無骨な男ではありますが、誠心誠意を込めて我が領地での一時を楽しんで頂けるように尽力させて頂きましょう！」

　背筋をピンと伸ばして、体格に見合った力と気合いの入った声で挨拶をするドルドラ伯。挨拶の最後ににやり、と不敵に笑っていたので豪放かつお茶目な方なのだな、と思う。

「次に、こいつが……」

「クリスティン・アーイレンだ。アーイレン帝国の第二王女である。若き女王陛下、そしてかの名高きドラゴン殺しと出会えて光栄だよ」

　ルークハイム皇帝に紹介されるのを遮りながらも挨拶する少女――クリスティン。見た目に違わぬ自信と強気に満ち溢れたように言い放ちながら、私に挑戦的な目を向けてくる。

　私はその瞬間、理解した。あっ、この子、戦闘狂だ。強い相手を見るとつっかからずにはいられないタイプだ。

「パレッティア王国の王族との友好を深めるための機会と聞いて、馳せ参じた次第だ。この機会にお見知りおきを」

「それはどうも……」

「そんなに身構えなくても、ここで剣を合わせたいと願い出ることはない。父上が許さんからな」

「当然だ。まぁ、しかし気質的にはお前とアニスフィア姫の相性は悪くないと思って連れてきている。他の兄弟姉妹は……まぁ、どうだかな」

　何ソレ、そんな心配になるような性格揃いだったりしないよね？ 他の皇族と顔を合わせるのがちょっと不安になるようなルークハイム皇帝の反応に私は頬を引き攣らせる。

「もし、興味があるようでしたら胸を借りたい所ではあるのだが……」

　ちらっ、と言う音が似合うようにクリスティンが私に流し目を向けてくる。もし彼女が帯剣していたら、柄に手をかけていたと思う程だ。

「軽い手合わせぐらいなら、両国の親善を信じて受けても構わないよ」

「王姉殿下！」

　ナヴルが咎めるように言ってくるけれど、別に手合わせぐらいなら減るものじゃない。手合わせに乗じて私を害をなすって感じもしないだろうし。

　あと、なんというか。気が合うってルークハイム皇帝が言ってたけど、それは多分、お互いに王族としての枠や型に嵌まっているのに気苦労を覚えるタイプだと感じてしまったからだろうか。

　私が言うのもなんだけど、思いも寄らぬ手段で場所を整えようとするかもしれない。それならまだ制御が出来る範囲にいてくれた方が良いと思ってしまう。

「ふふっ、アニスフィア姫は話がわかる方のようだ。私のことは名前で呼んでくれて構わない。敬称もいらないよ、立場は貴方の方が上だろうしな」

「そんなことはないと思うけれど……まぁ、よろしく？　クリスティン。私も畏まられるのは苦手だから敬称は要らないよ」

「ではアニスフィア！　これからは友としてよろしく頼む」

　気さくに私と握手をしてくるクリスティンに苦笑を浮かべつつも、私たちの顔合わせは無事に終わるのだった。

　　　＊　＊　＊

　顔を合わせして、互いの近況報告などを軽くしてから会食の時間になった。

　従者や護衛の席も用意して、他の護衛騎士たちにも別の場所で食事を振る舞ってくれているそうだ。私たちが席を一緒にするのは、やはり話す時間を少しでも引き延ばしたいというルークハイム皇帝の要望なんだと思う。

「エルナーダ領自慢の海鮮料理だ。是非とも堪能していってくれ。あまりパレッティア王国の方々には馴染みがないものも多くあると思うが、その時は気兼ねなく言ってくれて構わない」

　ルークハイム皇帝がそう前置きをしておいてくれているけれど、私は会食の料理に目を奪われていた。それは今世ではあまりお目にかからない海鮮料理が並べられているのだから仕方ないと思って欲しい。

　海の魚に貝といったパレッティア王国では食べる機会がないようなものがあって、パレッティア王国側はどうにも恐る恐るといったような気配が漂っていた。それを払拭するためにもまず真っ先に私が口に運ぶ。

「んんー……！　美味しい！」

　はしたない、とは思いつつも感想が口に出るのを抑えられなかった。パレッティア王国で食べられる魚と言えば川魚だし、そもそもその川魚といえどもパレッティア王国では高級な食材だ。

　水辺には魔物が引き寄せられるように集まるため、川魚だって捕るのも一苦労だ。だから魚自体が久しぶりに食べるものなんだけど、程良く焼いて身が解れる魚の味と食感は美味の一言に尽きた。

「貝もぷりっぷり……！　バターかな？　うん、貝のエキスとコクがあって美味しい……！」

　そして何より貝だ。前世での牡蠣を思わせるような姿で、味は濃厚の一言。貝のエキス、そしてバターと思わしき風味が口の中で踊り出す。ついつい笑みが零れてしまう。

　私が美味しそうに手をつけたのが功を奏したのか、皆も食事の手を進めている。魚や貝がダメというような人はいなさそうだったので、食事の空気も柔らかなものへと変わっていく。

「お気に召したようで何よりだ。特にアニスフィア姫の食べっぷりにはこちらも惚れ惚れ致します」

「えぇ、エルナーダ伯爵。こんなにも美味な海の幸に恵まれているとは、心底羨ましく思います。この領地の開拓もさぞ苦難があったとお見受け致しますが」

「痛み入ります。確かに開拓は試行錯誤の連続でした。何せ海の魔物は陸に住まう魔物とは訳が違いますからな」

　それから会話が弾んで、エルナーダ領の開拓の歴史なども聞かせてもらうことが出来た。ユフィはその話を熱心に聞いていて、パレッティア王国でも同じような手法が取れそうなのか吟味しているようだった。

「海の幸、そして塩。それがエルナーダ領の特産品ではありますが、海の幸は足が早いものも多くてですな……」

「塩漬けや燻製でも限界はありますし、何よりこんな美味な海の幸を多くの人に食べて頂けないのは口惜しいですね」

「パレッティア王国の冷蔵箱、あれがあれば日持ちもさせられそうなのだがな」

「はっはっはっ」

　たまにこうしてルークハイム皇帝がおねだりをするように魔道具や技術の情報を聞きだそうとしてくるけれど、それは流石に笑って誤魔化して話を逸らす。

「時に、海産物も素晴らしいと思いますが、こちらの海では泳ぐことも出来ると聞いています」

「えぇ、アニスフィア姫も通でございますな」

「通？」

「海での鍛錬は季節を選べば心地良い。砂浜は足腰を鍛えるのにも良いし、水中での負荷も申し分ない」

　目をきらりと光らせたクリスティンが話に加わってくる。帝国の季節はパレッティア王国に近いほど、パレッティア王国と一緒だけれど、もう少し帝都、そして帝都の先にいくと雪も降るらしいとは聞いている。帝国の領土も広いから、というのもあると思うけど。

「クリスは鍛錬を目的としているが、海を泳げるという保証があるのは帝国広しと言えどもこのエルナーダ領だけでしょう」

「観光資源として目をつけている、とはお聞きしています。流石の慧眼かと」

「かのアニスフィア姫のお眼鏡に叶うのであれば、益々期待できますな！　明日は是非とも我がビーチを楽しんで頂きたい！」

　エルナーダ伯爵が豪快に笑う。私も前世ぶりの海水浴に思いを馳せて、期待に胸を膨らませていた。

　そう、膨らませていたんだけど……――

「……アニス？　どうしたのですか？　妙な顔をして」

「……何か気に障ることでもあったか？」

　翌日、私は訝しげな表情をしているユフィとルークハイム皇帝に顔を覗き込まれていた。今の私はどんな表情をしているだろう。ただ、どうしても隠しきれない落胆があったのは間違いないと思う。

　私の目の前には、白い衣服が置かれている。生地はやや薄く、ガウンのように羽織るように着て、帯で止めるみたいだ。

　先に準備を終えていたのか、クリスティンがその衣服に包んでいた。その姿は前世で言う所の海女さんに近い。

「……これが、水着？」

「そうだが？」

　私の反応が何かおかしいと感じているのか、クリスティンも首を傾げている。と言うより、私以外の人たちが私の反応に対して訝しげにしている。そんな反応も気にしてられず、私はショックに身を震わせることしか出来なかった。

　――私の想像していた水着と、全然違う!!

After Days：そうだ、海に行こう！（3）

　いや、確かに当たり前というか、言われればそうだよねって話なんだけど。

　海で遊ぶのが主流でもないのに前世で思ってたような水着がある訳ないよね。本当に久しぶりにカルチャーショックを受けてしまった……。

「うぅ……こ、これやっぱり裾が短くありませんか？」

「足が思いっきり出てますからね……」

　……いや？　でも、これはこれで良いんじゃない？

　アーイレン帝国で言う水着は薄い白地の服だ。ガウンのように着て帯で止める構造になっていて、裾の長さは膝よりも上に来る。

　ユフィやシャルネ、プリシラは難なく着こなせているみたいだけど、レイニやイリアは胸も大きいので帯を止めるのに苦労している。

　その胸が裾を持ち上げるものだから、レイニは裾を引っ張って伸ばそうとして背を丸めてしまっている。

「……悪くないわね」

「何がですか？　王姉殿下」

「えっ、あ、うん、なんでもないよ？」

　シャルネの純粋な視線に当てられてしまって、私はすぐに邪な妄想は振り払った。心なしかイリアとプリシラの視線が突き刺さるような気がする。

「しかし……こんなに薄着というのも落ち着かないものですね」

　ユフィが落ち着かない様子で服を撫でている。裾も肘ほどまでしかないので、足や手の露出もとても多い。ユフィは肌が白いから日焼けがちょっと心配だ。日焼け止めみたいなものはエルナーダ領にあるのかな？

「着替えは終わったか？」

「クリスティン、終わったよ」

　私たちが着替え終わったのを見計らったようにクリスティンが顔を出した。

「父上たちの着替えももう終わっている。浜に出るならいつでも大丈夫だ」

「わかったよ。それじゃあ行こうか、皆」

　私の声かけで全員で揃って移動する。浜に出れば着替え終わっていたルークハイム皇帝たちが待ち構えていた。

　彼等が着ている水着もそんなに私たちのものと相違ない。だからこそ目を惹くのはその身体だ。武勇で知られたアーイレン帝国の皇帝であるルークハイム皇帝の身体は鍛えられていた。傷跡も多く残す身体は服を脱ぐと一回り大きくなったようにさえ感じる。

　そこに並ぶガッくんとナヴル、それとファルガーナとドルドラ伯。普段は目にするようなことがない筋肉が目に出来て、なんだか不思議な気分になる。

「ひゃぁ……す、凄いですね……」

　シャルネは何故か真っ赤になって視線を隠してちらちらとルークハイム皇帝たちへと視線を送っては目を逸らすという行為を繰り返していた。

「そんなに照れる？」

「あぅぅぅ、て、照れますよ……こっちも肌が大分見えてますし……」

「……言われれば、それもそっか？」

　いまいちシャルネが恥じらう理由に首を傾げていると、クリスティンを除いた女性陣に溜息を吐かれてしまった。えっ、なにその反応!?

　そんな私たちの反応を見たクリスティンが楽しげに笑い始めた。

「貴族は着飾ってなんぼだろう。肌を見せるというのも馴染みがないんじゃないか、アニスフィア」

「私、あまり貴族と関わりなく生きてきたから」

「王族なのにか？」

「キテレツ王女だからね」

「興味深い。ユフィリア女王が即位する前の話も是非とも聞いてみたいものだ」

　クリスティンとそんな話をしているとルークハイム皇帝たちも私たちに気付いたのか、視線を向けた。

　すぐにガッくんとナヴルがこっちに向かおうとしてきたけど、ガッくんが私たちをしっかり視線に納めると勢い良く視線を逸らした。口元を抑えて背を丸めている。

「……な、なんかすげぇ。な、なんなんだ、この……この！」

「何をしているガーク、行くぞ」

「ナヴル様！　アレを見ても何も思わないのか！」

「口にするな！　護衛に意識を集中させろ！」

　何やらガッくんとナヴルが顔を寄せてヒソヒソと話し合っている。私は聞こえちゃったから、何とも言えない視線を二人に注いでしまった。なるほど、馴染みがないとこれでも十分効果があるんだな……。

　そう思っているとルークハイム皇帝が一足先に私たちに声をかけてきた。

「おぉ、来たか！　アニスフィア姫、ユフィリア女王！　いやはや、お客人方も実にお似合いだ」

「こちらこそ、水着を貸して貰ってありがとうございます」

「良い。それでは各々、海を楽しんで欲しい。何かあれば私たちが対応する」

「海とはいっても、どのようにすれば良いのでしょうか？　作法などはありますか？」

「特に堅苦しい決まりはない。海に浸かって波を楽しむのも自由であるし、砂浜を歩く、好むものは泳ぐといった所だな。だが、慣れない内は足の届かない所に入るのは遠慮しておいた方が良いだろうな」

　ユフィが海での作法をルークハイム皇帝と話し合っている間に、私は改めて案内されたビーチを見つめる。

　白い砂浜に青い海と空。そのコントラストは実に海水浴日和だ。波の音も軽やかで、遠くから鳥の鳴く声が聞こえてくる。

　つまり、どう遊ぶのかは自由ってことね。私は話し合っているユフィとルークハイム皇帝を尻目に海に近づいて行く。

　水に入っても大丈夫なようにと渡された、サンダルのような軽い履き物で踏みしめる砂の感触は不思議な感慨を私に呼び起こした。そのまま波に近づいていくと、私の足を濡らした。

　ひんやりとしているような、でも思ったよりも冷たくないような、そんな水温だった。これなら泳ぐのは気持ちよさそうだ。

「ユフィ！　皆も早くおいでよ！　折角だから楽しまないと！」

　私はそう皆に呼びかけてから、海へと駆け足で歩を進める。膝ほどまで足が海に浸かって、そして足全体が浸かるような深さに辿り着いた所で私は海に飛び込んだ。

　広がったのは青、一面の青だ。目は海水でしっかりと開けず、不鮮明だ。それでもハッとしてしまうような青さは、何故かどうしようもなく懐かしさを私の胸に巻き起こす。

　そのまま水を掻き分けるように泳いでみるけれど、うん、問題なく泳げそう。ちょっと履き物が邪魔なのと、水着が水を吸うので重たく感じる程度かな。

「ぷはっ！」

　海から顔を上げて、足で浮きながら浜の方を見る。するとユフィを始めとしたパレッティア王国組の皆が唖然としたような顔で私を見ていた。一方で、ルークハイム皇帝とクリスティン、ドルドラ伯は大爆笑している。その横でファルガーナは苦笑している。

「え？　どうしたの!?」

「勢いが良すぎだろう！　アニスフィア姫よ！　しかもしっかりと泳げるではないか！」

「楽しいですから！　ほら、皆もおいでよ！」

　私が明るく誘うと、パレッティア王国組が全員揃えたように首を左右に振った。そして声を揃えて叫んだ。

『無理です！』

　　＊　＊　＊

　パレッティア王国は川に入ることはあっても、それでも膝が浸かる程度までしか水に入るような機会がない。お風呂とかに入るのとは訳が違うと、海から戻って来た私は懇々と説教されていた。なんで？

「いや、別に足がつくならお風呂とそんなに変わらないよ？　ちょっと波があるけれど、別に足が離れる所まで行かなければ別に……」

「……水の中で足がつかないのってゾッとするんですが」

　あのガッくんでさえ尻込みしていて、パレッティア王国組は困惑しきっている。そんな私たちを見てルークハイム皇帝は笑いの余韻を残しながら声をかけてくる。

「くくっ、アニスフィア姫よ。私たちの予定では段階を踏んで慣らしていく予定だったが、アニスフィア姫が全部段取りを吹っ飛ばしてしまったからな。いやはや……」

「えぇ……？　それなら先に言ってくださいよ」

「アニスフィア様が私たちに気を遣ってくださいませ」

「痛いっ!?」

　ずびし、とイリアのチョップが私の脳天を叩いた。うぅ、り、理不尽だ……！

「海に入るのはそんなに怖くないよ！　怖いけど！」

「どっちですか？」

「とりあえず膝が浸かる所ぐらいまでは入ってみようよ、ほら」

　私が足首まで水に浸かる所まで入ってから皆を誘う。でも、皆して海に入るのを躊躇しているようで足が進まない。

　その中で真っ先に意を決して入ったきたのはシャルネだった。シャルネは私の傍まで来ると、なんどか足踏みをするように足を動かす。

「わぁ、そこまで引っ張られたり、足を取られたりって感じではないんですね」

「もうちょっと奧まで入ってみる？」

「はい！」

　シャルネの手を引くようにして腰に浸かる所までシャルネを連れていく。私より身長が低いシャルネは腰まで浸かった所で何度か身動ぎしていたけれど、少しずつその表情に楽しそうな色が見えてくる。

「お風呂とは違いますけど、そんなに極端に違いはないんですね」

「でしょう？　ただ波に足を取られたりするから、足下には気をつけてね」

「はい！」

　この調子ならシャルネは手を離しても大丈夫かな。次の人、と思いながら浜の方へと視線を向けるとガッくんとナヴルが恐る恐る海に足を踏み入れていた。

「ほぅ……こんな感じなのか」

「なんだか、でかい風呂みたいだな……」

「この水の重みがまた良いって言う奴も多いぞ？」

　二人を案内しているのはファルガーナだった。ナヴルはしきりに調子を確認してすぐに腰に浸かる所まで入ってくる。ガッくんも段々と物怖じをしなくなってきたのか、ザブザブと海に入ってくる。

「あっ、そんなに川と違いはなさそうですね」

　続いて入って来たのはレイニだった。最初こそ躊躇していたけど、膝下まで浸かった所で一気に腰に浸かる所まで歩を進めて私の傍までやってきた。

「レイニ、川には入ったことはあるんだ？」

「はい。子供の頃ですけど」

　まだ旅をしていた頃の話かな？　思ってたよりレイニは平気そうだった。あと、残っているのは……。

「プリシラ、大丈夫だ」

「……本当でしょうね？」

「あぁ」

　ナヴルとガッくんを案内し終えたファルガーナがプリシラの手を引いていた。プリシラは神妙な顔をしながらファルガーナの手を取って海に足を踏み入れていた。

　それを微笑ましく思いつつ、残ったユフィとイリアへと視線を向ける。けれど、二人とも波打ち際で足を止めていたままだった。

「ユフィ！　イリア！　大丈夫だからこっちまで来てよ！」

　私が呼びかけると、ユフィとイリアは顔を見合わせて諦めたように海に足を踏み入れた。その速度は亀のように遅く、私たちの所に来るまでも随分と一歩一歩が慎重だった。

　そこに少し高めの波がかかって、胸元まで一気に水がかかってしまう。透けたりはしていないけど、ぺったりと張り付いた水着が体型を意識させる。

「……やっぱりこれはこれで良いのでは？」

「……アニス」

　ユフィから冷たい声で名前を呼びかけられて、邪な思考を追い出す。ユフィは濡れて張り付いた髪を鬱陶しそうに指で避けている。その仕草を見て、やっぱり海に来て良かったという確信を私は深める。

「まぁ、まぁ。次は顔を水につけてみようよ。息を止めて、目を閉じて顔を海につけて。で、落ち着いたら目を開く練習だね」

「あ、それなら私出来ますよ」

　レイニはすっかり順応したのか、水面に顔をつけて少し潜ったりもしていた。それから顔を出して、息を吐きながらぷるぷると濡れた髪を振っている。

「じゃあ、ユフィとイリアもこんな風に……」

「アニスフィア様」

「……なに、イリア？」

　やけに真剣な表情でイリアは私の顔をジッと見ていた。そして、重々しげな声でイリアは私に告げる。

「人は、水の中では呼吸は出来ません。やはり人間が海に入るのは精霊の教えにも反した行いなのかもしれません。まだ身を清めるために水に浸かるのはいいでしょう、ですがやはり潜るというのは生命の危機にも関わるのであって、人が足を踏み入れて良い場所では――」

「……もしかして、怖いの？」

　ぴた、とイリアが動きを止めた。イリアの頬を伝ったのは水滴なのか、それとも汗だったのか。イリアは私から視線を逸らして黙り込んでしまった。

　そんなイリアの手を掴んで、私は海の方へと引っ張ろうとする。するとイリアが強く踏ん張って私を睨んできた。

「お止めください。後生です」

「大丈夫だって」

「アニスフィア様の大丈夫がこれほど信用ならないのは初めてです」

「私がさっき潜って泳いでたでしょ？」

「私はアニスフィア様と違って常識の範疇にいるので……！」

　……必死になって抵抗するイリア。そんなイリアにぞくぞくとした感覚が背筋を駆け巡っていて、悪戯心がむくむくと沸いていく。

「イリア……大丈夫だよ……」

「なんですか、その甘ったるい声は。……なんで引っ張るのですか、止めてください。あの、やめ……！　お止めください！　ユフィリア様！　レイニ！　助けてください！」

　イリアが必死に抵抗するので面白くなって引っ張り合いになる。その光景をユフィは呆れたように、レイニは苦笑をしながら見つめているのだった。

　結局、その引っ張り合いは私が引っ張る勢いに合わせてイリアが私を押し出し、派手に水飛沫を上げて私が海に沈んだことでオチがつくのだった。

After Days：そうだ、海に行こう！（4）

「はい、じゃあ目を閉じてー、息を止めてー、顔をつけてー。はい、上手、上手ー」

「……からかってませんか？」

「えー？　からかってないよー？」

　私はユフィの手を取って、ユフィが海面に顔を付けるのに慣れるように指示を出す。

　ユフィは少しだけ渋った様子だったけど、何度か繰り返す内に目を開けることにも慣れてきたようだった。

「いきなり水の中に入るとビックリして慌てちゃうからね。足もつかないと尚更ね。大丈夫そう？」

「一応は……」

「それじゃあ、もうちょっと沖に出てみようか」

　私はユフィの手を取ったまま、沖の方へと進んで行く。胸が出る所で立っていた私たちだけど、私は足が既に底から離れていた。

　私が先導するようにユフィを引っ張ると、ユフィも落ち着かない様子で手を引かれるままに泳ぎ出す。その速度はとても遅く、ユフィの身体が少し縮こまっているようにも見える。

「……アニス」

「ん？」

「手を、離さないでくださいね」

　私の手を強く握りながら、何度か波に被って水面に顔を入れつつもユフィがそう言った。その言葉はいつもより力がなくて、不安そうな声色だった。

　そんなユフィの声を聞いて、私は思わず笑ってしまいそうになった。なんだかユフィがこうもおっかなびっくりなのは懐かしいな、って。

「……何を笑ってるんですか」

「初々しいユフィは懐かしいなぁ、って」

「やっぱりからかってますよね？」

「からかってないよー？　ほら、もうちょっと速度上げようか」

「ひ、引っ張らないでください！」

「じゃあ、手を離す？」

「離したら……後で酷い目に遭わせます」

　その声が低く、冗談の色が消えていたので私は口を閉ざした。そのままゆっくりとユフィが泳ぐのに慣れるまで浅瀬を行ったり来たりする。

　その頃にはユフィも手を離しても泳げるようになっていた。とはいっても、犬かきみたいなおっかなびっくりな泳ぎ方だけど。

「……水の中というのは、やはり落ち着きません」

「そう？　でも赤ちゃんの頃はお腹の中にいたんだよ、私たちだって」

「……屁理屈です」

「ふふふっ」

「アニス……！」

「おっと、危ない！」

　ユフィが目を釣り上げて睨み、私に手を伸ばしてきたので私は勢い良く水を蹴って距離を取る。ふふん、泳ぎ始めのビギナーには捕まらないよ！

「王姉殿下～！」

「おっと、シャルネ！」

　ユフィと付かず離れずの距離で逃げ回っていると、シャルネが平泳ぎでこちらに向かって来るのが見えた。すっかり様になっていて、なんだか微笑ましい。

「海って凄いですね！　青くて、水の中がキラキラしてます！」

「シャルネは海が気に入った？」

「はい！　とっても！」

　シャルネはとても楽しそうに笑みを浮かべていた。シャルネに気を取られていると、ユフィが私の肩を掴むように捕まえて来る。

　そして私を支えにしながら波に揺られる。その視線はシャルネに向けられていて、少しだけ眉が寄っているようだった。

「……凄いですね、もう海に慣れたのですか？」

「はい！　女王陛下！　泳ぐのって楽しいです！」

「……そうですか」

　何とも言えない表情のまま、ユフィは頷いた。こればかりは本人の好みや適性もあるからねぇ。

「はっはっはっはっ！　中々筋が良いではないか、ガーク！」

「くっそ、やっぱ速ぇ！　同じ泳ぎ方してるのになんで差がつくんだ!?」

「いや、張り合うな……！　相手は皇族だぞ……！」

「お前さんも苦労してんな……」

「……大物ですね、色々な意味で」

　少し離れた所ではクリスティンとガッくんが張り合うように泳いでいるけれど、当然ながらクリスティンの方が泳ぐのが早い。むしろ初日で張り合おうとするぐらいまで泳げているガッくんの適応力が凄い。

　そんなガッくんを見て頭を抱えているナヴルと、そんなナヴルの肩を叩いて苦笑しているファルガーナが傍にいるのが見える。そんなファルガーナの傍にはプリシラが浮かんでいるけれど、こっちは慣れてないのかずっとファルガーナが支えている。

「はっはっはっ！　クリス！　まだまだ甘いな！　久しぶりの海だ！　私も楽しませて貰おう！」

「ぬぅっ!?　父上ッ!?」

　そうしているとルークハイム皇帝が見事なバタフライで雄々しく海を泳いでいき、あっという間にクリスティンを抜き去っていった。

　それを追うようにクリスティンがルークハイム皇帝を追いかけていき、ガッくんが取り残された。流石に追いつけない、と悟ったのかガッくんが浜の方へと泳いで戻って来ている。

「……楽しめているようで何よりですね」

「そうだね」

　ユフィが呟いたのに同意して呟いたけど、視線をユフィの方に向けた時、その先の方向でレイニとイリアがいるのが見えた。

　私がユフィにそうしていたように、レイニがイリアの手を引いて泳いでるみたいなんだけど、イリアが完全に固まってレイニに引かれるだけの存在になっていた。

「レイニ……手を、絶対に手を離さないでください……」

「イリア様、そんな必死にならなくても……離しませんから、ね？　ほら、足を動かしてみましょう？」

「…………」

「……イリア様？」

「……レイニ、足が、足が攣りそう……」

「イリア様っ!?」

　イリアが緊張のせいか、足が攣りそうになってレイニに縋り付こうとする。それをレイニが慌てながら支えようとしているけれど、イリアのせいで泳ぐのに四苦八苦しているようだった。

「……ちょっと助けてくるね」

「……どうぞ」

　私とユフィは顔を見合わせて苦笑するのだった。

　　　＊　＊　＊

「ぷっはぁ～……気持ちぃぃ～……」

「……はしたないですよ、アニス」

　ユフィに指摘されるけれど、私は脱力しながら間延びした声を上げていた。

　海から上がった後、そのまま私たちは浴場へと通された。海で程良く遊び、少しばかり冷えていた身体には最高の温度の風呂だった。

「楽しかったですね、海！」

「シャルネは随分と泳ぎが達者でしたね」

　シャルネが満足げに笑って、プリシラが感心したように相槌を打つ。

　その隣では死んだ目で口元まで湯に沈んでいるイリアと、そんなイリアの肩を揉んでいるレイニが見えた。……今のイリアには触れないでおこう。

「楽しんで頂けたのであれば、こちらとしても喜ばしい限りだ」

「クリスティン」

　湯船に浸かりながらクリスティンが私たちの傍に寄って声をかけてくる。私と一人分の距離を開けて隣に座った彼女は、私に視線を向けて快活そうに笑う。

「アニスフィアには度肝を抜かれたがな、あそこまで泳ぎも達者だったとは」

「ちょっと泳ぐような機会があってね」

「パレッティア王国でか？　泳げそうな場所など、あまりなさそうだが」

「調べたの？」

「ファル兄経由でな。パレッティア王国については勉強させて貰っている」

「兄？　叔父さんじゃなくて？」

「年齢がそう変わらんのだ。叔父などと言えばファル兄も微妙な顔をするしな」

　苦笑交じりにクリスティンはそう言った。確かに叔父って呼ばれても微妙そうな顔をしているファルガーナの想像は余裕ね。

「クリスティンって幾つなの？」

「十八歳だ。確かユフィリア女王陛下とは同い年の筈だが」

「そうですね」

　そっか、ユフィと同い年なのか。もうちょっと上なのかと思ってたけど、意外だ。

　アーイレン帝国と縁を結び直して、なんだかんだでもう一年が経とうしている。魔学都市の開発から完成まで漕ぎ着けるのもあったし、カンバス王国崩壊という事件もあった。本当、慌ただしい年だったな……。

「今日はどうだった、アニスフィア」

「どうだったって、楽しかったよ？」

「そうか。それなら良いんだが……」

　そこまで言ってからクリスティンは挑みかかるように笑みを浮かべてから言った。

「だが、思っていたのと違うという肩透かしはあったようだが？」

「……まぁ、想像と違うことなんてよくあることだよ。文化が違うからね」

「その視点こそを私は聞いてみたいな。アニスフィアには一体何が見えていたのか、その視点での感想をね」

　ユフィがお湯の中で私の腕を突いた。私は内心、頷きを返しつつ笑みを浮かべた。

「ふふふ、それはゆっくり腰を据えて話したいかな。今後のことだしね」

　タダではアイディアはあげないよ、と言外にクリスティンに言う。それこそ海水浴を盛り上げられそうなアイディアはいっぱい浮かぶんだけどね。

　ここはパレッティア王国じゃなくてアーイレン帝国。しかも私は一度、目をつけられて熱望されたこともある。あまり迂闊なことを喋るな、ってユフィにも釘を刺されたしね。そう簡単にはやらかさないよ！

「ほぅ？　つまり、腹案はありそうだな。後で父上に報告しておこう。ゆっくりと語らいの機会を頂くべきだ、とね」

「それ自体は構わないよ。お互いの国の相互理解と発展に繋がることなら喜んで」

「そうか。では、ここからは個人的な質問なのだが」

「うん？」

「その背中の刻印。それは、一体どのようなものなのだ？」

　クリスティンが私の、今は背中を預けているから見えないだろう刻印紋について興味を示しているようだった。その目が少しだけ細められて、気配が尖ったような気がする。

「勲章？」

「ほう、勲章か。それは勇ましいことだな。だから私の勘が働くのか……それを見ているとゾクゾクしてくるよ。私は嫌いじゃない」

　……何か勘づかれてるかな？　いや、でも泳ぎたかったしなぁ。魔道具の技術が帝国に知れ渡るようになったら推測はされそうかな。

「一応、国家機密だから。……内緒だよ？」

「深く詮索するつもりはないよ、私はそういった腹芸は向かないんだ。だが、気になるものは気になると言っても良いだろう？」

「どうなんだろうね……」

　ある意味、何が真意なのか隠そうとしているのなら絡め手なのかとも疑っちゃうけれど。

「国が違えば、立場がお互いにある。それでも私はあくまで交流でパレッティア王国と繋がっていきたいと思っているよ」

「その言葉を疑わないでいられるように、お互いに歩み寄って行く時間が必要なんだろうね」

「違いない。誠心誠意、お相手させて頂くさ」

　そう言って笑うクリスティンは不敵ではありながらも、親しみを覚える笑顔であった。

　

転生王女と天才令嬢の魔法革命は書籍版が1、2巻が発売中。

電撃マオウ様でコミカライズが連載されていますので、そちらもよろしくお願いします！　電撃マオウは27日発売ですよ！

After Days：そうだ、海に行こう！（5）

　お風呂から夕食を頂いた後、それぞれが宛がわれた部屋に戻る。私とユフィは同室なので一緒に部屋に戻ることになる。

　それから二人でベッドに並んで腰をかけて、ユフィが話を振ってきた。

「さて、アニス。ルークハイム皇帝と話す前にアニスが今回の海水浴で感じたことを洗いざらい聞かせてください」

「あぁ、うん。クリスティンも知りたそうにしてたし、感想を聞くような時間は用意されるだろうね」

「あくまで私たちは友好国、同志ではあっても線引きはしっかりしておかないといけません。無償で渡して良い情報と、そうでない情報は分けておかないと。アニスの発想の価値を計るのは私の仕事です」

　ユフィが自分の胸に手を当てながらそう言った。思いつきを言うだけなら、とは少し思わなくはないけど、無償の提供ばかりで国同士の関係を成り立たせてはいけないとも思う。

　その境界の判断は私には出来ないけれど、ユフィなら責任を以て選り分けてくれると思う。

「とは言ってもねぇ、本当に思いつきのアイディアぐらいしかないよ？」

「アニス」

「ん？」

「貴方の発想で改革が進んでいる国があるのですが、どう思います？」

「ごめんなさい」

　満面の笑顔でユフィに釘を刺されて、私は少しだけ口元を引き攣らせながら謝った。

「えーと、まず何から言えば良いかな……」

「アイディアが複数あるんですか？」

「まぁ、前世の受け売りの所もあるけど……やっぱりまず最初に浮かぶのは水着かなぁ」

「水着に何か問題が？」

「問題はないけど、デザインがあれ一つってのは楽しみがなくない？」

　海女さんみたいな白の水着は悪くはないけれど、折角だったらもっとデザインが選べたらな、と思う。

　それこそ前世の水着のようなものまで行く必要はないけど、海で遊ぶってことを考えたらデザインを増やせたらと良いと思う。

「海っていつもとは違う装いや場所を楽しめる訳でしょ？　これって言い換えると舞踏会とかと同じ枠にも入れられると思うんだよ」

「……つまりドレスのように水着も華やかなものにすると？」

「うん。流石にドレスなんて着たら泳げないから、もうちょっと簡素にするとか、生地が耐水性があるものがあるのかとか、色々と考えなきゃいけないことはあるけどね。染色が可能なら染めて柄をつけたりする所から始めるとかかな……？」

「……舞踏会に準じたもの、と考える発想は新しいかもしれませんね。水着の質やデザインが流行るようになれば、それは新たな産業になるかもしれません」

　ユフィが顎に手を添えて考え込むような表情を浮かべながら相槌を返してくれる。

「男性の水着は華々しくする必要はないかもしれないけど、海は危ないからね。だからもっと機能性を上げる感じで水着を新調すれば良いんじゃないかな、泳ぎやすいようにね。女性は華やかに、男性は機能的に。でも水着としての技術は共有出来ると思うから、機能的でかつ華やかな水着を生み出していけば流行になるんじゃないかな？」

「その為には海水浴自体の知名度を上げなければいけないと思いますが……」

「ただ泳ぐだけ、いつもと違う装いを楽しむだけじゃ弱いよね。だからやっぱり売り出すとしたら海産物だと思うんだよ。ほら、屋台みたいに軽食を出すとか」

「屋台、ですか」

　私がイメージするのは海の家だ。貴族が相手だったら難しいかもしれないけれど、案外平民にも海で遊ぶという文化が定着すれば流行りになると思う。

「折角美味しい海産物があるんだから、それを手軽に現地で新鮮なまま食べられるっていうのも売りの一つに出来ると思うんだよね」

「怖いのは毒物の混入などですか……」

「その辺りは申請と許可と、現地の監視を徹底するのが良いかな……泳ぎが得意な人を雇ってトラブルが起きた時の対処のために配置するとかも良いかも」

「……アニス、私が釘を刺していなかったらうっかりこれを口にしてませんでしたか？」

　ふと、ユフィがジト目で私を見ながら呟いた。私はユフィの指摘に目を逸らしてしまった。

「……それも前世では当たり前だったことですか？」

「ど、どうだろうねぇ……？」

「はぁ……お願いですから常識を弁えてくださいね。ただでさえここは帝国なのですから」

「わ、わかってるよ……」

「貴方の一言で産業が動きかねないということをもっと自覚してください」

「うーん、大袈裟な……」

「大袈裟だったらここまで咎めてません」

　溜息交じりに言うユフィ。けれど、そんなユフィに申し訳ないけど私は笑ってしまう。それはユフィがおかしかったから笑ったんじゃないけれど、ユフィはわかりやすく眉を寄せた。

「何がおかしいのですか？」

「ごめん、違うよ。……なんか、遠くまで来ちゃったんだなぁって」

「はい？」

「数年前だったら、私の言葉で世界の何かが変わるなんて思ってなかったから」

　魔法を使えない王女様として、発想や思想がキテレツだと蔑まれた日々が懐かしい。

　数年前の私に今の事を伝えたって信じて貰えないかもしれない。それだけ色んなものが変化した。

　誰からも腫れ物に触るかのような扱いをされていたのに、今では帝国に引き抜かれるんじゃないかと心配される身になっている。

　それがなんだか、おかしなことに思えてしまったから。

「……変えられることではないとわかっていますが、アニスがたまに謙虚どころか卑屈になるようにした方々には思う所が出てしまいますね」

「卑屈にはなってないよ？」

「なら自己評価が低い、と言い換えましょうか？　もう少し自分の価値を思い知れば我が身を大事にして貰えるんでしょうか？」

　ユフィが私の肩を掴んで、そのままベッドに押し倒した。見下ろすように私を見るユフィの目は細められていて、やや据わり始めていた。

　あっ、これはちょっと不味いパターンかもしれない。ひゅっ、と息を呑んでしまう。諫めないと酷い目に遭う奴だこれ……！

「だ、大事！　自分大事、凄く大事だなー！」

「……誤魔化すのが下手すぎます」

「いや、本当だよ？　別に自暴自棄になってたりとかしてないし！」

「そうではないのです。悪意には敏感なのに、好意に鈍感なのはいい加減にして欲しいだけです」

「わかってる、ちゃんとわかってるから！」

「……本当に？」

　つぅ、とユフィの指が私の喉を撫でる。その感触に背筋に嫌なゾクゾク感が這い上がってくる。

「……心配です。いつか誘拐されるんじゃないでしょうか、と」

「誘拐って、そんなまさか」

「ないとは言えませんよね？」

「言わないけど、そう簡単には釣られないと思うよ？」

「本当に？」

「ほ、本当に……」

「……アニスはお人好しですからね、大丈夫と言われても本当に不安になります」

　ユフィの爪が私の喉を軽く引っ掻くようになぞっていき、鎖骨をなぞる。その触れ方がくすぐったくて身を捩ろうとするけれど、ユフィが私のお腹に腰を下ろしているので逃げられない。

「私の居場所はユフィの隣だから！」

「……本当に？」

「本当だよっ？」

「……だったらあまり私以外に目移りして欲しくはないのですけどね。いけないことだとはわかっていても、そう思っちゃうんですよ？　貴方は私と見ている世界が違って、どこかに行っちゃいそうで怖いんですから。だから、ちゃんと私に話してくださいね」

「は、はい……」

　うぅ、何がユフィの嫉妬を刺激したんだろう……？　とにかく、乗り切れたかな……？

「海、楽しかったですか？」

「うん？　うん、楽しかった」

「また来たいですか？」

「え？　そうだね、また来れるなら……」

「なら帝国から良い条件を引き出して、あと恩も売っておかないといけませんね。先程のアイディアは私が責任を以て帝国に売りつけますので」

「案外、もう思い付いてるかもだよ？」

「それでも、です。あとはパレッティア王国から提供出来る唯一のものがあれば良いのですが……」

「それなら、あれが良いんじゃないかな？　魔楽器」

「魔楽器？」

　なんでまた、と言う表情を浮かべてユフィが眉を寄せる。

「夜の海の上で精霊が舞い踊るのって綺麗な絵にならないかな？」

　思い出すのは前世で言う所の花火だ。魔法で花火みたいなことも出来るけど、帝国ではパレッティア王国ほど魔法に長けている人はいない。

　それだったら魔楽器の演奏で精霊を招いて踊って貰うのは良いアイディアなんじゃないかな、と思って口にしてみる。

　すると、何故かユフィが口を尖らせた。えっ、何、なんで？　何がダメだったの？

「……ユフィ？」

「……少し面白くありませんね。これでまた貴方の価値が帝国内で上がるかと思うと」

「そんな心配してたの？」

「しますよ」

「私はユフィの隣にいるって」

「わかってます。わかってはいるのです。……ただ、いっそ閉じこめてしまいたいと思う時だってあるんですよ？　行く先々で問題を起こしますし、人を引き寄せて来ますし……」

「いや、後半は流石に言いがかりじゃない!?」

「だから、そういう自覚を失わせた過去が許せそうにないんですよ」

　えぇ……？　別にそんな人たらしのつもりはないんだけど……？　いや、魔道具の普及で感謝されたりするのはあるとは思うよ？　でもユフィが心配するようなことはないと思うんだけどなぁ。

「良いですか、アニス」

「え、な、なに……？」

「アーイレン帝国はパレッティア王国の、それも特に貴族とは価値観が違うんです。貴方は自分に悪意を向けられるのは慣れきってるかもしれませんが、それはパレッティア王国の貴族が魔法に傾倒していたからです。アーイレン帝国では貴方の価値の見られ方は違います。だから自分に向けられる気持ちにはもっと慎重になってください」

「ね、念押しされなくてもわかってるよ……？」

　私が抗議しても、ユフィはどこか不満そうというか、どこか拗ねてるような……。

　……ん？　拗ねてる？

「……ユフィ、拗ねてる？」

「……何でですか」

「上手に泳げなかったから」

「…………機会がありませんでしたから」

「いや、それはそうなんだけどさ」

「改めて思っただけです。私が考えつかないことを思い付く貴方は、思わぬ所で人を引っかけてきてしまうんじゃないかと。正直、私は海をどう楽しめば良いのかわかりません。でも、アニスはすぐに価値を見出してしまう。だって、貴方は知ってるから。それが……少し不安になるんですよ」

　ユフィが私の手を握って握り合わせる。少し俯くようにして距離を詰めて、不安の色を表情に出しながら私を見下ろす。

「……どこかに行っちゃ、やです。アニス」

　そんな甘えるような声で言われたら、思わず堪えるようにして目を固く瞑ってしまう。

　悶えたい、今もの凄く悶えたい。不安になっているユフィには申し訳ないけど、そんな心配なんてしなくていいのに。

「ユフィ」

　本当、可愛い人だなぁ、と思ってユフィの頬に手を伸ばす。そのまま後頭部に添えるようにして手を動かして、ユフィを抱き寄せる。

　触れ合った唇の熱を交換するように何度も口付ける。ユフィは甘えるように私に身体を預けて口付けに没頭する。

「どこにも行かないよ。ずっと一緒だよ。これから初めてのことだっていっぱいあるし、上手く出来なくても……ユフィと一緒がいいよ」

　こんな事もあったね、なんてきっと思い出になるから。だから、今はユフィの不安と小さな嫉妬に寄り添おう。

　遠くからささやかな波の音が聞こえてくる。その音を聞きながら、私はユフィを強く抱き寄せた。

　　＊　＊　＊

　――先の未来にて。

　アーイレン帝国では海水浴が遊楽の文化が根付いていくことなる。

　耐水性の素材で作られた耐水ドレスは、ビーチを賑わせる華として女性の憧れの的となった。

　地元の特産である海産物を活かした屋台は更なる需要を呼び、ビーチの賑わいと共に領地の発展へと繋がっていった。

　そして記念日などの特別の日には精霊を招く魔楽器による演奏で、夜のビーチを舞台として精霊が舞い踊る〝精霊祭〟が人々の楽しみとして定着していった。

　精霊祭で歌われるのは、祭りの発端となったパレッティア王国との友好を讃える歌。

　この歌は二つの国を結ぶものの一つとして、後の世まで永く語り継がれていくこととなる。

海水浴編は今回の話で終わりとなります。

転天のコミカライズの1話がWebでも公開されておりますので、そちらもご覧頂ければ幸いです！

面白かったと思って頂ければ評価ポイントを入れて頂けると嬉しいです！

Another Story：狼少女の王国散歩（1）

　私の生きている世界は、常に森と共にあった。

　森の中に吹き抜ける風は森の命の息吹を届けてくれた。私もその生命と一体となって、自然と命に感謝して生きてきた。

　この国は、森が切り開かれた世界は、私にとっては圧倒される程に広くて。

　だからこそ、この国の風を感じると尚思う。この国、パレッティア王国とは自由のための国なんだと。

　この自由な世界であの人は生きてきた。そして、自由だからこそ、あの人は今でも――

　　　＊　＊　＊

　慣れない天井に、慣れないベッド。鼻を擽る匂いだって嗅ぎ慣れないもの。

　見ていると落ち着かない装飾で鮮やかに飾られた部屋は慣れない。これでお客様用のお部屋とか、ちょっとおかしいと思うんだけど？　パレッティア王国の人はこんなに豪華な部屋でよく落ち着いて寝てられるよね。

　耳を澄ませば森の中とは異なる喧噪が聞こえて来る。生命の気配が人しかいないので逆に落ち着かない。耳を澄ませていると、その中の一人が私のいる部屋へと近づいて来た。

「アクリルさん、起きていらっしゃいますか？」

「ん……起きてる」

　扉をノックする音と共に外からメイドさんの声が聞こえてくる。私はベッドから起き上がって、ドアを開ける。

　私よりも少し年齢は上ぐらいのメイドのお姉さんは笑みを浮かべて私に頭を下げる。

「おはようございます、よく眠れましたか？」

「……はい」

　寝る場所は選ばないけれど、ちょっとここは慣れない匂いが多すぎて息が詰まりそう。

　それでも我慢するしかない。ここでは私はお客さんなのだから、あまり変なことをするとアルに迷惑をかけてしまう。

「お着替えをお手伝いします」

「……別に一人で着替えられるからいいよ」

「……そうですか。では、何かお申し付けがあればお伝え下さい。お出かけになる場合も一声を。案内人をつけますので」

「ありがとう」

　私のお礼の言葉にまったく変わらない笑顔を浮かべてメイドさんは部屋を退出していった。

　うーん……一応、私も立場としてはあの人たちと同じの筈。だったら私もあんな風にした方が良いのかな……。

「……あっ、しまった」

　アルが何をしているのか聞いておけば良かったな、と私は後悔する。

　パレッティア王国の王都、サーラテリア。その王城の一室を借りている私はなかなか顔を合わせられないアルのことを思いながら溜息を吐いた。

　アルガルド・ボナ・パレッティア。近い内に何故か名前が変わるそうなんだけど、それが私の同行者の名前だ。他にも何人かアルの屋敷から着いてきたけど、私とは別行動になっている。

　それは私が女だからというのもあるし、私はパレッティア王国の国民ではない。あくまでアルが連れてきただけの人だ。なので、アルが名前が変えるのに必要な手続きが色々あって、それで忙しいので私は暇をしている。

「仕事の邪魔をするつもりはないけど……どうしよう」

　アルからは問題を起こさない程度には好きにして良いとは言われても、何をしていいのかわからない。贅沢をしろとでも言わんばかりにメイドさんはお世話してくれるけど、私は別にお貴族様でもなんでもないし。

　それにアル以外の親しい知り合いもいない。屋敷の人たちも忙しいだろうし、それ以外となると浮かぶのはあの気に入らない〝姉〟とか、この国の女王様とか、あの辺りの人しか知らない。流石に気軽に会えるような人じゃない。

「やっぱり屋敷に残ってるべきだったかな」

　私はこの国の住民じゃないし、この国では亜人と呼ばれる普通の人とは違う外見的特徴がある。それがこの狼の耳と尻尾だ。

　私にとっては誇りでもあるけれど、普通の人が見れば魔物と思ってしまうそうだ。はっきり言って一緒にして欲しくないんだけど、言って伝わるような簡単な話だとも思ってない。

　だから最初は屋敷に残っているつもりだったんだけど、あの気に入らない姉らしき奴が両親に私を会わせるんだって半ば無理矢理連れてきたのが発端だ。

　アルのご両親に会えたのは良いし、将来はアルの妻になる話も説得してくれたので嬉しく思っているんだけど……正直、ちゃんと話が出来てないし、お礼だって言えていない。

　パレッティア王国のことはアルやクライヴに教えて貰っている。アルのご両親がこの国を治める長であり、敬われるべき存在なのだと言うことも。

　作法だって最低限、出来てれば良い方なのにそんな状態で、しかも他の人の目がある所で好き勝手に喋ることなんて出来ない。

　まぁ、アルの妻になりたいって話には思いっきり主張させて貰ったけど。今思うと、よく無礼だって言われなくて良かったなぁ、なんて思う。

　結果的に、アルが頑なに私との子供を作る訳にはいかないって話には決着がついたのは良かったと思うんだけど、流石に暇になってきた。

「……よし、出かけていいなら出かけよう」

　一人で好き勝手動き回るには不安があるからって話だから、ちょっと不自由だけど。そこは仕方がない。

　この国の生活は私の知っている生活とはまったく違うから見ていて飽きないし。そうと決まったら私はメイドさんにお出かけしたいと伝えるために彼女たちを呼び出す鈴を鳴らした。

　　　＊　＊　＊

「お初にお目にかかります、アクリルお嬢様。この度、案内人を務めさせて頂きますミゲル・グラファイトと申します。以後、お見知りおきを」

「……うわ」

　今日の案内人として紹介された人は、めちゃくちゃ胡散臭い人だった。

　顔だけは人の良さそうな笑みを浮かべている金髪、濃い茶色の瞳は薄く細められて笑みの形を作っている。

　けれど、見てくれと中身がここまでズレている人はハッキリ言って気持ち悪い。敵意はないけど、まるで蛇みたいな気配が私を探ろうとチロチロと舌を向けてるみたいな。

「……おや、どうかなさいましたか？」

「……貴方、何？」

「本日の案内人を務めさせて頂きます、ミゲル・グラファイトでございます」

「いや、名前じゃなくて。……とりあえず、その胡散臭い笑顔止めてくれる？　気持ち悪い」

「とは言いましても、アクリル様はアルガルド様のお客人でございますし……」

「じゃあ、畏まるなって言えばいい？　というか、別に敬ってもないでしょ。あと、聞きたいことがあるなら口で聞いて。蛇に凝視されてるみたいで気持ち悪い」

「……へぇ？」

　作ったような笑みが歪んで、まるで獣が笑ったかのような笑みが出てくる。

　思わず身構えようとした身体を無理矢理押し留める。反応しそうになったけど、〝敵意〟は向けられてない。……背中を見せていたいとも思えないけど。

「……いやはや、凄いものですな。亜人故の勘なのでしょうか？」

「普通に喋って良いよ。本当、気持ち悪くて出かける気もなくすから」

「あ、そう？　じゃあ楽にさせてもらうぜ？　いやいや、亜人ってのに興味があって案内人を引き受けたんだよ。改めて、仲良くしてくれよな」

「……貴方が私を殺す気がない内は」

「おうおう、物騒だなぁ。これでも人畜無害で通ってるんだぜ、俺？」

　よろしく～、なんて気の抜けた声で私と握手しているこのミゲルという男、嫌な匂いがする。体臭とか、残り香じゃなくて、立ち振る舞いに痕跡を消そうとするような動きが板に付きすぎてる。

　その上で香水みたいに仮初めの印象を自分自身につけようとしているみたいで、正直気分が良くない。あまり好きになれそうにない。

「じゃあ、改めてどこでも案内しようじゃないか！　それで、どこに行きたい？　アクリル嬢」

「……アクリルで良い。あと、私の背後には絶対に立たないで」

「了解、了解」

　ケラケラと笑うミゲル。この男を案内人として連れて歩くのかと思うと、本当に出かける意欲がまったくなくなりそうだった。

　まさか、あの自称姉と同じぐらいに気が合わなさそうな変人がいるとは思わなかった。この国は広いね、アル。

　少しだけ、寂しくなった。

Another Story：狼少女の王国散歩（2）

　フードつきのローブを貸して貰って耳と尻尾を隠して、ミゲルと一緒に王城を出て城下町に向かった。

　城下町では幼い子供たちが元気よく駆け抜けていって、大人たちが忙しなく行き交っていたり、商店の前で客引きをする人がいる。

　森にいた頃とは違うような建物を建てているような人たちも多くて、リカントの里と比べれば人は多いし、賑わいも凄い。

　アルの屋敷にいた頃、近くの村には行ったことがある。そっちはまだリカントの里と比べても空気が近かったからか、まだ受け入れられた。

　でも、この王都は私には馴染みにくいみたいだ。どうにも人の気配と人を含めた様々な匂いが煩雑すぎて酔ってしまいそうだ。

「大丈夫か？　随分と眉を寄せているみたいだけど」

「別に。元々住んでた所と空気が違い過ぎて慣れないだけ」

「リカントってのは森暮らしだったんだっけか？　そりゃ都会は慣れないだろうな」

「……慣れないだけで嫌いではないよ」

　好きとも言い切れないけど、と言葉は濁す。ミゲルはさっきから細かなことをいちいち聞いてくるので、少し鬱陶しい。

　ミゲルを無視して街並を見つめる。パレッティア王国の王都、サーラテリアは賑わっている。華やかという言葉が似合うんだと思うし、私も凄いと思っている。

　王都で生きている人たちも生き生きとしている。きっと多くの人が力強く生きている。それは幸せなことなのだと思う。

　でも、やっぱり私はここに居る人たちに心を重ねられないのかもしれない。そんな漠然とした予感めいたものを感じる。

「嫌いなだけではないって感想か？　その心を聞かせてくれても？」

「……随分と質問が多いね」

「折角、亜人とお近づきになれたんだ。色んな考えを聞いてみたいと思うのは自然だとは思わないかい？」

「変わった人。……ここにある幸せは、私の見て来た幸せと全然違うから飲み込みきれないだけ」

「それはアクリルから見たこの王都は幸せそうには見えないと？」

「違う。幸せだけど、幸せの質が違うって言いたいの」

「質？」

　釈然としなさそうなミゲルが首を傾げながら問いかけて来る。私は一つ、溜息を吐いて答える。

「この国は自由でしょ？」

「……自由？」

「大人にしても、子供にしても、好きな仕事を選んで、好きに生きてるように見える。それは私たちリカントからすると……変に見える」

「自由であることが変だと？」

「うん。多分……この国は群れじゃないんだね」

「……深いな。もっと話を聞いても良いか？」

「えぇ……？」

　面倒臭い、という思いが正直沸き上がる。というか、ミゲルは私の案内人として来ている筈なのにさっきから私と喋ってばっかでやかましいんだけど。

　案内はしてくれているから仕事はしているんだろうけど。何とも釈然としない、と思っているとミゲルは私を呼び止める。

「お、アクリル。あれがパレッティア王国名物、水瓜の果実水だ。うまいぞ、俺が奢ってやろう」

「貰えるならありがたく頂くけど」

「喉を潤したら少しぐらい喋ろうって気になるだろ？」

「……お礼は言わない」

　喉が渇いていたのは認めるけど、なんかお礼を言う気はまったくなくなった。

　ミゲルは本当に眉が寄るくらいに人の状態を見ているし、その上でこっちの気持ちを推し量らない奴だな、って思う。

　あの姉を名乗る奴のような無遠慮な馬鹿も好きじゃないけど、全部わかってて推し量らない奴も癪に触る。

「ほい、水瓜の果実水。冷えてるからうまいぞ」

「……」

　ミゲルから器を受けとって匂いを嗅ぐ。確かに仄かな甘そうな匂いがする。でも口をつけて少し眉を寄せてしまった。……私にはこれ、冷たすぎる。

「お気に召さなかったか？」

「味は良いけど、冷たい」

「そうか？　冷たい飲み物ってのは俺たちにとっても貴重だって言われる位なんだけどなぁ」

「私には冷たすぎる。飲み過ぎるとお腹を冷やしそう」

　確かに飲んだ時は美味しいのかもしれない。でも、飲み続けていると余計に熱が奪われそうで少し眉が寄ってしまう。

「ふーん？　面白い意見だな。今度、王姉殿下に伝えておくか」

「……この冷やした飲み物、アイツの仕業なの？」

「仕業っていうか、あの人が国民に喜んで貰えるようにって作らせたもののお陰？」

「……アイツがこの国の人間だっていうのは凄くよくわかる」

「それってどういう意味だ？」

　器を傾けて果実水を飲んでいるミゲルが興味深そうに聞いてくる。

　そのせいで脳裏に、あの姉を名乗る姉らしき者――アニスフィアの顔が浮かぶ。

「アイツはリカントの里だったら生きていけない。この国だからあの在り方が許されてる。でも、この国の在り方の本当に自由な所だけで生きてる。鳥みたいな奴」

「……鳥ねぇ、言い得て妙だな。王姉殿下はあちこち元気に飛び回ってるような人だからな」

「……その在り方はこの果実水とよく似てるよ」

「この果実水と？」

「〝度が過ぎる〟ってことだよ。アレはこの国の在り方の良さの中で生きてる。だけど、だから同じ生き方が出来ない人には冷たすぎる」

　冷たい水を好む人だっている。けれど、それは腹が冷えることに耐えられる人か、それとも何か対策をしているかしている人だけだ。

「それが悪いってことじゃないし、それを無視してる訳でもない。でも根本的には相容れない」

「……この国の良い所とは水は合うけれど、悪い所とは合わないと？」

「合わないというか、言葉が難しいな……。えと、水は同じなの。ただ、それが冷たいか温いかの違いだけ。無理に混ぜようとしたらどっちの温度もなくなっちゃう。それにアイツは冷たすぎる。だから少し温くなっても、温さの方が消えちゃう」

　なんとか伝えようと言葉を考えてみたけれど、そのせいで少し頭が痛くなった。その痛くなった頭には冷えた果実水は少しだけ心地良かった。

「……へぇ、アクリルは聡明な子なんだな」

　果実水で感じていた寒気とは別種の寒気が背筋に上っていく。咄嗟に身構えようとしかけたけれど、それがミゲルからの熱のない視線だと気付いてゆっくり身体の力を抜く。

「……いきなり、何？」

「感心してただけだよ。リカントっていうのは俺たちとは在り方が全然違うって言うからな。いや、だからこそなのかな。きっとアクリルの言うことは的を射てるのさ。だからこそ、アクリルに聞いてみたい。君から見た、この国の在り方と、その価値をね」

　そんな壮大な話をしていたつもりはないんだけど、答えないとミゲルは煩そうだ。溜息の数ももう数えるのも馬鹿らしくなってしまった。

「私たちリカントは群れであることを尊ぶ。大人も子供も決められた役割をこなす。そこに自分で仕事を選ぶなんてことはない。皆で一体になって、自然と共に生きて、自然の恵みに感謝しながら生を全うするの」

　そこにパレッティア王国にあるような自由はない。だけど、私は思う。私にとってはそれが何よりの幸せだった。

　だからこそパレッティア王国が齎す幸せというのは、やはり自分にはきっと馴染みづらいものなんだろう、と。

「パレッティア王国は群れであることを止めた自由の国よ。群れという纏まりである必要がないから、自分が望む生き方で生きていける。……でも、私にはその生き方が寂しく思える時がある」

「……寂しい？」

「私たちリカントは助けられる命を見捨てない。自然と共に生きている以上、命を奪われることはある。その時、私たちは森に還る。でも、私たちは森と共に生きてる。だから寂しくはない。いつでも一緒だし、季節が巡ればまた私たちは巡り会えるかもしれない。ただ生きているのか、死んでいるのかだけの違い。……でも、この国はもうそうじゃない。その在り方は選べない」

　この国の自由は命の繋がりを隔ててしまっている。隣人との距離は離れ、向いている方向だって一致している訳じゃない。

　だから誰かが悲しんでも、その悲しみに寄り添おうとすることは絶対じゃない。誰かが泣いていても、この国はその泣いている誰かに気付けなくても進んで行く。

「自由であることは素晴らしいし、そこに幸せはあるんだと思う。でも、その幸せは一人一人だけのものでしかない。そこに繋がりはあるのかな？　だから、私は寂しいんだと思う」

　……だって、その中にアルはいられなかった。誰にも見向きもされず、望みを言うことも出来ず、自由の幸せの前に追い出されるしかなかった。

　だから私はパレッティア王国の幸せの形を認められても、呑み込むことは出来ないのかもしれない。だって、この国はアルを幸せにすることはなかったんだから。

「……皆が同じぐらいの熱で、同じ方向を見てって言うなら王姉殿下ほどの我が強い奴は確かにリカントの里では生きてはいけないだろうなぁ」

「うん。アイツは……癪だけど、一人で生きていけるだけの力があるから」

「でも人は一人じゃ生きていけない。アクリルは自由だから人と人の距離が離れたって言っていたが、それは好きな人だけと繋がれるって利点もあると思うぜ？」

「それが争いの種になるんでしょ？」

「それを言われると堂々巡りだな」

　ミゲルはそう言って苦笑を浮かべた。果実水を飲み乾して、遠くを眺めるように視線をずらす。

「……自由の国な。民はそうなんだろうな」

「民は？」

「貴族は責任を背負ってるからな。だから自由とは言えないだろ？」

「……違う、かな」

「違う？」

「責任を背負うのは不自由だけど、その不自由であることを選べるのが貴族だと私は思うよ。だから結局、それは自由なんだよ」

　私の言葉にミゲルは目を大きく見開いて、そして大きく笑い声を上げた。

　通行人が何事かという目で私たちを見て来たので、私は思いっきりミゲルの足を踏みつけた。

「いでぇっ!?」

「突然煩い」

「悪い、悪い……あぁ、外からそう見えるんだなってな。いやぁ、これは一本取られたぜ」

　くくく、と笑いながら何がおかしいのかミゲルは笑い続けた。通行人の目線は減ったけれど、私は深々と溜息を吐くしかなかった。

Another Story：狼少女の王国散歩（3）

「なぁ、悪かったって。機嫌を直してくれよ」

「視界から消えて、声が聞こえなくなったら直る」

　結局、ミゲルがいると落ち着いて城下町巡りが出来ないので早めに王城に戻ってきた。ミゲルは心底、謝っているとは思えない態度で謝ってくるので無視する。

　予定より早くに切り上げたから結局、時間を潰せた訳じゃない。どうしようかな……？

「悪かったって。わかった、俺が代わりに良い所を案内するから」

「……どこに？」

「文字は読めるんだろ？　だったら王城の図書室なんてどうだ？」

「図書室？」

「王族の教育に使われる書や、国が保管すべきと集めた本が集められた場所だ」

「……まぁ、見てみるだけなら」

　私にとって本はかなりの高級品なんだけど、パレッティア王国だと思ったより高くないみたいだった。

　このままミゲルと別れても暇なままだし、そう思ってミゲルに案内された図書室に入って私は目と口を大きく開くことになった。

　私よりも背が高い本棚が幾つも並び、そこに年季の入った本の香りが部屋いっぱいに広がっている。

　本の数も数え切れないほどの数が収められていて、本の群れになっている。

「……これ、全部本なの？」

「そうだぞ？　まぁ、最近は結構増えた方だけど」

「増えた？」

「まぁ、それは精霊省……本を増やすのを仕事にしてる奴等がいるんだよ」

「ふーん……？」

　よくわからないけれど、とても贅沢な仕事に思えて仕方なかった。

「さぁ、好きな本を読んでくれていいんだぜ」

「好きな本って言われても……何がなんだか」

「何をしている、ミゲル？」

　ミゲルと問答をしていると、少し離れた所から声をかけられた。ミゲルがうげっ、と嫌そうな声を漏らしているのが聞こえてそちらに視線を向けて見る。

　そこには眼鏡をかけた銀髪の男性が立っていた。長い髪を紐で括って一つに束ねて、肩から流すように降ろしている。

　気難しそうな表情を浮かべていて、その空色の瞳がミゲルを咎めるように見つめている。

「これはこれは、ヴォルテール伯爵殿！　ご機嫌麗しゅう……」

「何の茶番だ？　……そこにいるのはアルガルド様が連れてきたリカントの方だったか？　ミゲル、お前が護衛を買って出て城下町に観光に出ていたと聞いていたが？」

「いやぁ、それは、なんというか？　……わかるよな？」

　ばちん、と音が聞こえてきそうなウィンクをして言うミゲルにヴォルテール伯爵と呼ばれた彼は青筋を浮かべ始めた。

「……失礼。私はラング・ヴォルテールと申します。ラングとお呼び下さい、リカントのお客人。この無礼者が大変失礼をしたようで大変申し訳ありませんでした」

「アクリルだよ。……この人、いつもこんな感じなの？　大変だね」

「おい、ミゲル。グラファイト侯爵には私からお話させて頂く」

「げっ!?　父上を持ち出すのは反則だろ！」

「やかましい、恥晒しが」

「はいはい、俺が悪かったです。反省してまーす」

　眉を顰めながらラングはミゲルに苛立たしそうに言った。それでも飄々としているミゲルには腹が立ったので、思いっきり足を踏んづけておいた。

「いってぇっ!?　なんで踏んだ!?」

「天罰」

「お見事」

「あらら～？　俺をダシにして仲良くしてくれちゃって！　泣くぞ！」

「泣き喚けば？」

「悲鳴でも上げていろ」

「あれ、息ぴったり!?」

　ミゲルが足を抱えながらぴょんぴょん跳ねながら訴えてくる。何故か呼吸があってしまったラングと顔を合わせると、彼もなんだか微妙な表情をしていた。

「なんだよー、それならラングに案内して貰えれば良いじゃん。ここの本ならコイツが大体網羅してるしよ」

「そうなの？」

「一応、そうはなります」

「へぇ……この量の本を。凄いんだね、貴方」

　私が素直に凄いと思って賞賛すると、ラングは眼鏡を指で押し上げるようにして視界を逸らしてしまう。

「……所詮、日陰の仕事ですよ。賞賛されるようなことではありません」

「この国ではそうなんだ？　変なの」

「……変？」

「どんな事でも備えと蓄えから始まる。本ってその備えのためのものでしょ？　それを整理してる仕事が賞賛されるような仕事じゃないのは変だと思う。将来のためのお仕事でやってるんじゃないの？」

　本は高級品。リカントには自分たちで作ることは出来なかったし、その必要もなかった。だからあくまで外から齎される珍品の一つだった。リカントの里では外の人を知るため、ということで残っていたものだけど。

　本とは知識だ。文字が読めれば口伝で伝える以外にも知識を他の人に伝えることが出来る。それはパレッティア王国に来てからもっと実感することになった。

　食料を備えて餓えに備えるように、知識を蓄えて未来に備えるのは同じぐらい大切なことだ。

　だから本を集め、整理して、誰かが読めるようにしておくというのは凄い仕事だと思う。本は知識だけど、ただ読むだけでは知識は身につくものじゃない。

　そして本は見なければ当然の事だけど知識は手に入らない。人がどの知識を求めているのかで本を薦められるのは凄いことだと思う。

　そんな思いから言った言葉だったんだけど、ラングは目を丸くして私を見た。ミゲルがまた興味深そうにあの気持ち悪い目線で見てくるのも鬱陶しい。二人の視線が集まったことで私も少したじろいでしまう。

「な、なに……？」

「……いえ、似たようなことを言われた覚えがありまして」

　ラングが少しだけ眉を寄せながら、眼鏡を上げたまま指で眉間を抑えている。疲れたように大きく溜息を吐くのは、ラングにとってあまり良い印象の覚えではないことは私でも察せられる。

「人によって似たような言葉でも印象って変わるもんだよな」

「やかましいぞ、ミゲル」

「……誰かに嫌なことでも言われたの？」

「嫌なこと……いえ、そういう訳ではなく……」

「あの人に言われるのがなんとなく気に入らないって話だよな。まぁ、王姉殿下なんだけどよ」

「またアイツ？」

　脳裏に浮かぶニコニコ笑っているアニスフィアの顔が浮かんで、私は微妙な表情をしてしまった。

　でも、別に言ってることは間違いないとは思うんだけど。アイツは馬鹿だけど、悪辣って感じはしないし。何かあったのかな？

「アイツ……王姉殿下を……いや……リカントは正確には我が国の民ではないし……しかし……」

「……あぁ、ごめんなさい。アレでもこの国の王族だったわね。失礼だったわ」

「それを言ったらラングなんて昔は無礼千万だったよな？」

「ごほん、ごほんっ！　……失礼、あまりアニスフィア王姉殿下のことを口さがなく言うのは気をつけた方が良いかと。ただでさえ貴方はアルガルド様の同行者ですし」

「うん、ごめんなさい。気をつけるね」

　私が気に入らないからって、あまり言いふらすように私が好きじゃないって言うのも良くないのか。なんだか煩わしいけれど、それがパレッティア王国の流儀なんだろうし。

「私は別にあの方の言ってることまで全て間違ってるとは思いませんが、今までが今までだったので……素直に飲み込めないこともあるのです」

「わかるよ。あの人もこういうのと一緒でしょ？」

「あれ？　ここでなんで俺が槍玉に挙げられてるんだ？」

「わかります。普段から敬意を抱ける振る舞いをして頂ければ、このような棘を立てる必要もないのですが……」

「普段の振る舞いを人は見てるし、内面まで見通せるかって言われると難しいからね。悪い人じゃないから、とは言えるけれど、いい人とは言えないのはね……」

「遠回しに俺のこと批難してます？　ねぇ、お二人さん？　ちょっと？」

「「うるさい」」

「はい……黙ります……俺は本棚のシミです……」

　それからラングとはつい話が弾んでしまって、王城で暇をして時間を潰すのに困っているという話をしたら何冊かオススメの本を貸してくれた。

　この国の成り立ちの童謡や、御伽話、それから国の歴史の参考書など読みやすくて簡単なものを借りることが出来た。これで暇を潰すこともできるし、もっとパレッティア王国のことを知る良いキッカケになった。

「ありがとう、ラング」

「いえ、こちらこそ話が合う方で良かった。リカントのことについてもいつかじっくりお話しを聞かせて頂ければと思います」

「もう暫くここにいるとは思うし、ラングが暇な時で良ければ」

　私はラングと握手を交わして、そのまま図書室を後にした。その手にラングからオススメされた本を抱えながら。

「なんというか、思わぬ人と人が波長があって驚いたな……」

「…………あれ？　いたの、ミゲル」

「流石に俺でも傷つくぞっ？」

Another Story：狼少女の王国散歩（4）

　ラングから本を借りてから私は自室で本を読みふけっていた。

　他にやることがないのが正直な所だけど、本の内容は興味を惹かれたのでページを進める手は軽かった。

　そうして時間を潰していると、いつの間にか日が沈む時間になっていた。そんな時間になった所で私の部屋がノックされる。

「アクリル、俺だ」

「アル！」

　部屋に入ってきたのはアルだった。その顔には少しだけ疲れの色が見えるけれど、元気そうだった。

「すまないな、不自由にさせて」

「うぅん、いいよ。アルこそお疲れ様。話し合いは進んでる？」

「あぁ、順調ではある。だが手続きが多いのがな……どうしても時間がかかる」

　椅子に座ってアルが眉間を揉みほぐしながら言った。私もアルに倣って対面の席に座る。

　するとアルの視線が私が読んでいた本へと視線を向けた。

「本？　図書館から借りてきたのか？」

「うん。城下町にも行ってみたんだけど、なんか落ち着かなくて」

「王都は辺境と環境が違いすぎるからな」

「そうだね。でも、アルは元々ここに住んでたんでしょう？」

「俺はあまり王城から出たことがない。だから城下町に慣れ親しんでいる訳ではない」

「ふーん……？」

　そういうものなのかな、と思いながら私は頷く。自分が住んでいる場所なのに、王城と城下町でまるで別物みたいな感じだ。

「本の内容は面白かったか？」

「興味深かったよ。パレッティア王国の歴史とか、精霊信仰の成り立ちとか。リカントの里と違う理由も納得することも多かった。勉強になったよ」

「そうか、それは良かった。慣れない、というのは承知の上だがな。この国についてどう思う？」

「どう？　別に良いこともあるし、悪いこともあるって感じかな」

　パレッティア王国は自然豊かだけど、人が住んでいる場所は森じゃなくて平原だ。それは地図を見たり、歴史を見るとわかりやすい。

　ここがリカントの里と違う。リカントの里は森にあって、森には命が巡る実感が息づいている。その実感が私たちに森は大事なものだと思う意識を育てる。

　でも、これが平原の暮らしになるとその実感が薄くなると思う。だからパレッティア王国の人たちは土地を切り開き、開墾していくことで自分たちの領土を築き上げるようになっていったんだと考えられる。

　私たちの自然に対する姿勢とパレッティア王国の自然に対する姿勢は基本的に相反しない。だけど違う所だってあるし、反発しかねない所もある。

　大事なものをそのまま保って一体化しようとするリカントと、大事なものに感謝をしながら自らの生活と発展のために利用するパレッティア王国の民。

　それは森と平原という場所の違いが大きい。森は自分の身を隠し、外敵を遠ざけることも、森の恵みを取ることも出来る。だから私たちは森と一体になって生きていける。

　でも平原だと身を隠す所はない。魔物が跋扈していた時代があったと思えば、土地を耕し、丈夫な建物を築き、魔物を追い払って自分たちの住む場所を広げようとしたのは自然の流れだと思う。

　勿論、私はリカントとして育ったのでパレッティア王国の在り方にいまいち釈然としない所はある。けれど、それでもパレッティア王国は今日まで続いてきた。

　自分たちを守るために、自分たちが生きられる場所を築き上げようとする。その為に前に進もうとする力がある。

　それは自然と一体であろうとするリカントとは異なるけれど、人が生きていく上で必要な適応だったのだと思う。

　その話をすると、アルは興味深そうに相槌をしながら私の話に耳を傾けてくれた。この穏やかな時間がなんだか久しぶりで思わず気が緩んでしまう。

「興味深い話を聞けたよ。アクリルが必要であればめぼしい本の写本も頼んでおこうか。君のためになりそうだ。……っと、もうこんな時間か、しまったな」

「ん？　何かあった？」

「いや、アクリルに伝えなければいけないことがあったんだ。実は、母上と父上が是非ともアクリルとお茶会の場を設けたいという話でな……」

「お茶会？　アルのお母さんとお父さんと？　別に構わないけど」

　お茶を飲んで話すだけなら、私も話してみたいと思ってたから歓迎する所だけど。

「……良いのか？　俺は外せない用事があって、恐らく参加出来ても遅れると思うが」

「？　それが何か問題でもあるの？」

「……いや、アクリルが何も気にしないなら良い。俺としてもアクリルには暇な時間ばかり過ごさせているからな」

「お仕事でやらなきゃいけないことがあるんでしょ？　それを邪魔するつもりはないよ」

　そもそもアルの屋敷じゃないんだし、アルの都合だけ優先する訳にもいかない。私とアルだったらアルの事情の方が優先されるべきだ。

　だから私は文句を言うつもりはない。不満には思っても、それを口にしてしまえばアルに迷惑をかけてしまう。それは私の望みではない。

「アルこそ、何か辛くなったら私に甘えてくれても良いんだからね？」

「いや、ここまで付いて来て貰った上に母上たちの相手をさせることにもなるんだ。十分甘えさせて貰ってるよ」

「……それって本当に甘えてるの？」

　相変わらず甘えてるのかどうかわからないアルの言う甘えに私は眉を寄せてしまう。私が思うのは、もっと心温まる触れ合いとかなのに。

　その点、アニスフィアの鬱陶しさを少しぐらいはアルも見習ってくれればいいと思う。モフモフ、だとかアニスフィアは言ってたけど、耳と尻尾を触らせるのはアルなら全然良いのに。

　……むしろ、ちょっと、アルから触れて貰えると私が嬉しいし。

　それから私はアルと軽く雑談した後、お互いに身を休めるために別れた。

　お茶会は私が問題なければ明日だと言う。改めて断る理由をないことを伝え、そして私たちはそれぞれの部屋で眠りについた。

　　　＊　＊　＊

「アクリルさん、お似合いですよ」

「……そ、そう？」

　次の日、アルの両親とのお茶会の時間がもうすぐ迫る中で私はメイドさんたちに着替えさせられていた。

　しかも着替えの前には風呂に入れられて、これでもかという程に肌を磨かれた。流されるままに甘んじていたけど、お茶会に行く前から疲れてしまいそうだ。

　それも、これから先王と王太后であるアルの両親に会うためだと言われれば納得はする。ただ、それでも大袈裟だなとは思うけど。

　普段より着心地が良いけれど、ゆったりとした服に着替えさせられて化粧を施されている。この化粧というのがくすぐったいのだけど、鏡で見る私が別人みたいに綺麗になっているので感心してしまう。

（それでも、ここまでしなきゃいけない必要性がわからないけど……皆、こうなのかな？　大変そうだな……）

　まだパレッティア王国でも、アルが住んでいた辺境の方がずっと私には暮らしやすいなと思ってしまう。

「アクリルさん、お時間です。参りましょう」

「うん」

　メイドさんの案内を受けながら私は部屋を後にする。向かうのはこの王城の中庭だ。

　この王城に来てから中庭を目にする機会はないので、これが正真正銘の初中庭だ。少し興味に尻尾を揺らしながら向かって……私は息を呑んだ。

　日が差し込み、花と緑の香りが鼻をくすぐる世界。アルの屋敷の中庭に比べれば広いけれど、決して広大とは言い切れない広さ。狭くて、自然と言うには整えられすぎた緑の庭。

　だからこそ咲き誇る花はどれも瑞々しくて、見る者の目を楽しませる。森でふと見かける花たちでさえ心が和むのに、複数の花々が綺麗に整えられているとここまで美しく見えるのかと思ってしまう。

　そこまで思って私は気付く。要は、この中庭は化粧を施された自然のようなものなんだと。さっきまで自分が着飾られていることの意味を考えていたけれど、この感動がそのまま理由だったんだ。

　美しいものは美しい。だから尚、美しく飾り立てたいと思える。ただ、それだけの話なんだ。

　目を奪われて息を呑んでいると、私を案内していたメイドさんが少し慌てたような声を漏らした。

「先王陛下!?　どうしてこちらに!?」

「そのお客人のエスコートに参った。君は下がってくれて構わない、私が引き継ごう」

　何度か顔を合わせたけれど、面と向かって会話したことはまだ数少ないアルのお父さんがそこに立っていた。

　メイドさんは困惑したように私とアルのお父さんを交互に見ていたけれど、恭しく頭を下げて下がってしまう。

　そして残されたのは私とアルのお父さん。アルのお父さんはどこか神妙な顔を浮かべて私に向き直る。

「ご機嫌よう、アクリル」

「……ご機嫌よう、先王陛下」

「驚かせてしまったならすまない。この先で妻を待たせているが……その道すがら、少し君と話してみたくてね」

「私と？」

「うむ。……思い切ったはいいものの、言葉が浮かばないのだがな」

　苦笑を浮かべて頬を掻いているアルのお父さん、オルファンスさんはそうしていると普通の父親しか見えない。

　私が見ている時はどこか頼りないながらも、もっと引き締めた表情を浮かべていたような気がする。

「……私は貴方にとって他人ですし、もっと肩の力を抜いていいと思います」

「む……そうか。気遣いをありがとう」

「いえ、アルのお父さんですから。もっと自然に話せたら私も嬉しいです」

　私がそう言うとオルファンスさんは苦笑を更に深めてしまったようだった。

　オルファンスさんが何を考えているのか、私にはちょっと読めない。互いに言葉に迷うような時間が過ぎるけれど、意を決したようにオルファンスさんが私に手を差し出す。

「では、エスコートをさせて欲しい。お手を頂けますか？　お嬢さん」

「えと……お受けします」

　アルから教えてもらった作法を思い出しつつ、そっと手をオルファンスさんに預ける。

　その手は思っていたよりも厚くて、ゴツゴツとしている。なんとなく、その手を父である人の手なのだと思えた。

Another Story：狼少女の王国散歩（5）

　オルファンスさんに手を引かれながら進む中庭の世界は、私にとっては眩いものだった。

　そんな風景に視線を向けてしまうと自然と進む速度はゆっくりになってしまう。そんな中でオルファンスさんが私に声をかけてきた。

「随分と熱心と中庭を見ているね」

「あ、すいません……とても綺麗でして」

「それは嬉しいな。庭師たちも喜んでくれるだろう。王城の者にとっても、この中庭が憩いの場になっているよ」

「……えぇ、ここはとても美しい場所だと思います」

　パレッティア王国に来てから縁遠かった緑の匂いを胸いっぱいに感じられる。それだけでも私の心は安らぐのに、整えられた中庭の景色は私の価値観を大きく揺るがせた。

　自然の美しさを私は知っているつもりだったし、この中庭の景色が自然そのものの在り方だとは思えない。だけど、だからこその美しさがある。

　例えるなら、まるで御伽話の中に迷い込んでしまったような感覚だった。よく知るもので作られている景色の筈なのに、それが私にとってはまったく見覚えも体感したこともない世界になっている感動が胸に広がっていく。

「気に入って貰えたならありがたい。多少、私も手を出しているものだからね。褒められると嬉しい」

「オルファンスさんがこちらの中庭を？」

「流石に全てではないし、私が主に手を加えているのはここよりもっと先だが」

「そうなんですね。パレッティア王国に来て一番、驚いたと思います」

「む？　そ、そうか？」

　私の言葉にオルファンスさんは不思議そうに首を傾げる。どこか釈然としない様子に手を繋いだままオルファンスさんを見上げる。

「驚くものと言えば、どちらかと言えばアニスフィアの魔道具だとか、そういったものの方が驚くのではないかと思ったのだがな」

「あぁ……驚きの質が違うといいますか、あれは元々私が知らなかった未知そのものです。でも、この庭園は違います。私の知っているもので、私の知らない世界が広がっている。だからこその驚きだったんです」

　よく観察してみればわかる。この庭園の自然は人の手が加えられているからこその美があり、そして調和があるのだと。

　森は生きている。同じ場所に見えても、毎日同じ状態とは限らない。その些細な変化を見落とすような慢心をしてしまえば、私たちはいつ森に飲まれてもおかしくはなかった。

　だからこそ自然の変化には敏感でなければならない。だからこそ、この中庭が静寂と調和の秩序によって満ちているのを実感出来る。

　生きているのに造り物。それこそがこの中庭の在り方。不要な枝葉を落としたり、花を選り分けたり、それを不自然にならないように手を加えている。

　それこそが私には不自然にも思える。けれど、だからこそ美しくて夢を見ているかのような感覚が沸き上がってしまう。

「人と自然の調和の在り方は、ただ共にある訳ではないのだと教えられているように思います」

「君のように自然と共に生きることが当たり前だった人にそこまで言わせるのであれば、私たちの行いも無駄ではないと思っても良いだろうか？」

「無駄かと言われれば無駄です。ですが、価値があるものを無駄とは言わないと思います。ここは私が帰りたいと思える故郷ではありません。けれど、夢を見ることは出来ます」

　私がそう言うと、オルファンスさんが少し目を見開かせて私を見た。その仕草に首を傾げていると、オルファンスさんが小さく咳払いをして視線を逸らしてしまった。

「どうかされましたか？」

「……気恥ずかしくなってしまっただけだ。君は何も取り繕わないから、その言葉が尚、真実だとわかってしまう。わかってしまうからこそ、表情を取り繕えなくなりそうでな」

「……ごめんなさい？」

「謝ることではないのだが……そうだな、そこまで褒められたことがなかったのだよ。あくまで見栄のためだと言われれば否定出来ないからね」

「それなら、このドレスや宝石だって見栄のためじゃありませんか？　飾るのが人か自然か、それだけの違いだと思います。それなら私はドレスや宝石より、この中庭の方に価値があると思ってしまいます」

　だって、こっちの方が綺麗だし、何より自分が着飾らなくて済む。ただ見ることを楽しむことが出来る。

　そんなことを思っているとオルファンスさんが空いた片手で視線を覆い隠すように手を当てて天を仰いでしまった。

「……オルファンスさん？」

「私には、君の言葉は少し刺激的すぎる」

「はぁ……」

　その仕草がなんとなくアルを思わせるので、何も言えなくなってしまった。

　アルも凄いと思って褒めると、それ以上褒めないでくれって恥ずかしがっちゃうし。やっぱり親子だから似ている所があるんだな、って思ってしまう。

　そんな事を思いながら歩いていると少し開けた場所へと出た。今まで歩いていた道は変わりゆく景色を楽しませるような印象を受けたけど、こちらは違う。

　色鮮やかな緑の賑わいが視界いっぱいに広がって、圧倒されるような景観に思わず足を止めそうになる。

　不思議な世界に迷い混む道の先には、神秘の世界が広がっていた。まるで、そんな例えが浮かんでしまいそうだった。

　その景色の中に、アルのお母さんであるシルフィーヌさんが座って待っていた。私とオルファンスさんに気付いたのか、その視線をこちらに向けてくる。

「いらっしゃい、アクリルさん」

「どうも、シルフィーヌさん。えっと、お招き頂いてありがとうございます」

「そんなに堅苦しくしなくていいわ。今日はアルガルドの母親としてここにいるつもりです。身分のことは少しだけ横に置いて貰えると助かるわ」

　オルファンスさんは穏やかな緑の気配にも似た印象を受けるけれど、一方でシルフィーヌさんに感じる気配はあのアニスフィアを思わせる気配がある。

　アニスフィアと比べるともっと強烈で凄みを感じるけれど。でも、アニスフィアに対して抱くようなひっかかりはない。その違いが何なのか掴み取れないけれど、好感を抱けそうなのはシルフィーヌさんの方だ。

　オルファンスさんが椅子を引いてくれたので腰をかける。私が椅子に座ったのを確認してからオルファンスさんがシルフィーヌさんの隣に座る。

　テーブルの上には紅茶とお菓子が用意されている。その紅茶をオルファンスさんが手慣れたように淹れてくれて、私の前に置いてくれた。

「今日は来てくれてありがとう、アクリルさん」

「私もお二人とは一度、お話したいと思っていましたから。それにお礼もちゃんと伝えられていませんでしたし……」

「……お礼？　私たちは貴方にお礼されるようなことはしてないと思うのだけれど？」

　シルフィーヌさんは心当たりがない、と言うようにオルファンスさんと顔を見合わせている。オルファンスさんも同じような表情だ。

　私は居住まいを正して二人へと改めて向き直る。椅子に座ったまま、テーブルに額をつけそうなぐらいに頭を下げる。

「順番が前後してしまいましたが、私は貴方たちの息子であるアルをお慕いしています。アルとはこれから将来、ずっと一緒にいてお互いに支えて行きたいと思っています」

「……え、えぇ」

「ですが私はこの国の人間ではありません。里から連れ出され、今の里がどうなっているかもわからず、この国ではアルの身分と釣り合うようなものは何一つ持ち合わせていません。なので私が示せるのはアルのこれからの人生を支えたいという覚悟だけです」

　そこまで言ってから私は顔を上げて、アルの両親である二人を見つめる。

「私はこれからの先の人生、多くの幸福をアルと分かち合いたいと思っています。二人で思いを交わすこと、家族として共にあること。でも、アルはこの国では大きな罪を犯している身です。それで自分の幸せをどこか遠ざけています」

　アルと思いを交わし合ってから年が巡るほどに時間を過ごした。思いを交わした男女の行き着く先を見れば番となって伴侶になることを望むのは自然なことだと思う。

　だけどアルはヴァンパイアだし、自分が罪人だから子供を儲ける訳にはいかないと言った。自分が子供を作れば新たな問題を生み出しかねないと。

　その言い分に理解は示せても納得は出来ない。何度か話し合ったけど、アルは頑固なまでに拒絶していたから私だけではアルの考えを変えられなかった。

「だからアルには許しが必要だった。自分が自分を許して、他人が自分を許す。そんな機会を与えてくれたのはお二人です。アルのやった事を思えば色々と思う所もあったと思いますし、その許しのために大変な思いをしているのはアルを見ていればわかります。それでもアルを説得してくれて、本当にありがとうございます」

　私がまず先にしておかないといけないだろうと思って、自分の思いと感謝を伝えるために言った。

　……言ったんだけど、何故かオルファンスさんとシルフィーヌさんはぽかんと口を開けて私を呆けて見ていた。

「……オルファンスさん？　シルフィーヌさん？」

　声をかけてみても二人は呆けたような表情のまま戻らない。別に怒っている訳でもなさそうだけど、固まったまま動かない二人に少しオロオロしてしまう。

　するとシルフィーヌさんが大きく息を吐いて、そのまま項垂れるようにテーブルに肘をついて顔を抑えた。

「……アクリルさん」

「は、はい」

「……今日はね、貴方がアルのことをどう思っているのか、それを聞こうと思っていたの」

「はい」

「まさか、聞く前に全部答えられるとは思ってもなかったわ……しかも、その、アクリルさん、貴方もしかして素なの……？」

「素……？」

「これは素ね……そう……そう……」

　まるで何かを噛みしめるようにシルフィーヌさんは呟いて顔を隠したまま震えていた。

　何か粗相をしてしまったのかと困惑を深めていると、肩を下げて気が抜けたような姿勢で苦笑をしていたオルファンスさんと目が合った。

「文化の違いなのか、それとも君の個性なのか。どちらかはわからないが……君の言動は刺激的過ぎるな」

Another Story：狼少女の王国散歩（6）

「え、えーと……ごめんなさい？」

「いや、謝る必要はないよ。しかし、君は本当に素直だな、アクリルさん」

　オルファンスさんが穏やかな表情を浮かべながらそう言った。手で顔を押さえていたシルフィーヌさんも姿勢を正す。

「貴方の素直さはパレッティア王国の人がなくしてしまったものかもしれないわね」

「そう、なんでしょうか？」

「私たちは立場がある。だから素直なことが必ずしも美徳になる訳ではない。この国で君ほどの素直さを持っている人は僅かだろう」

　……褒められてるんだよね？　うーん、これも住む場所が違えば人が違うってことなのかな。

「貴方がそこまで大事に思ってくれてるから、アルガルドも変わることが出来たのだと思うわ。アクリルさん、改めて御礼を言わせて頂戴。私の息子を救ってくれて本当にありがとう」

「いえ、私もアルに助けられた身ですし……」

「……私たちはね、アルを多くのしがらみの犠牲にしてしまったの。謝っても謝りきれない、あの子の罪の多くは私たちが背負わせてしまった罪だわ」

　シルフィーヌさんの表情は憂いと後悔に満ちた表情へと変わる。オルファンスさんも何も言わず、似たような表情で黙りこくってしまった。

　しがらみ、か。それが多分、私が一番、この国で合わないことだと思う。何度聞いたって釈然としない。

　でも、それを捨てることが出来ないのもパレッティア王国に生まれてしまったからだと思う。

「だからって、そのしがらみは捨てられるものでもないんですよね？」

「……えぇ、そうよ。捨てられるものではないわ」

「そこが私にはわかりません。わからないけれど、大事なことなんだと理屈は理解してます。でも共感は出来ません。だって、その理屈はアルを見捨てたから」

　私の言葉にシルフィーヌさんが顔を上げて私を見た。その表情は痛みを堪えるようなもので、だけど言葉が出ずに口だけが何度か呼吸を啄むように震える。

「でも、アルを見捨てなかったらもっとたくさんの人が見捨てられていた。そういうことだったんですよね？」

「……えぇ」

「難しいですね。リカントのように考えろ、なんてパレッティア王国の人には言えませんし」

「リカントの君だったら……どうしていたかね？」

　黙っていたオルファンスさんが問いかけて来る。その視線は私を真っ直ぐに見つめていた。私は背筋を伸ばしてオルファンスさんに向き直る。

「リカントは森と共に生きます。森は生きていくには過酷で、どんなに力を尽くしても森に飲まれる人はいます。だから私たちはそういうものだと受け入れています」

「……そういうもの？」

「人は死にます。どんなに頑張っても、どんなに力を尽くしても。その原因は油断かもしれませんし、純粋に生き延びられる力がなかったからかもしれません。私たちにとって死は身近で、守ろうとしても守れないこともあります。でも私たちは必要以上に悲しまない」

　胸に手を当てて、私はかつての記憶に思いを馳せる。遠く離れた故郷でも、その生命の息吹はいつだって感じていた。思い出すことは容易で、今も私の中に息づいている。

「私たちは森と共に生きて、森に生かされている。そして森の中で生命を還す。森は私たちの死すらも呑み込むけど、その生命は森の別の生命を満たす。私たちは森という世界の中で循環している。別れは悲しいけど、死は悲しむものじゃない。死はその人だけのものだから。だから後悔を残さないために私たちは力を尽くして生きるしかない。でないと幸せになれないから」

「……死は悲しむものじゃない、か」

「悲しいのは別れる時に後悔を残すこと。だから私は死を遠ざけて、生きるために誰かを犠牲にしなきゃいけないのは理解出来ない。だからと言って理不尽に殺されることを認めろって訳じゃないけど……」

　パレッティア王国の歴史に触れたことで、私も自分の考え方に疑問を覚えた。

　それでも今更染み付いた考え方を譲ることは出来ないし、理解した上で適切な距離感を見つけないといけない。

「私たちには森があった。パレッティア王国には王があった。その違いなんだと思う」

「アクリルさんにとっては、森が王だと……？」

「私にとって森は命を預けて、還すための標。私たちに教え、導くもの」

　だからパレッティア王国の人にリカントの考えを押し付けるのは違うと思う。だって、人は自然に生きるものであって、自然そのものであるべきじゃない。

　人に人の死を背負わせるのは辛く苦しいことだ。でも背負わなければいけないのが王だと言うなら、それはなんて悲しい存在なんだろうと思ってしまう。

「……成る程な。確かにリカントの生き方は私たちには無理だろうな」

　私の言葉を受けたオルファンスさんは苦笑を浮かべて、でも穏やかな声で言った。

「きっと君には無為なことでも私はそこに価値があると思っている。人が自分以外の命の責任を背負えば重みで潰れてしまうのだろう。それを堪えながらも生きようとする姿は、君にはさぞ不自由に見えることだろう」

「……そうですね。否定しないです」

「だが君はその在り方を拒絶しないでいてくれる、私にはそれで十分だ。そしてそんな君だからこそ、アルガルドの傍にいてあげて欲しい。本当は私からアルガルドに言ってやるべきだったんだろう。責任など辛いなら投げ捨ててしまえば良い、と。だが、私には許されない言葉だ。私はアルガルドの人生だけを許してあげることは出来ない」

　きっぱりとオルファンスさんは言った。薄情な言葉にも思えるけれど、そこには温もりがある。これもまたしがらみからの言葉なんだろう、と思う。

「誰が許さなくても良い。私はアルが生きたいように支えるだけ」

「あぁ……それで良い、それで良いんだ。だからこそアクリルさん、アルガルドを頼む。私たちはもうアルガルドには何も背負わせない。アルガルドが望んで背負うことも咎めはしない。その全てを投げ捨てたって構わない。アルガルドの人生に何かしてやれることは少ないだろう。だからせめて、その自由だけは私は認めてやりたいと思う」

　……あぁ、やっぱりパレッティア王国は自由のための国だ。でも、その自由であるために誰かが責任を背負わなきゃいけない。それが貴族であり、その貴族の上に立つのが王族なのだと実感してしまった。

　アルも、そしてオルファンスさんもシルフィーヌさんも、きっとアニスフィアだって苦しんだんだろう。王族であるということ、その自由と責任の挟間で。

　その苦しみを私は理解してあげることは出来ないし、きっと救って上げる事も出来ない。それは彼等が抱えてしまったものだから、自分でしか己を救えない。……救おうとすることが出来ない。

　そうだとしても、私がしたいと思うことを止める理由にはならない。

「今からでも良いんじゃないですか？」

「ん……？」

「もうオルファンスさんは王様じゃないんですよね？　だったら……アルに言ってあげて良いんじゃないんですか？　もう良いんだって」

「……それは、今更ではないか？」

「後悔し続けるぐらいなら言った方がいいと思います。いつか、安らかに眠るその日のために」

　人は死ぬ。人の時間は永遠じゃない。刹那の間に全てが失われることだってある。

　だから後悔して欲しくない。しがらみも、立場も、そんなの私は知ったことじゃない。なのに言えって言うのは無責任かもしれない。

　だけど、それでも悲しいと思う。伝えたい想いを伝えられないのはあまりにも苦しすぎるから。だから私は二人に伝える。

「私たちは家族になれるのに、互いに想い合っているのに離れていくしかないのは何か違うと思います」

「……家族、か」

　オルファンスさんが目を伏せて、重々しく噛みしめるように呟いた。シルフィーヌさんも俯いて、何かを思い馳せるように唇を一文字に結んでしまっている。

「……あぁ、そうだな。その努力を惜しんだと後悔していたのに、していた筈なのにな」

「向き合えば、今度こそ何かが終わってしまう気がして言えなかったのね。私たちは」

「オルファンスさん、シルフィーヌさん……」

　向き合うのは怖いことだ。私たちは生きて、死んでいく。その中で後悔を残さないように生きるのは難しい。

　自分がどれだけ頑張っても、それが必ず報われる訳じゃない。死の間際に努力が足りなかったと思ってしまうのはやっぱり悲しいし、苦しい。

　世界は時に理不尽だ。それでも歩みは止められない。止める訳にはいかない。

「だったら私が何度でも一緒に言葉を伝えます。アルの言葉も、二人の言葉も。お互いに繋がろうと思ったなら、何度だって、どんなに離れても貴方たちの間を駆け抜けてみせるから」

　どちらかが縁を絶つしかないと、そうして諦める日までは私が繋ごう。それは私のワガママで、私が望んだ自由だ。皆が家族という形で繋がっていられるように。

　私が出来ることはそれぐらいしかない。私には世界を変える力も、世界を守れる力もない。それでも皆を繋ぐための言葉を、その思いを伝えることは出来る。

「……アクリルさん」

　シルフィーヌさんが顔を上げて私を見る。私は背筋を伸ばしてシルフィーヌさんと視線を合わせる。すると、シルフィーヌさんは柔らかく微笑んだ。

「ありがとう。母親として本当に情けない私だけど、それでも母親であることを捨てたいとは思わないの。本当に大事な子なの。大事なのに、大事にしてあげられなかった。でも、だからって辞められるものでもない。あの子がまだ私を母だと思ってくれるなら母親でいたいの。だから貴方が力を貸してくれるなら心強いわ」

「シルフィーヌさん……」

「貴方さえ良ければ、私のことを母と呼んで欲しいの。私たち、家族になるのでしょう？」

「……はい、お義母さん」

　私が応じるようにそう呼べば、シルフィーヌさん……お義母さんは嬉しそうに微笑んでくれた。

「じゃあ、オルファンスはお義父さんね」

「むぅ……そうなるか」

「そうなります、お義父さん」

「…………こんな真っ当で素直な娘さんに父と呼ばれるのはこんなにも感慨深いものだったのか……！」

「あなた……」

　何故かお義父さんが口元を抑えて号泣を始めてしまった。一瞬、ギョッとしてしまったけど脳裏にアニスフィアの顔が浮かんで酷く納得してしまった。

「……これは一体、どういう状況だ？」

「あ、アル」

「間に合ったのね、アルガルド」

「母上、遅れて申し訳ありません。……それで、父上は一体何が……？」

「んー……なんでだろうね？」

　私は遅れてやってきたアルに困ったように微笑むことしか出来なかった。

　

「むむむむっ!?　何か、今凄く馬鹿にされたような気配が!?」

「はいはい、手が止まってますよ王姉殿下。次はこちらに署名を」

「にゃーっ!?」

Another Story：狼少女の王国散歩（7）

　アルが来てからのお茶会は、最初はぎこちなかったけれどお義父さんやお義母さんが積極的にアルに話を振って、アルと言葉を交わしていた。

　お茶会の終わりにはアルも穏やかな表情を浮かべてお義父さんたちと話が出来ていたと思う。

「アクリル、これから時間を貰えるか？」

「アル？」

「少し外に用がある。付き合って欲しい」

　お茶会の時間も終わって、お義父さんたちと別れた後でアルがそう言って私を誘った。

　断る理由もなかったので了承する。それから私たちは目立たない格好に着替えてから王城の外へと出た。

「アル、何の用事があるの？」

「あぁ……本当は真っ先に行かなきゃいけなかった所だ」

「……？」

　私にそう言ったアルの表情はどこか険しくて緊張しているのが伝わってきた。アルが緊張しなければならない用事って一体何だろう？

　そのまま私たちは王城を出て歩いて行くけれど、アルが向かったのは城下町の方ではなくて、豪華な住宅が並ぶ区画だった。

「ここは？」

「ここは貴族の邸宅がある区画だ。目的地はこの奧だ」

　アルはそのまま奧へと進んでいく。城下町のような活気はなくて、綺麗に整えられたような景色がずっと続いていく。

　同じ街でも城下町の空気とは全然違う。平民と貴族という身分の立場の差は、こうして暮らす場所にも現れるものなんだな、と思ってしまう。

　アルは道中、ずっと無言だった。何か思い詰めているようなアルに言葉をかけることも出来ず、私たちは目的地に向かって歩みを続ける。

　日も沈んできて空が夕焼けに染まり出す頃、アルが目的としていた場所に辿り着いた。

　そこに並ぶのは、整えられた石が無数に並んでいる場所だった。人の気配も薄くて活気もない。なんだか寂しい場所だと思ってしまう。

「アル……ここって？」

「ここは墓地だ」

「墓地？」

「……死んだ人を弔うための目印を墓と言うんだ。ここはその墓が集められた場所で、死者が静かに眠れるようにと作ったものだ」

「……墓」

　アルの説明で私はなんとか墓という概念を理解しようとする。森に生命を還す私たちにとって森そのものが墓のようなもの。でも、そこは同時に生命が生きる場所でもある。

　でも、この墓地は生命が切り離されている場所なんだ。だからこそ、なんとなく寂しく思ってしまう。

　アルはそのまま墓地に足を踏み入れてゆっくりと進んで行く。ここにも花が飾られているのに中庭の時のような感動はない。

　綺麗だとは思うけれど、やっぱりここには生命の気配が薄いから寂しいという思いばかりが先に来てしまう。むしろ寂しいからこそ、この花たちが慰めのようにも思えてしまう。

　立ち並ぶ墓を通り過ぎて、アルは一際 大きな墓石が置かれている場所へとやってきた。他の墓とは更に距離もあり、なおさらだった。

「このお墓、大きいね」

「……あぁ。本来、墓というのは一人につき一つだったり、家族や血族で一つだったりとするんだがな。この墓は違うんだ」

「……違う？」

「この墓は、俺が殺してしまった人たちが纏めて弔われたものだから他の物よりも大きいんだ。他の墓に比べて、ここに眠る人が多いからな」

「……アルが殺した？」

　アルは緊張したままだけど、どこか寂しそうで辛そうだった。風が吹けば倒れてしまいそうな程に儚く見えるアルから目を離せなくなってしまう。

「俺がこの国を乗っ取ろうとした時に、俺に協力しようとした人たちがここに眠っている。彼等はこの国にとって反逆者だ。一族も纏めて処刑された者だっている。そんな多くの者たちに、それも国に仇なそうとした彼等を個別の墓で弔うことは許されなかった。しかし、死者は死者だ。死んでからも苛まれる必要はないし、生者を呪うようになってはいけない。だからこそ建てられた墓だ。これを慰霊碑と言うんだ」

「慰霊碑……」

　じゃあ、この墓はアルが殺してしまった人たちが眠る……アルの罪の象徴とも言えるものなの？

　そんな墓にアルは一歩近づいて、その前に立つ。片膝をついて胸の前で手を当てるようにして頭を下げた。

「花を手向ける資格はないと思っている。……それでも私が惑わせてしまった貴方たちに謝罪をしたいと思い、ここに来た」

　膝をついたままアルは顔を上げる。慰霊碑を見上げるように見つめながら、アルは懺悔するように言葉を続ける。

「私は自分は王の器ではないと己を卑下し、何かを変える力はないと思っていた。その弱さが心を喪わせ、貴方たちを利用することばかり考えるようになっていた。そんな弱い王族に貴方たちの心が惑ってしまった。勿論、貴方たちが自ら育ててしまった悪心もあるだろう。けれど、それを払うことこそが王族に求められたものではないかと今は思う」

　風が吹く。膝をついたままのアルの背中は頼りなくて、とても小さく見えた。

「貴方たちの死は、私という弱き王族が招いた死だ。主君としてあるべきだった者としてあるまじき失態だ。貴方たちの死を私は背負わなければならない。貴方たちの死を無為にしないために。そうでなければ貴方たちの死は、この国の王に逆らったという叛逆の罪しか残らない。その嘲りの名が貴方たちを鎮められるとは思っていない」

　そう言ってからアルは、また深く頭を垂れる。胸に手を当てたまま、空いた片手を握り締め、拳を地につける。

「……本当に申し訳なかった。許してくれとは言わない。だが、どうか貴方たちの無念を濯ぐことが出来るように胸を張って立つ。その様をあの世で見届けて欲しい。いずれ、私もそちらに行くだろう。私は貴方たちを忘れることはしない。貴方たちという犠牲を支払ってしまったことを、その上で生きていく私が貴方たちの犠牲を無為になどさせはしない」

　血を吐くような重く、後悔を満ち溢れさせた言葉をアルは墓前に捧げている。

　そしてゆっくりと顔を上げる。私はアルの表情を見たくて、彼の隣に立つ。アルは私に視線を向けたけれど、少しだけ困ったように微笑んでから慰霊碑へと視線を向け直す。

「……モーリッツ」

　アルが誰かの名前を呼ぶ。その声にもやっぱり後悔が満ちていて、アルの表情が寂しさに溢れてしまっている。

「俺は、お前が嫌いだったよ」

　ぽつりと、吐き出した言葉はきっとアルがモーリッツって人に言えなかった言葉なんだろうな、と思って。

「……自分が嫌いなのと同じぐらい、お前のことが疎ましかった。お前は典型的な嫌な貴族で、姉上のことも聞くのも嫌になるぐらいに扱き下ろしていたからな。だが、お前には利用価値があった。……お前は俺のことをどう思っていただろうな？　俺と同じだったか？」

　アルだって答えは返ってこないというのはわかっているのに、返答を求めているように言葉を紡ぐ。

「本当は気付いていた。俺はお前を変えてやらなきゃいけなかったんだ。お前は家の毒に毒されすぎていた。でも、お前だって変われた筈だろう。俺だって変われたんだ。その機会を永遠に奪ったのは俺だ」

「……アル」

「なぁ、モーリッツ。俺が王にはなりたくないと、そんな自信はないと、魔法という力を信じることが出来ない、精霊が俺たちを救ってくれることなんてないと、そう思っていると打ち明けたら考えてくれたか？　この国の未来のことを、ただ魔法を盲信していただけだった自分のことを。そうしたら俺たちは……友になれただろうか？」

　上げていた顔を下げてしまったアルの表情は見えなくなってしまった。でも言葉尻が震えていたのが、アルが泣いているように思えてしまった。

　その肩に手を伸ばしかけて、私は拳を握った。……ここは私が手を差し伸べるべきじゃない。それに、大丈夫。私は信じてる。

　アルが、ゆっくりと立ち上がる。そこに涙はなかった。ただ寂しそうな表情を浮かべて慰霊碑を見つめている。一度瞬きして息を整えると……そこにはいつものアルがいた。

「後悔はここに置いて行く。次に来る時は未来に向かう成果を手土産に来るよ。……彼女と一緒に」

　私の肩にアルが手を置いて、少しだけ自分の方へと寄せるように引く。私は抵抗せずに肩をアルに預けた。

「一人でここに来ると、足を止めてしまいそうになるからな。俺は足を止めない。その為にアクリルが見ていてくれる。……だから見届けていてくれ」

「……アル」

「……もし俺が道半ばで果てるようだったら、アクリルが代わりにこの慰霊碑に花でも捧げて――」

　なんか、ごにょごにょと余計なことを言い出したアルの脇腹に思いっきり肘を叩き込んだ。

　アルが呻くように息を漏らして、その場に膝をつきそうなのを必死に堪えている。咳き込むアルを無視して、私はふんと鼻を鳴らした。

「アルは弱い。そんな馬鹿なことをまだ口に出すぐらいに弱い！」

「……ぅっ……！　アクリル、何を……」

「でも弱くてもいい！　強くなろうと生きようとしている！　それは生きている人の特権だ！　死んでしまった人たちには与えられない！　だから、もしもなんて、自分が果たせないかもしれないなんて言わない！」

　少し困惑したようなアルに私は指を突きつけて言い放つ。

「ここをいっぱいの花で満たすぐらい、偉くなって、強くなればいいの！　後悔をここに置いていくなら前だけ向いてればいいの！　自分で言ったことぐらい、自分で守ろうとしなさい！　一人で無理なら、手を貸してって言いなさい！」

　アルは唖然とした顔で私を見る。私は大きく息を吐き出してから、アルの胸を叩くように拳を置く。

「誰が許さないって言ったって、私が貴方を幸せにする。だからアルは幸せになるの。この人たちに認められることが出来たと思えたらアルは幸せなんでしょ!?」

「あ、あぁ……」

「それは簡単なこと？」

「……いいや、難しいことだ」

「一人で進むのも辛い？」

「あぁ、辛いな……」

「私は、アルの力になるよ」

　アルの胸に額を預けるように身を寄せる。アルがぎこちなく私の背に片手を回す。

「……すまない、アクリル」

「知らない。謝って欲しいって言った？」

「……いや。なら、ありがとう」

「ん。それなら良し」

　私はアルから一歩離れてから慰霊碑へと睨むように視線を向ける。

　アルはこの人たちを間違えさせてしまったと言った。でも、きっとこの人たちだってアルを惑わせてしまった人たちなんだと思う。

　それが正しい理解なのかはわからない。それにこの人たちに何を言った所で何かが変わる訳でもない。

　だから、私が告げるのはただ一つだ。でも、言葉にはしないで胸の中で誓う。

（アンタたちに、アルを渡さないんだから）

　アルは許されたいと言ったけど、私は知ったことじゃない。

　アルを恨みたいなら恨めば良い。許せないと言うなら許さなくて良い。

　アルが生きているのが憎いと言うのなら、そのまま憎しみに苛まれていれば良い。

　だって、死者には何も出来ないんだから。もしも、化けて出てくるならその時は私がきっちりトドメを刺してやる。

　アルは生きて私と幸せになるんだ。その中にはアンタたちを弔うことだって含まれてるんだから、いいからそのまま静かに眠っていて欲しい。

「帰ろう、アル」

「……あぁ」

　私たちが生きていく場所に帰ろう。ここは私が、私たちが生きていく世界じゃない。

　でも、ここには大事なものがある。墓、後悔、過去、それを弔うことだってきっと大切なんだろう。

　私たちが何かを得るためには生きるしかない。だから精一杯生きて、そして後悔の過去に慰めと弔いの花を添えよう。

「アル」

「何だ？」

「辺境に帰ったら花を育てよう、お義父さんみたいに庭師さんを雇って。その花をいっぱい育ててここに添えよう」

「……そうだな。それも良いかもな」

　そう言ったアルはようやく笑ってくれた。それに私も微笑み返した。

　繋いだ手を離さずに歩いていこう。アルの幸せが私の幸せなんだから。それが私の生命の使い方で、私が選んだ自由だ。

　パレッティア王国は自由の国だ。自由の価値と、自由の価値を守るための責任を負うことを私に教えてくれた。

　だから私は選び続ける。アルの隣にあることを、この人に幸せにすることを。それは私が得た居場所で、私の生命の標なのだから。

今回の更新で外伝『狼少女の王国散歩』が最後となります。

ここまでお読み頂いた方、ありがとうございます。『転生王女と天才令嬢の魔法革命』は書籍版が一巻、二巻共に発売中。三巻も続刊が決まっておりますので、そちらも追いかけて頂ければ嬉しく思います。

After Days：蕩けるような恋に、溶かすほどの愛を

「アニス、お話があるのですが……私たちの話を演劇にしたいという話が上がっているのです」

「はぇ？」

　休日の夜、魔学都市と王都を往復する私にとってユフィと過ごせる大事な時間だ。

　そんな穏やかで大好きな時間に、ふと思い出したようにユフィが口にした話に私は目を丸くしてしまった。

「演劇って……私たちの話を劇にするって？」

「はい。是非に、ということで強い要望が上がってきてまして」

「なんでまた？」

「色々と思惑があるようなのですが、一つは私やアニスの出会いを純粋に劇にしたいから。精霊契約の今後の指標として語り継ぐべき話であり、あとは今後の結婚に関する法律の改正の後押しに出来るからと」

「……結婚に関する法律って、まぁ、そういう事だよね？」

「えぇ、まぁ」

　私はすっぱいものを口に詰め込まれたような顔を浮かべてしまったと思う。

　私とユフィが恋人であり、実質的にユフィの伴侶扱いなのはもう皆にとって周知の事実だ。だけど法的に言えば私たちは結婚している訳ではないし、立場としてはユフィは女王で、私はその姉であり王女のままだ。

　だけど、それだと女王に伴侶がいないのは、と訴える人もいるのだとか。だから気乗りはしない夜会に顔を出して貴族と顔を繋ぎ、ユフィと親密なことはアピールしてきたつもりだけど……。

「気乗りはしませんか？」

「うーん……ユフィはどうなの？」

「それが政策の後押しになるなら、という程度ですね。進んで劇にして欲しいかと言われれば気乗りはしません。ですが、流石に私もいちいち伴侶について助言を頂くのは億劫になってきた所ですので、打てる手なら吝かではありません」

　ユフィは穏やかな笑みを浮かべたけれど、一瞬だけ冷気で出来た棘のようなものを見せて私の背筋に冷たいものが駆け抜けた。

　まだユフィに愛人を仄めかしてる人いるのかな……なんというか、ここまで来るとガッツが溢れているというか……。

「……うーん」

「気乗りしないならお断りしますよ？」

「断っても、名前とか伏せて察せられるように劇にされるとは思うんだよね。そういうのは止められるようなものじゃないと思うし。精霊契約についても新しい訓戒というか、知るための切っ掛けは残しても良いだろうと思うよ」

　精霊契約は本人の素質と切っ掛けでいつどんな時代で生まれてしまってもおかしくはない。厳しかった時代から比較的穏やかな時代へと変わって、その絶対的な力も減少傾向にあるけれど何が切っ掛けとなるかはわからない。

　その時に精霊契約者の扱いを間違えないために知識の伝承は残しておくべきだ。それなら私たちの物語を演劇として残すのはありなのかもしれないと思うんだけど……。

「……それって私たちが主役ってことだよね？」

「当然、そうなりますね。私たちのお話ですから」

「改めて言われると、その恥ずかしいなって……」

　……ユフィの視線の温度が生温くなる。少し冷めてしまった紅茶のような温度だ。

　私は誤魔化すように冷めかけた紅茶を飲み干して、机に頬杖を突く。

「だってさ、こう、これからの歴史に残っちゃうかもしれないんだよ？」

「残すのが目的ですからね」

「私とユフィの馴れ初めだよ？」

「えぇ、そうですね」

「……恥ずかしいじゃん」

「……気持ちはわかりますが」

　わかるなら、そんな子供を見るような目で見ないで欲しいんだけど！

「だって……」

「だって、何ですか？」

「私とユフィの思い出でもあるし、なんか、劇に仕立てられるのもなって……私たちだけのものであって欲しいというか……」

　私たちだけの思い出なのに、それを劇にして楽しまれるというのは恥ずかしいだけじゃなくて特別感が薄れるというか、何と言うか。

　そんな思いから口をもごもごさせていると、ユフィが肘をついて両手を組み、手に額を乗せるように俯いてしまった。

「……あれ？　ユフィ？」

「本当にアニスは無自覚に私を煽るのが上手いですね？」

「煽った？　……いや、だって、えぇ……それ煽った判定されるの？」

「じゃあ、私がアニスとの思い出は私たちだけのものであって欲しいと言ったらときめいてくれないんですか？」

　顔を上げてユフィが上目遣いでそう言ってきた。その仕草に私は喉を詰まらせたように言葉を失ってしまう。

　自然と熱が頬に集まっていき、手で顔を覆ってしまう。……はいはい、私が悪かったです。ごめんなさい！

「でもユフィに愛人を薦められるのは嫌」

「それは私も嫌です」

「それなら演劇にしてもらって、世論とか誘導した方が良いのかなぁ」

　私が演劇にされるのが嫌なのは恥ずかしいが七割、私たちの思い出は私たちの思い出であって欲しいのが三割といった所だ。

　でも、結局それは個人的な感情でしかない。もっと大局的に見れば、大々的に演劇とかで広めてしまった方が良いのもわかる。

「……私が嫌なのは、もう少し別の理由があるんですけどね」

「そうなの？」

　ふと、飲み終わった紅茶のカップを指でなぞりながらユフィが呟く。ユフィが嫌な理由ってなんか他にあるのかな？

「この先、私たちは人より長く生きるのは半ば確定です。もし、この物語が今後も広められるようなことになったら……」

「……うわぁ」

　つまりは生きてる伝説扱いだ。しかも恋物語の。それは、なんというか、嫌だなぁ……。

　将来的には私もユフィも国を離れなきゃいけないと思っている。それが時代を次の人に託すために必要なことだから。

　それからは今までの身分を忘れて色んなものを見て楽しみたいと思ってる。なのに、行く先で自分たちの若い頃の話が演劇になっているのを見てしまうのかもしれないと思うと気恥ずかしい所じゃない。

「ただ、アニスが言う通り許可を出すにしろ、出さないにしろ、こうした話は残ってしまうものだと思うんですよね」

「……そうだね」

「逆に、それなら私たちが脚本に口を出せるようにした方が良い気も……」

　思わずお互いの顔を見合わせて、苦笑を浮かべ合ってしまった。

　元々、利点は大きいんだ。私たちが恥ずかしいということを抜きにしてしまえば。

「なんというか、別に歴史に残りたかった訳じゃないんだよね。私はやりたいようにやってきただけだからさ。こんな風になるなんて思ってもなかった」

「歴史を語るのは後世を生きる人たちに委ねられるべきです。私はどのように扱われようとも、後の歴史でどう伝えられるかまでは興味が沸かなかったのですが……」

「将来さぁ、ふと国に戻ってきたら人気の演目とかになってたらどうしよう……」

「……笑えばいいんじゃないですか？」

「笑うしかないとも言う」

「それなら笑い話として残るように、良き国にしていかないといけませんね」

　これからパレッティア王国は大きく変わっていく。いずれ王政は廃することになるだろうし、魔法使いの価値も在り方も姿を変えていくだろう。

　今ある社会の姿は変わっていき、人の在り方も新しいものになっていく。その先で私たちの物語がどう語られるのか、それは想像の中にしかない。

　でも、どうかその物語が良きものであって欲しいと祈りたい。

　私たちの歩んだ道が、誰かに語られる物語となって夢や希望を託せるならそれはそれで良いのかもしれない。

　それこそ、私にこの道を歩ませた前世の御伽話のように。

「ユフィ」

「はい？　何ですか、アニス」

「好きだよ」

　貴方が好きだよ。例えば、私たちの物語がこれから皆にとって笑って語り継がれるようになったのだとしても、私がユフィを特別に思っているこの思いは私だけのものだ。

　その思いが私に好きだと口にさせる。するとユフィは目を丸くした後、肩を落とすほどに深く溜息を吐いた。

「……貴方の不意打ちには敵いません」

「えへへ」

「わかっててやったなら、尚更許せませんね」

　顔を上げたユフィはとても綺麗に笑みを浮かべていた。

　ちゃんと覚悟して言ったんだから、受け止めて欲しいな。

「私もアニスが好きですよ。溺れて、溺れさせたい程に」

「うん、私だけの特権だね」

「……明日どうなっても知りませんよ？」

「……あ、甘やかすのは年上の余裕だから」

「声が震えてなかったら完璧でしたね」

　うるさい。明日の予定を犠牲にする覚悟で言ったんだから、余計な口を叩かないで黙って甘やかされてなさい！

　甘やかされてるのは私の方だって？　その声は聞こえないものとする。あー、あー、聞こえない！

「アニス」

「なにさ」

「ずっと、これからも一緒にいてくださいね」

「……当たり前だよ」

　席を立ってユフィが私の頬を撫でて、そのまま髪を指で弄る。その手に私の手を重ねて撫でる。

　そうしてユフィの手を撫でていると、ユフィが何故か堪えかねたような顔を浮かべていた。……はて？

「ユフィ？」

「……その触り方、なんか誘われてるみたいで」

「これは誘ってないけど!?」

「無自覚なのは怖いですね」

　怖い怖いと繰り返すように言ってから、ユフィは私の抗議の言葉をそのまま呑み込むように塞ぎにかかった。

　理不尽な程に愛されて、溺れて、溺れさせて、このままどこまでも一緒にいたいと願う。繋いだ手がこれからも離れてしまわないように。

　――きっと、私は蕩けるような恋している。溶けてしまいそうな愛を抱えながら。

　

『転生王女と天才令嬢の魔法革命』、Web版投稿から二周年を迎えました。

先月は書籍化から一年を迎え、三巻も出すことが出来ました。ここまで応援して頂けてありがとうございます。

コミカライズ連載も始まっておりますので、書籍化した本作も出来ればよろしくお願い致します。

改めて、この物語がここまで続けられたことに感謝を込めて。